<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<response>
    <header>
        <resultCode>00</resultCode>
        <resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg>
    </header>
    <body>
        <items>
            <item>
                <aeatreason>예로부터 신라 5악의 하나인 서악(西岳)으로 지칭되었고, 조선시대에는 3악 중 중악(中岳)으로 불리운 산으로서 국립공원으로 지정(1968년)된 점 등을 고려하여 선정산 능선이 마치 닭의 벼슬을 쓴 용의 모습과 닮았다고 하여 계룡산이라는 이름이 유래되었으며, "정감록(鄭鑑錄)"에 언급된 십승지지(十勝之地)중 하나임. 신라 성덕왕 2년(724년) 회의화상이 창건한 동학사(東鶴寺)와 백제 구이신왕(420년)때 고구려의 아도화상에 의하여 창건된 갑사(甲寺)등이 유명</aeatreason>
                <areanm>대전광역시, 충청남도 공주시 계룡면ㆍ논산시 상월면ㆍ계룡시 신도안면</areanm>
                <details>계룡산은 백두대간에서 갈라져나온 금남정맥의 한 줄기를 이루는 산으로, 충남 공주시와 논산시의 경계를 이루고 있다. 산세가 마치 닭의 벼슬을 쓴 용의 형상을 했다고 해서 계룡산으로 불리게 되었다고 한다.계룡산은 조선조 초기에 씌어진 예언서인 〈정감록〉의 `왕도입지설'로 유명한 산으로,정상인 천황봉(天皇峰)을 중심으로 쌀개봉(830.6m), 관음봉(765.8m), 문필봉(735.6m), 삼불봉(777.1m), 연천봉(742.9m)이 주능선에 줄지어 솟아 있다. 계룡산 산자락 곳곳에 문화 유적이 산재해 있는데, 동북쪽에는 동학사가,서북쪽에는 갑사가,서남쪽에는 신원사 사찰이 자리잡고 있다. 특히 갑사에는 보물 제257호인 부도(浮屠)와 보물 제256호인 철당간 및 지주.보물 제478호인 동종(銅鐘)등의 문화재가 있으며, 〈월인석보〉를 찍어낸 목판도 소장되어 있다. 〈월인석보〉는 세종29년(1447년)에 간행된 〈석보상절〉과 세종 31년에 간행된 〈월인천강지곡〉을 합편하여, 세조가 1459년에 간행한 것이다. 상봉을 중심으로 동쪽에 동학사, 서쪽에 갑사, 남쪽에 신원사가 자리하여 현재까지도 보존되고 북쪽의 구룡사는 절터만 남아 있다. 계룡사에는 노루, 담비, 청설모, 황매화 등 희귀 동.식물 1227종이 서식하고 있으며, 계룡 8경으로 꼽히는 천황봉(일출), 삼불봉(설화), 연천봉(낙조), 관음봉(한운), 동학계곡(신록), 은선폭포(운무), 갑사계곡(단풍), 남매탑(명월) 등은 울창한 숲과 기암절벽을 더불어 장관을 이루고 있다.</details>
                <etccourse>① 갑사-연천봉-관음봉-삼불봉-남매탑-큰배재-상신리(총 4시간 40분) ② 동학사-은선폭포-관음봉-삼불봉-신선봉-장군봉-박정자 삼거리(총 9시간 40분)③ 신원사-고왕암-연천봉-삼불봉-남매탑-동학사(총 3시간 10분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>847</mntheight>
                <mntncd>2402020400</mntncd>
                <mntnm>계룡산</mntnm>
                <overview>충남 제일의 영산이자 명산 계룡산은 수려한 산세와 승지 신도안, 여러 고찰들을 품은 충남 제일의 명산이다. 이미 신라시대 5악의 하나였고 조선시대에는 묘향산, 지리산과 함께 산신제를 올리던 영산이었다. 주봉인 천황봉에서 쌀개봉으로 이어지는 능선미가 타의 추종을 불허한다. 이 맨드라미 같은 용머리가 오종종하니 가운데가 높은 암탉 벼슬처럼 보인다 하여 계룡이라는 이름이 붙었다. 용유소, 이일천, 백룡강, 달문택, 군자택, 명월담, 계룡명암, 수정봉 등의 명소가 곳곳에 벌여있다. 계룡10경의 하나인 은선폭포, 영험함 때문에 무속행사 장소로 각광받는(혹은 받았던) 갑사계곡의 용문폭포, 신도안 용추폭포로 드러나듯 계곡미 또한 빼어나다. 폭포와 기암절벽이 조화를 이룬 계룡산은 단풍으로도 유명하다. 10월 하순에 절정을 이루는 동학사계곡, 남매탑, 삼불봉과 관음봉에 이르는 구간이 백미다.동쪽 동학사, 서쪽의 갑사, 남쪽 신원사 등 사방의 고찰에는 문화재도 많다. 이 중 국보 하나와 보물 넷을 간직한 갑사, 고려말의 세 충신을 모신 삼은각, 동학사는 꼭 들러볼 일이다.</overview>
                <subnm>정감록에서 예언한 왕도가 들어설 산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타 정보 갑사, 동학사, 신원사 입구에 숙식할 곳이 많다. 갑사쪽 중장리에는 계룡산갑사유스호스텔 ☎041-856-4666, 갑사민박 ☎041-857-3234 동학사쪽 학봉리에는 계룡산장여관 ☎041-825-4019, 궁전모텔 ☎041-825-7840 신원사쪽 양화리에는 신원장여관 ☎041-852-4405● 이용문의 계룡산국립공원 관리사무소 ☎042-825-3002</tourisminf>
                <transport>기점은 공주와 대전이다. 교통입지로 성장한 대전은 설명할 필요가 없을 것이고 공주로는 동서울터미널에서 30분 간격, 남부터미널에서 52회나 다닌다. 이 외에 인천, 대전, 수원, 성남, 청주, 원주와 충남 각지에서 직행버스를 탈 수 있다. 대전→갑사, 동학사 : 수시로 운행 , 공주 갑사, 신원사: 수시로 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>주능선의 북쪽 지역이 속리산 국립공원에 속해 있고 서원계곡(書院溪谷) 등 경관이 수려한 점 등을 고려하여 선정웅장한 아홉 개의 바위봉이 병풍처럼 연이어 솟아 예로부터 구봉산이라고 불리어 왔으며, 정상에서의 조망이 좋음. 예로부터 보은지방에서는 속리산 천황봉은 지아비 산, 구병산은 지어미 산, 금적산은 아들 산이라 하여 이들을 `삼산(三山)"이라 일컬어왔음</aeatreason>
                <areanm>경상북도 상주시 화북면, 충청북도 보은군 마로면ㆍ속리산면</areanm>
                <details>세종식록지리지에 상주 삼명산의 하나라고 했을 정도로 빼어난 산세를 가지고 있다. 그래서 속리산이 아니면서도 속리산국립공원의 남쪽 경계에 포함되었다. 지금은 거의가 보은군 땅이다. 25번 국도를 타고가다 보면 금방 눈에 띄다. 군계일학인 까닭이다. 자락에는 시루를 엎어놓은 듯한 봉우리까지 있어 정말 신령스런 산이라는 생각이 들게 한다. 그래서인지 구령산(九靈山)이라고도 했다. 구병산은 충북 보은군과 경북 상주군의 속리산 국립공원 남쪽 국도변에 자리잡고 있다.예로부터 보은 지방에서는 속리산의 천황봉은 지아비 산, 구병산은 지어미 산, 금적산은 아들 산이라 하여 이들을 '삼산'이라 일컫는다. 속리산의 명성에 가려 일반인에게는 잘 알려져 있지 않아 산 전체가 깨끗하고 조용하며 보존이 잘 되어 있는 편이다. 보은군청에서는 속리산과 구병산을 잇는 43.9km 구간을 1999년 5월 17일 '충북 알프스'로 업무표장 등록을 하여 관광상품으로 널리 홍보하고 있다. 6·25전쟁 때 폐허가 된 토골사 터가 있고 절 터 앞뒤로 수백년 생의 참나무들이 있다.</details>
                <etccourse>삼가리 수성초교삼가분교-구병리-853봉-정상-송현리 (총 3시간)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>876</mntheight>
                <mntncd>2303020400</mntncd>
                <mntnm>구병산</mntnm>
                <overview>아홉폭 바위병풍 두른 산 구병산(876.3m)은 충북 보은군과 경북 상주시의 속리산국립공원 남쪽 국도 25호선 변에 자리잡고 있다. 속리산에서 뚝 떨어져나와 보은군 마로면 적암리와 경북과의 도계에 웅장하고 수려한 아홉 개 봉우리로 이루어진 산이라 '구봉산'으로도 불린다. 주능선이 동쪽에서 서쪽으로 길게 이어지면서 마치 병풍을 두른 듯 아홉 봉우리가 연이어져 매우 아름다운 경치를 이루고 있으며 연중 많은 등산인들이 찾는다. 구병산은 숲이 우거져 있어 물도 맑아 여름철 산행지로 적격이며 가을 단풍 또한 볼 만하다. 예로부터 보은 지방에서는 속리산 천황봉, 구병산, 금적산을 지아비산, 지어미산, 아들산으로 불러오고 있다. 보은군청에서는 1999년 구병산에서 속리산을 잇는 43.9km구간을 충북알프스로 업무표장 등록을 하여 널리 알리고 있다. 내속리면 구병리의 삼가초교, 마로면 적암리, 금계천가의 송현리 등이 산행기점이다.</overview>
                <subnm>아홉 개 봉우리가 병풍처럼</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타 정보보은읍에서 상주가는 길 4km거리의 말티타운에 동원파크 ☎043-543-8056, 야송파크 ☎043-543-5770, 정이품그랜드모텔 ☎043-543-9993. 식당은 말티휴게소 ☎043-544-3477, 장재 송어촌 ☎043-543-4455, 한우촌 ☎043-544-3188● 이용문의 관광사업시설단 ☎051-540-3393</tourisminf>
                <transport>기점은 보은군 마로면 적암리다.청주 보은 적암을 경유하는 상주행 직행버스이용, 적암리(적암휴게소, 검문소)에서 내린다. 서울 남부터미널에서 상주행 직행버스가 06:30부터 18:20까지 13차례 있다. 보은-상주간 07:40부터 21:10까지 31차례 시외버스가 운행된다. 보은읍에서 구병리행 시내버스가 4회(06:45, 08:20, 12:10, 16:30) 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>월악산국립공원 북단에 위치하고 울창한 소나무 숲과 맑고 깨끗한 계류 등 경관이 뛰어난 점을 고려하여 선정, 봄철의 철쭉과 가을철의 단풍이 특히 유명하고 능강계곡과 얼음골이 있음. 정상에서 소백산의 웅장한 산줄기와 충주호를 조망할 수 있음</aeatreason>
                <areanm>충청북도 제천시 수산면ㆍ단양군 적성면</areanm>
                <details>금수산, 이름 그대로 비단에 수를 놓은 듯한 모양을 하고 있다. 월악산 국립공원권 최북단에 위치한 이 산의 이름은 본래 백악산이었다. 조선조 중엽 퇴계 이황 선생이 단양 군수로 있던 시절, 너무도 아름다운 경치에 감탄해 금수산으로 이름을 고쳐 부르게 되었다고 한다.특히 가을 경치가 빼어난 아름다운 암산으로, 봄속에 겨울을 만날 수 있는 신비한 산이다. 매년 4월초까지 얼음이 얼다가 처서가 지나면 얼음이 녹는 얼음골에는 돌구덩이를 30cm정도 들추면 밤톨만한 얼음 덩어리가 가을까지 나오고 있어 자연의 신비감을 더해준다. 금수산 주능선은 상어 이빨을 연상케하는 암릉길로 스릴 만점이다. 산 중턱에는 바위틈에서 한해나 장마에도 꾸준한 물줄기를 뿜어내고 있어, 산을 찾는 이들의 목을 축여주고 있다. 발길마다 눈길마다 은은히 차고 도는 풍경에 취해 걷다 보면, 어느새 산 정상. 그곳에서 내려다 보면 다소곳이 트인 산세와 충주호의 푸른 물이 어우러져 은은한 채색이 베인 화선지 위에 선 기분이 든다.</details>
                <etccourse>① 능강리-얼음골-얼음골재-정상-백운동매표소 (총 5시간 40분) ② 상학리-절골, 살바위고개-정상-용담폭포삼거리-백운동매표소 (총 2시간50분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1016</mntheight>
                <mntncd>2307050900</mntncd>
                <mntnm>금수산</mntnm>
                <overview>청풍호반 비단물결 이룬 산 금수산(1015.8m)은 산세가 수려하고, 골이 깊고 기암절벽이 절경을 이뤄 사철 등산인들의 발길이 이어지는 곳이다. 비단폭을 깔아놓은 듯한 녹음 속에 계곡의 맑은 물소리, 물확에 떨어지는 폭포소리, 꽃, 녹음, 단풍, 설경 등 어느 한계절도 빼놓지 않고 아름다움을 자랑한다. 금수산은 본디 백운산이었다. 단양군수를 지낸 퇴계 이황이 '비단에 수 놓은 것처럼 아름답다'며 감탄, 금수산이라고 했다고 한다. 청풍호반을 끼고 있는 금수산은 북쪽으로는 제천시내까지, 남쪽으로는 단양 말목산까지 뻗어내린 제법 긴 산줄기다. 주능선에는 작성산, 동산, 말목산 등 해발 700~800미터 산들이 여럿이다. 중간마다 서쪽으로 뻗은 지릉에는 중봉, 신선봉, 저승봉, 망덕봉 등 수려한 산들을 거느리고 있다.</overview>
                <subnm>눈 시린 가을 비단산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보상천리 백운동입구에 숙식할 곳이 있다. 상천휴게소(☎043-651-3735)에서 숙박과 식사 가능하며 민박도 알선해 주며 금수산식당(☎043-653-2558)도 있다. ● 이용문의문화공보과 ☎043-640-5681~6</tourisminf>
                <transport>기점은 제천이다. 상천리 초경동 종점까지 제천 금용아파트 앞에서 05:40, 06:40(휴일만 운행),12:20, 16:20 출발.종점 제천행 07:00, 13:40, 17:40. 제천 단양 상학마을은 06:30~19:40. 1시간 간격. 적성면 하진행 버스이용</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>정상인 마천대를 비롯하여 사방으로 뻗은 바위능선의 기암괴석과 수목이 어우러져 경관이 뛰어나고, 도립공원으로 지정(1980년)된 점 등을 감안하여 선정, 마천대에서 낙조대에 이르는 바위능선과 일몰광경이 뛰어나며, 임금바위·장군봉·동심바위·신선바위 등이 있음. 임금바위와 입석대를 잇는 금강구름다리와 태고사(太古寺)가 유명</aeatreason>
                <areanm>충청남도 논산시 벌곡면ㆍ금산군 진산면, 전라북도 완주군 온주면</areanm>
                <details>큰 두메의 산'을 뜻하는 대둔산은 전북과 충남 두 도에 걸쳐있는 도립공원이다. 특이하게도 대둔산은 두 얼굴을 지니고 있다. 주능선을 경계로 완주군 방향인 남쪽은 바위 얼굴이고, 북쪽은 순후한 시골 아낙네의 얼굴을 한 금산군과 논산시의 얼굴이다. 남면의 전북 지역은 가파른 비탈에 기암괴봉이 숲처럼 솟아 있어 아기자기하고 멋스러운데 비해 북면의 충남 지역은 울창한 숲이 우거져 장중해 보인다. 경관이 뛰어나서 소금강이라 불리기도 하는데, 멀리서 바라보면 늘어 선 암벽이 마치 한 폭의 병풍을 연상케 한다. 그리 높지 않은 산이지만 정상인 마천대를 기점으로 충남 논산시,금산군 그리고 전북 완주군에 산자락을 펼치고 있다. 이 산은 임금바위,장군봉,동심바위,신선바위등 온통 바위로 이루어져 있으며, 이 중에서도 임금바위와 입석대를 잇는 높이 70m, 길이 50m, 폭 50cm인 금강구름다리와 삼선구름다리는 대둔산의 상징이기도 하다.</details>
                <etccourse>① 산북리 관광단지-케이블카-장군바위-용문굴-마천대-금강구름다리-케이블카-산북리 관광단지(총 4시간)② 산북리 관광단지-케이블카-금강구름다리-마천대-낙조대-태고사(총 4시간)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>879</mntheight>
                <mntncd>2404170800</mntncd>
                <mntnm>대둔산</mntnm>
                <overview>기암 마천대와 폭포 어우러진 호남의 금강 대둔산은 전북 완주군 운주면과 충남 논산시 벌곡면, 금산군 진산면 사이에 위치한 산이다. 하나의 산을 두고 전북과 충남에서 도립공원으로 지정하였다. 이 산은 최고봉인 마천대를 중심으로 기암괴석들이 제각기 위용을 자랑하며 늘어서 있고, 멀리서 바라보는 산세도 뛰어나 '호남의 금강'이라 부르기에 손색이 없다.남과 북으로 두 얼굴을 지닌 대둔산은 등산로 역시 양쪽 지형이 상반된다. 완주(남) 쪽은 기치창검을 든 암봉들이 석림을 이뤄 보는 이로 하여금 저절로 감탄을 자아내게 한다. 대둔산의 명물인 케이블카, 금강구름다리 등이 설치되어 있어 많은 관광객을 유혹한다. 반면에 논산(북) 쪽은 협곡을 거느린 깊은 숲을 이뤄 완주 쪽보다 수량이 풍부하고 폭포가 장관을 이룬다. 군지골의 제1폭포와 화랑폭포, 금강폭포는 그 앞에서 단 10분도 견디지 못할 정도로 피서지로는 제일이다.＊볼거리 : 마천대 정상에서의 전경, 가을철에 반딧불 축제, 낙조대(落照臺)의 일몰 광경＊최적 탐방 시기 :4 ~ 10월 / 봄, 여름, 가을</overview>
                <subnm>원효대사가 춤 추던 천하의 승지</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보대둔산 관광단지와 17번 국도변에 숙식할 곳이 많이 있다. 대둔산관광호텔 ☎063-263-1260, 산아래장승마을 ☎063-263-8694, 산산산 ☎063-263-5059, 전주식당 ☎063-263-2829● 이용문의대둔산 도립공원 완주 관리소 063-263-9949, 대둔산 도립공원 논산관리소041-732-3568</tourisminf>
                <transport>기점은 대전이다. 금산, 전주 논산에서도 대둔산행 버스가 많이 있다. 대전→대둔산 : 1일 6회 운행 전주→대둔산 : 1일 8회 운행> 논산→대둔산 : 수시 운행  금산 대둔산 : 1일 5회 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>기암괴석과 폭포·소(沼)가 어우러져 수려한 경관을 이루고 있으며, 속리산 국립공원구역에 포함되어 있는 점 등을 감안하여 선정, 용추폭포와 촛대바위가 있는 선유동계곡 및 `월영대"가 유명</aeatreason>
                <areanm>경상북도 문경시 가은읍, 충청북도 괴산군 청천면</areanm>
                <details>대야산은 백두대간에 자리잡고 있으면서 대간능선이 꿈틀이고 지나며 아름다운 보석들을 흩뿌려 놓은 문경의 산들 중에서도 그 명성을 높이 사고 있는 명산이다. 경북 문경시(聞慶市) 가은읍(加恩邑) 완장리(完章里)에 속한 대야산은 대간 마루금을 경계로 충북 괴산군(槐山郡) 청천면(靑川面) 삼송리(三松里)와 접하고 있다. 내/외선유동을 거느리고 있는 대야산은 2002년 세계 산의 해를 맞아 문경의 주흘산, 황장산, 희양산과 함께 산림청에서 선정한 한국 100대 명산에 올라서 있다. 예로부터 명산으로 받들어 온 대야산은 여러 기록들에 ‘大耶山’으로 적고 있으며 특히 철 종 조의 대동지지[(大東地志(1861년 이후 추정)]에는「大耶山 曦陽山南支上峯曰毘盧爲仙遊 洞主山西距淸州華陽洞三十里(희양산남지상봉왈비로위선유동주산서거청주화양동삼십리: 대야산은 희양산의 남쪽 갈래로 제일 높은 봉우리가 비로봉이고, 선유동의 주산이다. 서쪽의 청주 화양동이 30리다)라고 기록하고 있어 대야산 정상을‘비로봉(毘盧峯)’으로 부르고 있음을 알 수가 있다.</details>
                <etccourse>① 벌바위마을-용추-월영대-밀재-정상-촛대봉-벌바위 (총 5시간 소요)② 농바위-밀재-정상-중대봉-곰바위-농바위(총 5시간 소요)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>931</mntheight>
                <mntncd>2707010800</mntncd>
                <mntnm>대야산</mntnm>
                <overview>기암괴석과 선유동 계곡의 조화 백화산과 희양산을 지나 속리산 사이에 솟은 대야산은 속리산국립공원내에 포함되며, 백두대간 상의 산으로 경북과 충북 양쪽에 내외 선유동을 두고 있을 정도로 계곡이 특히 유명하다. 대야산 자락에서 흘러내린 물은 용추계곡을 형성, 문경 8경의 하나가 된다. 용추골은 대야산과 이웃한 둔덕산에서 흘러내린 물과 합류하여 넓은 암반이 아름다운 선유동 계곡을 빚어 놓았다. 특히 깎아지른 암봉과 기암괴석이 산세를 더욱 아름답게 한다.문경 8경중의 하나인 용추의 모습은 대야산 제일의 명소로 친다. 거대한 화강암반을 뚫고 쏟아지는 폭포 아래에 하트형으로 패인 소(沼)가 매끈한 암반을 타고 흘러내리면서 여러개의 소를 만들어 놨다. 또한 달 뜨는 밤이면, 바위와 계곡에 달빛이 비친다 해서 월영대(月影臺), 숙종 때의 학자인 이재를 기리기 위해 1906년에 세운 선유동 계곡의 정자인 학천정 등이 대야산을 더욱 기기묘묘한 아름다움으로 가득차게 한다.? 소요 시간 :5시간? 최적 탐방 시기 : 4~9월 / 여름(용추계곡) 인기있는 여름 산행지로 7-8월에 가장 많이 찾는다? 볼거리 : 용추계곡, 대문바위, 문경새재, 문경온천, 문경석탄박물관, 운강기념관, 선유동계곡시원한 계곡과 반석이 특¡이다. 특히 용추의 기묘한 모습은 보는 이의 탄성을 자아낸다. ? 숲길 명소 : 산행은 일반적으로 이화령을 넘어 문경시를 지나 가은읍 벌바위에서 시작한다. 계곡을 따라 난 신작로를 걸어가면 서쪽으로 기암이 두드러진 산이 올려다보인다. 이 계곡이 용추계곡인데 입구에 '문경팔경'이라고 새긴 돌비석이 있다. 용추계곡의 비경 중 으뜸으로 꼽히는 용추폭포는 3단으로 되어 있으며 회백색 화강암 한가운데로 하트형의 독특한 탕을 이루고 있다. 용추의 양쪽 옆 바위에는 신라시대 최치원이 쓴 세심대·활청담·옥하대·영차석 등의 음각 글씨가 새겨져 있다. 용추에서 약 20분을 오르면 바위와 계곡에 달빛이 비친다는 월영대가 나온다.</overview>
                <subnm>신선 노닐던 영험한 산 (일명 대하산)</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보 문경 시내에 숙박시설이 많다. 또는 선유동계곡 부근의 모텔이나 민박집을 이용한다. 선유동여관 ☎054-571-3325, 감나무집 민박 ☎016-544-5399, 청주가든☎054-571-7698, 벌바위가든 ☎054-571-5691● 이용문의속리산 국립공원 관리사무소 ☎054-550-6393</tourisminf>
                <transport>기점은 문경이다. 문경시외버스터미널에서 가은을 경유하는 버스를 탄 후, 가은버스터미널에서 벌바위 마을행 버스를 탄다. 문경시외버스터미널→가은 : 16회 운행 가은→벌바위 : 4회 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>지역 주민들이 소금강이라고 할 만큼 기암괴석과 어우러진 경관이 수려하고, 도립공원으로 지정(1973년)되어 있는 점 등을 감안하여 선정, 백제 제29대 법왕 원년(599년) 지명법사가 창건한 수덕사(修德寺), 보물 제355호인 마애불과 덕산온천이 유명</aeatreason>
                <areanm>충청남도 예산군 덕산면</areanm>
                <details>충남 예산에 자리잡은 덕숭산은 기기묘묘한 형상의 괴석들이 많아 절묘한 산세를 뽐내며 1973년 3월 6일 도립공원으로 지정되었다. 호서의 금강산이라 불릴 만큼 아름다운 경관을 갖추고 있는데다 아담한 산세 곳곳에 유명한 암자들이 배치되어 있어 찾는 이들의 발길이 끊이지 않는 곳이다. 그 중 비구니의 도량으로 알려진 수덕사는 고려 충렬왕 34년(1308)에 창건된 사찰로 국보 제 49호로 지정된 대웅전이 있는데 이 건물은 무량수전과 더불어 현존하는 목조건물 중 가장 오래된 것이다. 부처님의 진본사리가 안치된 황화루를 비롯, 김일엽 스님의 거쳐였던 환희대, 만공스님을 기리기 위한 미륵불상등 수행의 역사를 조망할 수 있는 흔적들이 눈길을 끈다. 수덕사와 창건연대가 같은 정혜사는 구한말에 만공 스님이 한국 선불교를 중흥시킨 곳으로 청방, 정강, 용성 등의 대스님이 거쳐갔던 명소다. 덕숭산은 이밖에도 만공탑, 여승당, 보덕사 등 많은 문화재를 간직하고 있으며 주변에 온천이 있어 배낭 하나 메고 가볍게 떠날 수 있는 가족 나들이 코스로 손색 없는 산이다.</details>
                <etccourse>① 나본들고개-정상-육괴정 (총 1시간 30분)② 노루목-정상-계단길-수덕사 (총 1시간 20분)③ 주차장-동남릉-정상-150봉-삼승리 (총 1시간 40분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>495</mntheight>
                <mntncd>2412050400</mntncd>
                <mntnm>덕숭산(수덕산)</mntnm>
                <overview>일곱 꽃잎과 조화 이룬 오롯한 꽃술대당나라 시인 유우석은 ""산이 높다고 다가 아니요 선풍(仙風)이 있어야 명산""이라고 했다. 그래선지 덕숭산은 이웃의 큰 산 가야산(678.2m) 그늘임에도 수덕사라는 천년고찰의 본산이 되었다. 동쪽의 수암산(260.1m)부터 시작해 용봉산(381m), 홍동산(308.9m), 삼준산(489.4m), 연암산(440.8m), 뒷산(449.1m), 가야산에 이르기까지 빙 둘러 육산(肉山)들 에워싼 가운데 꽃술대처럼 오롯한 바위산으로 솟아 한 송이 꽃을 이루고있기 때문일 것이다. 꽃술과 꽃잎이 그렇게 조화로울 수 없다. 꽃술이 되바라지게 높지도 않고 꽃잎이 댄퉁맞게 크지도 않다. 그래 서로 숨고 서로 가려주면서 전체를 완성하고 있다. 홍동산 남쪽 ""이별의 꽃조개고개"" 연인들처럼 애틋하게. 산 곳곳에는 기묘한 모양의 바위들이 흘립(屹立)해있다. 꽃술대 위에 서면 꽃잎들 위로 서해와 서산 간척지, 예당평야가 그림처럼 펼쳐진다. 평지돌출의 작은 산 덕숭산이 작은 산이라는 느낌이 들지 않는 비결은 바로 이것, 에워싼 일곱 산을 아울러 하나의 산세를 형성하기 때문이리라. 작아도 다부진, 금북정맥의 등줄기다. 그렇지만 고개는 낮아 내포지방과 서해바닷가 사람들내왕로가 되어왔다. 선사시대부터 삼국시대까지 가장 살기 좋고 인구밀도가 가장 높았던 지역들. 수덕사와 덕숭산은 크게 될 운명을 타고났다.</overview>
                <subnm>품은 작아도 도량은 넓어</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보덕산온천 지구와 수덕사 인근에 숙박시설이 많다. 뉴가야관광호텔 ☎041-337-0101 덕산관광호텔 ☎041-338-5000, 힐튼파크 ☎041-338-3620, 수암장 ☎041-338-2048.● 이용문의 덕산도립공원관리사무소 ☎041-338-6112</tourisminf>
                <transport>기점은 예산과 홍성이다. 수덕사행 시내버스가 예산에서는 20회, 홍성에서는 19회 다닌다. 예산으로는 동서울터미널에서 고속버스가 7회, 남부터미널에서는 17회 있다. 대전에서는 고속버스가 24회, 직행버스는 25분 간격으로 다니며 충남 이외의 도시로는 인천, 청주, 안양에서 버스가 있다. 홍성으로는 동서울터미널에서 6회, 강남터미널과 남부터미널에서는 8회씩 다닌다. 대전에서는 고속버스가 50분 간격, 직행은 18회 다니며 충남 이외의 도시로는 인천, 청주, 안산, 성남, 군산에서 버스가 있다. 장항선 열차로는 새마을호가 5회, 무궁화호가 12회 있다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>소백산과 월악산 중간에 위치하며, 단양8경인 하선암, 중선암과 사인암 등이 산재해 있는 바위산으로 경관이 수려한 점 등을 고려하여 선정, 남한강 지류인 단양천 10여km 구간에 있는 하선암(下仙岩)과 쌍룡폭포,옥렴대,명경대 등 웅장한 바위가 있는 중선암(中仙岩), 경천벽, 와룡암, 일사대, 명경담 등이 있는 상선암(上仙岩)이 특히 유명</aeatreason>
                <areanm>충청북도 단양군 단성면, 대강면</areanm>
                <details>우암 송시열 선생이 "도를 깨닫고 스스로 즐길 만한 곳이다" 해서 도락산이라 명명한 이 산은 경북과 충북의 도경계선에 근접해 있다. 월악산국립공원권에 속해 있는 산으로, 충북 단양군 단양읍과 대강면의 경계를 이루고 있으며 도락산 산자락에는 단양 8경 중 4경인 사인암,상선암,중선암,하선암 등이 있어 관광의 보고이기도 하다.</details>
                <etccourse>①상선교-선바위-채운봉-삼거리-정상-삼거리-제봉(상선상봉)-상선교 (총 5시간 10분) ②궁텃골-사모폭포-내궁기마을-신선봉-정상-상선암 (총 3시간 30분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>965</mntheight>
                <mntncd>2307083702</mntncd>
                <mntnm>도락산</mntnm>
                <overview>성벽 쌓은 듯한 암릉등반 묘미 도락산(965.3m)은 월악산국립공원 끄트머리, 소백산국립공원과 이웃한 곳에 있다. '깨달음을 얻는 데는 나름대로 길이 있어야 하고 거기에는 또한 즐거움이 뒤따라야 한다'라는 뜻에서 우암 송시열이 산이름을 지었다고 전한다. 정상은 단양군 단성면과 대강면의 경계이다. 산세가 월악산과 비슷하여 곳곳에 암봉이 솟아있고 사방으로 뻗어나간 능선마루는 마치 성벽을 쌓은 것처럼 암릉이 이어져 장관이다. 특히 정상에서 북동쪽으로 이어진 능선에는 신선봉, 채운봉, 검봉 등의 암봉이 줄지어 있어 경관이 좋고, 암릉을 오르내리는 재미 또한 각별하다. 다만 초보자들에게는 도락산 암릉길이 결코 만만치 않다. 산행경험이 풍부한 안내자와 함께 가는 것이 좋으며 눈이 올 경우엔 각별히 주의해야 한다. 일단 산에 들어가면 식수를 구하기 어려우므로 미리 준비해야 한다.</overview>
                <subnm>도를 깨닫고 스스로 즐길만한 산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보상선암 부근에 민박집이 많다. 대부분 식당과 가게를 겸한다. 단양읍내에 대명콘도가 있다. 선암가든민박 ☎043-422-1447 도락산장 ☎043-422-1501상선휴게소 ☎043-422-1511● 이용문의단양분소 ☎043-422-5062~3</tourisminf>
                <transport>기점은 단양이다. 벌천리까지 06:20~19:40 1일 9회 운행. 방곡행 시내버스. 상금교 지나 상선휴게소에서 하차한다. 40분 소요. 신단양버스터미널 ☎043-422-2866</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>1000m 이상의 고산준봉을 거느리고 울창한 산림과 바위가 어우러져 있으며, 국내 최대 원시림 계곡인 물한계곡이 있는 점 등을 고려하여 선정물이 차다는 한천마을 상류에서부터 약 20㎞를 흐르는 깊은 계곡으로, 원시림 등이 잘 보존된 손꼽히는 생태관광지인 물한계곡(勿閑溪谷)이 특히 유명. 정상 남쪽 50m쯤 아래에는 삼두마애불상이 있음. 충북, 전북, 경북의 경계인 삼도봉과 연접</aeatreason>
                <areanm>충청북도 영동군 상촌면ㆍ용화면, 전라북도 무주군 설천면, 경상북도 김천시 부항면</areanm>
                <details>민주지산(1,241.7m)은 추풍령 남서쪽 약 25km 지점에 있으며 산행의 기점은 정상의 동북쪽 방향인 한천마을과 남쪽 아래의 대불리로 크게 나눌 수 있다. 삼도봉, 석기봉이 명소이며, 석기봉 동쪽에는 원시숲과 화전민터가 있어 옛 주민들의 생활상을 엿볼 수 있고, 물한리에서 멀지 않은 곳에는 1972년에 지은 황룡사가 있다. 석기봉과 삼도봉으로 이어지는 주능선은 봄이면 온통 산죽과 진달래가 군락을 이뤄 꽃산행을 즐기게 된다. 다른 산의 진달래가 무리지어 군락을 이루는데 반해 이 곳 진달래는 능선을 따라 도열해 있는 것이 특징이다. 물한계곡을 끼고있어 심산유곡으로 아직도 때묻지않은 계곡이 돋보이며, 각종 잡목과 진달래 철쭉 등이 꽉 들어차 장관을 이루고 있다. 옥소(玉沼) 응주암 의용곡폭포 등이 절경을 이루며, 삼도봉에는 충북, 경북, 전북 등 3도인이 모여 세운 3도봉 대화합탑이 있다.</details>
                <etccourse>① 물한리 버스종점-무지막골-석기봉 갈림길 안부-민주지산 (총 1시간 50분)② 대불리 버스종점-계곡갈림길-삼두마애불-석기봉-민주지산 (3시간 30분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1242</mntheight>
                <mntncd>2304021500</mntncd>
                <mntnm>민주지산</mntnm>
                <overview>삼두마애불 비밀 간직한 산 민주지산(1241.7m)은 충북, 경북, 전북 등 3도에 걸쳐 있다. 동으로는 석기봉과 삼도봉, 북으로는 각호산이 좌우로 날개처럼 우뚝 솟아올라 웅장한 기상을 펼치며 백두대간을 굽어보는 산이다. '동국여지승람'과 '대동여지도'에는 백운산(白雲山)으로 기록되어 있으나 일제 강점기에 민주지산으로 바뀌었다. 물한계곡을 중심으로 한 충청도 쪽 등산로는 민주지산에서 가장 길고 아름답다. 삼도봉을 비롯한 1000미터가 넘는 네 봉우리에서 흘러내린 계곡이 모두 물한계곡에서 합쳐지기에 수량이 풍부하고 경관이 수려하다. 특히 물한계곡에는 황룡사 부근의 용소와 옥소폭포, 의용골폭포, 음주골폭포(미니미폭포) 등이 볼 만하다. 삼도봉과 석기봉을 거쳐 민주지산 정상에 이르는 능선에는 잡목과 진달래, 철쭉 등이 꽉 들어차 장관을 이룬다.</overview>
                <subnm>화전민터가 있는 원시숲</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보 물한리 주변에 물한산장 ☎043-743-7644, 호두나무 ☎043-745-3475 등 민박집이 10여곳이 있다. 조동리에 민주지산자연휴양림 ☎043-740-3437● 이용문의문화공보과 ☎043-740-3203</tourisminf>
                <transport>기점은 영동, 황간이다. 영동- 물한리 06:20~17:50 1일 5회 시내버스(☎043-742-3971) 운행 무주 설천면에서 미천리행 버스(1일 3회)가 대불리 입구 하차</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>충청남도에서는 제일 높은 산으로 곳곳에 기암괴석과 바위 절벽이 있어 중부의 금강이라고 일컬을 정도로 경관이 아름다우며, 산정에서의 조망이 좋은 점 등을 고려하여 선정, 용굴, 사자굴, 견우장년대, 직녀탄금대, 북두칠성바위 등이 유명</aeatreason>
                <areanm>충청남도 금산군 추부면ㆍ군북면, 충청북도 옥천군 군서면</areanm>
                <details>서대산의 높이는 904.1m이다. 충청남도 남동부의 금강분지를 둘러싸고 있는 금산고원에 속해 있으며, 노령산맥을 이루는 정수이자 충청남도의 최고봉이다. 충남에서는 높이 904.1m으로 가장 높은 산으로서 기암 절벽으로 이루어져 있다.화강암으로 이루어진 원추형 암산인 서대산은 기암절벽과 숲이 어우러지고 제법 험준해 산행의 묘미를 더한다. 정상에 올라서면 웅장하고 온화한 산세가 한눈에 들어오고 멀리 서북쪽으로 대전시내가 펼쳐진다.원흥사, 개덕사등 유명사찰과 정상 직전에 직녀 탄금대, 정상에서 북쪽 546봉으로 이어지는 능선 주변에는 장면대, 북두칠성 바위, 사자굴, 쌀바위 등이 산재해 있다.협곡을 가로 질러 높게 설치된 약 50m의 구름다리 주변은 신선바위, 벼슬바위등 기암 절벽들이 어울려 장관을 이루고 있다.</details>
                <etccourse>① 서대산청소년수련원-닭벼슬바위-옥녀직금대-정상-견우탄금대-첫갈림길-동남릉-안보광리(총 4시간)② 드림리조트-계곡길-첫갈림길-주능선-견우탄금대-정상-옥녀직금대-원흥사(총 4시간 15분) ③ 장룡산자연휴양림-546봉-도계삼거리-구름다리갈림길-견우탄금대-정상-직녀직금대-청소년수련원(총 5시간 45분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>904</mntheight>
                <mntncd>2403011500</mntncd>
                <mntnm>서대산</mntnm>
                <overview>견우직녀 전설 품은 충남 최고봉 900미터가 넘는, 큰 산이 많지 않은 충남에서 가장 높은 산이다. 남북으로 길고 동서로 얇으며 홀로 우뚝, 우람한 비래산(飛來山)이다. 그러나 기슭에 개활지를 이루는 평야가 없으며 동쪽으로는 장룡산(654.5m), 매봉(599.5m), 대성산(705.9m)이, 서쪽은 도덕봉(372.8m), 지봉산(464.3m), 만인산(537.8m)이 가로막고있어서 산세를 드러낼 수 없다. 이중환이 말한 명산의 두번째 조건 ""큰 강이나 바다를 끼고있을 것""이 새삼스럽게 떠오르는 둔산인 것이다. 산 모양 또한 여의도종합전시장 같아 별로인데 능선 위에 견우탄금대와 옥녀직금대, 닭벼슬바위, 마당바위, 선바위, 남근바위, 쌀바위 등 기암이 많다. 용굴이나 사자굴 같은 동굴, 개덕폭포 같은 폭포도 있으나 교통이 불편하고 이름난 산도 아니어서 아직껏 호젓하다. 대표적인 두 바위 이름에서 예감할 수 있듯이 견우·직녀의 전설을 담고 있다. 탄금대에서 직녀를 그리워하며 거문고를 타는 견우, 직금대에서 옷감을 짜는 직녀가 칠월칠석날 서대산 정상에서 만난다는 스토리다.? 볼거리 : 개덕사와 개덕폭포를 보고 옥녀직금대를 거쳐 고스락에 오른 다음 견우탄금대를 지나 구름다리로 하산하는 가장 일반적인 코스입니다. 개덕폭포 왼편 등성이에서 시작하는데 중간에 전망 좋고 널찍하며 시원한 약수터가 있습니다. 닭벼슬바위 능선 갈림길을 지나면 오른쪽으로 횡단하는 길이 보이는데 바로 옥녀직금대 직행루트니 능선길을 버리고 그쪽으로 향해야합니다. 절벽 중간에 15미터폭의 바위선반이 삼사십미터쯤 이어지는 옥녀직금대는 전망도 그만이려니와 샘과 동굴까지 있습니다. 상봉 바로 아래 자리잡은 좋은 기도터이기도 해 기도객이 사철 끊이지 않습니다. 여기서 정상은 일각 거리도 안 됩니다. 정상 조망은 서북쪽을 제외하고 모두 좋습니다. 그렇지만 견우탄금대만큼은 안됩니다. 저 유명한 직육면체 바위는 대전과 금산 어디서도 선뜻 눈에 띔니다. 바위를 되내려와 가던 방향으로 계속 가면 ""구름다리 하산길"" 이정표가 나옵니다. 금산 인삼축제 인삼축제 집행위원회 (041-751-3799) ? 숲길 명소 : 직녀 탄금대, 장면대, 북두칠성 바위, 사자굴, 쌀바위, 신선바위, 벼슬바위, 장군바위, 용바위, 마당바위, 노적봉 등</overview>
                <subnm>배필을 찾아주는 직녀탄금대 약수</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보 서대산드림리조트에서 숙박이 가능하다. ☎041-753-2662 추부에도 이용 가능한 숙박업소가 있다. 신데렐라파크 ☎041-753-8262 태봉산모텔 ☎041-754-8102● 이용문의 금산군청 문화공보관광과 ☎041-753-4350</tourisminf>
                <transport>드림리조트행 버스가 11회 운행하는 추부가 기점이다. 원흥사로 가려면 8회 있는 군북행을 타면 된다. 추부까지는 대전역에서 501, 520번을 타면 된다. 장룡산자연휴양림이나 안보광리는 옥천읍이나 군북면에서 택시를 이용한다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>국망봉에서 비로봉, 연화봉으로 이어지는 해발 1,300여m의 일대 산군으로 1,000m이상은 고원지대와 같은 초원을 이루고 있으며, 국망천과 낙동강 상류로 들어가는 죽계천이 시작되고 국립공원으로 지정(1987년)된 점 등을 고려하여 선정, 주봉인 비로봉 일대에는 주목군락지(천연기념물 제244호)와 한국산 에델바이스인 솜다리가 군락을 이루고 있음. 희방사(喜方寺), 구인사, 소수서원(紹修書院 : 사적 제55호), 부석사(浮石寺), 온달성, 국립천문대 등이 유명</aeatreason>
                <areanm>경상북도 영주시 풍기읍, 충청북도 단양군 단양읍</areanm>
                <details>경상북도와 충청북도의 경계를 이루고 있는 소백산은 우리 나라 12대 명산 중의 하나로 '한국의 알프스' 라 불린다. 이 산은 총 면적이 320.5km에 달하는 거대한 산줄기로 정상인 비로봉을 비롯하여 연화봉(1,376.9m). 제 2 연화봉(1,357.3m). 국망봉(1,420.8m) 등 1천m 고봉이 줄지어 있어 웅장한 산세를 이루고 있다.</details>
                <etccourse>① 천동매표소-다리안폭포-대궐터-민백이재-비로봉 (총 3시간) 하산 ② 죽령-제2연화봉-천체관측소-비로봉(총 4시간 30분) -&gt;하산 ③ 삼가매표소-비로사-비로봉(총 2시간 40분) 하산</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1440</mntheight>
                <mntncd>2302011300</mntncd>
                <mntnm>소백산</mntnm>
                <overview>웅장하면서도 여성미의 산소백산(1439.7m)은 백두대간이 거느린 명산 중 하나다. 동쪽에서부터 국망봉, 비로봉, 연화봉, 죽령 너머의 도솔봉 등 1000m가 넘는 봉을 연결하는 장쾌한 능선이 20km 이상 뻗어 있다. 이중 도솔봉을 제외한, 소백의 삼봉(국망봉 비로봉 연화봉)은 13km가량 떨어진 채 일렬로 쭉 솟아 있다. 운해라도 끼면 큰 봉우리들은 망망대해의 섬인듯 갖가지 모양으로 구름 속에 떠 있어 장관을 연출한다. 소백산은 5,6월이면 철쭉꽃 붉은 바다를 이뤄 많은 등산인들을 불러들인다. 소백 삼봉으로 이어지는 구간이 단연 압권이다. 8월이면 부드러운 초원길엔 온갖 고산식물로 뒤덮여 하늘에 떠 있는 식물원에 와 있는 듯하다. 비로봉 일대의 주목군락은 원시성을 간직하고 있는 천연기념물이다. 웅장하면서 부드러운 산세의 소백산에서 가장 유서 깊은 골짜기는 희방골로 많은 등산인들이 이곳에서 출발해 산행을 시작한다.</overview>
                <subnm>퇴계 이황이 시 쓰던 산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보 풍기쪽 풍기호텔 ☎054-637-8800, 희방모텔 ☎054-638-8000 옥녀봉자연휴양림 ☎054-636-5928. 단양쪽 대명콘도 ☎043-423-7070 금수장 ☎043-422-2402. 죽령주막(☎043-638-6151)의 산채정식이 먹을 만하다.● 이용문의 소백산사무소 ☎054-638-6196, 북부사무소 ☎043-423-0708</tourisminf>
                <transport>기점은 단양과 풍기이다. 중앙선 단양역(☎043-422-7788), 희방사역(☎054-638-7788), 풍기역(☎054-636-7788)에서 하차. 풍기에서 희방사행 06:30~19:00 30분 간격 30분 소요. 단양에서 천동리행 버스(☎043-422-3214)가 1일 14회 운행한다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>예로부터 산세가 수려하여 제2금강 또는 소금강이라고도 불리울 정도로 경관이 아름답고 망개나무, 미선나무 등 1,000여 종이 넘는 동식물이 서식하고 있으며, 국립공원으로 지정(1970년)된 점 등을 고려하여 선정, 법주사(法住寺), 문장대, 천연기념물 제103호인 정이품송(正二品松) 및 천연기념물 제207호인 망개나무가 유명</aeatreason>
                <areanm>경상북도 상주시 화북면, 충청북도 보은군 내속리면</areanm>
                <details>한반도의 등줄기인 백두대간(白頭大幹)과 서해바다까지 뻗어 나간 한남금북정맥(漢南錦北正脈)의 분기점에 솟아 올라 조선팔경의 하나이자 소금강, 또는 제 2의 금강이라 불리는 속리산(1,058.4m)은 행정구역상으로는 충북 보은과 경북 상주에 걸쳐 있는 명산이다.</details>
                <etccourse>① 법주사-문장대-신선대-세심정 삼거리-법주사 (총 5시간)② 법주사-삼거리-신선대-비로봉-상환암-세심정 삼거리-법주사 (총 4시간 50분)③ 시어동매표소-문장대-중사자암-법주사 (총 5시간 10분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1058</mntheight>
                <mntncd>2303021300</mntncd>
                <mntnm>속리산</mntnm>
                <overview>첩첩 산 물결 이룬 큰산 속리산은 1970년 국립공원으로 지정된 대한팔경 중 하나다. 주봉인 천황봉(1058.4m)을 비롯해 비로봉, 길상봉, 문수봉 등 8봉과 입석대, 문장대, 신선대 같이 빼어난 자태를 자랑하며 우뚝 솟은 8대8석문이 활처럼 휘어져 자리하고 있다. 이러한 화강암의 기봉(奇峰)과 산 전체를 뒤덮은 울창한 산림은 천년고찰 법주사와 잘 조화되어 승경을 이룬다. 가파른 화북면 쪽에 비해 산자락이 너른 내속리면 쪽에는 법주사, 복천암, 중사자암, 상환암 같은 명승고적을 품고 있다. 첩첩 봉우리들 사이엔 은폭동계곡, 용유동계곡, 쌍룡폭포, 오송폭포 등이 있으며, 1016가지의 동식물이 서식하고 있는 자연자원의 보고이다. 천황봉은 조선 3대명수(삼파수, 달천수, 우통수)중 하나인 삼파수의 발원지로 이곳에 내린 빗물은 동쪽 낙동강, 남쪽 금강, 서쪽 남한강으로 흘러간다.</overview>
                <subnm>속세를 등진 이들의 회심처</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보 속리산관광마을에 숙식할 곳이 많다. 속리산관광호텔 ☎043-542-5181, 한일장 ☎043-543-1100 송림여관 ☎043-543-3911, 청운장 ☎043-543-3906 말티재자연휴양림 ☎043-543-1667, 경희식당 ☎043-543-3736 청강식당 ☎043-542-5081● 이용문의 속리산사무소 ☎043-542-5267~8</tourisminf>
                <transport>기점은 보은이나 청주다.  보은(☎043-543-1580)에서 속리산은 07:20~21:30, 10분 간격 군내버스 운행. 20분 소요. 청주(☎043-234-6543)에서 속리산은 보은을 거쳐 06:30~20:40 1일 29회 시외버스 운행. 1시간 50분 소요</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>산세가 험준하고 기암이 어우러져 예로부터 신령스런 산으로 여겨졌으며 송계 8경과 용하 9곡이 있고 국립공원으로 지정(1984년)된 점 등을 고려하여 선정, 신라말 마의태자와 덕주공주가 마주보고 망국의 한을 달래고 있다는 미륵사지의 석불입상, 덕주사의 마애불 및 덕주산성 등이 유명</aeatreason>
                <areanm>충청북도 제천시 한수면, 덕산면</areanm>
                <details>월악산 국립공원은 충북 제천시 한수면과 덕산면의 경계를 이루는 산으로 백두대간이 이화령을 지나 조령산, 조령, 마패봉, 부봉, 월항삼봉, 하늘재, 포암산을 거쳐 대미산으로 이어지는 중간선 북쪽에 솟아있는 봉우리이다. 넓이 373㎢에 걸쳐 있는 월악산 능선은 백두대간보다 높고 무엇보다도 바위와 암릉으로 형성되어 있어 대간에 비해 능선이 훨씬 두드러져 있다. 제천시 한수면과 충주시 살미면의 경계를 이루는 지점에 자리한 월악수리봉은 일반인들에게는 생소한 이름이지만 알고보면 숨겨진 비경들이 많은 명산이다. 산행을 나선 후 곳곳에서 펼쳐지는 기암절벽의 변화무쌍함은 산악인들의 탄성을 자아낸다. 숨은 절경들은 둘러보며 정상에 오르면 어느새 월악수리봉에 대한 애정이 듬뿍 생겨 다시한번 이 곳을 찾고 싶은 마음이 절로 든다. 월악산(月岳山 1095.3m) 뒤안길에는 용하구곡이 30리나 늘어서 있는데 월악시루봉은 용하구곡의 서쪽에 병풍처럼 자리한 산이다. 시루봉을 가려면 일단 덕산면을 거쳐야 한다. 덕산(德山)은 이름 그대로 산의 덕을 본다는 뜻으로 덕산면은 예부터 인삼재배 적격지로 유명하다. 산 곳곳에 빼어난 경관이 산재해 있는데 특히 전망대 바위에서의 조망이 일품이다. 전망대 바위에 오르면 서북쪽의 월악산 정상이 울부짖는 호랑이 형상을 하고 있어 보는 이의 마음을 압도하며 동쪽에는 용하구곡 건너로 하설산, 매두산, 문수봉 산릉이 아름다운 풍광을 연출하고 있다.</details>
                <etccourse>① 덕주골휴게소-마애불-송계삼거리-영봉-중봉 하봉 거쳐 보덕암 (총 5시간 20분). *보덕암~영봉구간은 산불통제기간 입산금지 ② 월악리 덕산매표소-신륵사-절골 영봉-송계리 동천교매표소 (총 4시간 20분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1095</mntheight>
                <mntncd>2307083700</mntncd>
                <mntnm>월악산</mntnm>
                <overview>청풍명월 중원의 명산 월악산(1095.3m)은 설악산의 현란한 아름다움과 지리산의 장엄함을 조금씩 가져다 놓은 듯한 산세를 지녔다. 깎아지른 절벽이 가슴 조이게 하지만 부드러운 능선의 푸근함도 함께 주는 산이다. 국사봉으로도 부르는 월악산의 정상은 예로부터 신령스런 산으로 여겨 '영봉'이라고 부르고 있다. 거대한 암봉인 영봉 꼭대기에 서면 월악산 산그림자를 담고 있는 충주호반이 한눈에 들어와 장관을 이룬다. 문수봉, 하설산, 매두막, 대미산, 황정산 마폐봉 등 산세가 아름다운 산들과 함께 1984년 월악산국립공원으로 지정되었으며, 고봉준령 사이로 송계계곡, 용하구곡, 선암계곡이 굽이져 흐르며 산악공원의 장관을 보여주고 있다. 또한 신라말 마의태자와 덕주공주가 마주보고 망국의 한을 달래고 있다는 중원미륵사지의 석불입상과 덕주사의 마애불을 비롯하여 덕주산성 등 많은 문화유산을 보유하고 있어 문화, 역사, 자연경관을 두루 갖춘 산악공원이다.</overview>
                <subnm>병화가 미치지 않는 심산유곡</subnm>
                <tourisminf>● 숙박 및 기타정보 덕주골산장 ☎043-653-8352, 송계민박촌 53가구 ☎043-640-4171 덕주민박 ☎043-653-1531 등 덕주골과 송계리 일대에 숙박시설이 많다. ● 이용문의 월악산사무소 ☎043-653-3250</tourisminf>
                <transport>기점은 충주이다. 송계방면 시내버스(충주교통(☎043-845-5176)이용. 첫차 07:15 막차 18:35. 40분~1시간 간격 운행. 1시간 소요. 충주행 막차 18:00 전후</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>충북의 설악산으로 불려질 만큼 경관이 아름다운 점 등을 고려하여 선정, 고려시대 대각국사 의천이 창건한 영국사와 수령이 약 500년 된 은행나무(천연기념물 제223호), 3층석탑(보물 제533호), 원각국사비(보물 제534호) 등이 유명</aeatreason>
                <areanm>충청북도 영동군 양산면, 충청남도 금산면 제원면</areanm>
                <details>충북 영동군 양산면과 충남 금산군 제원면의 경계를 이루는 천태산은 기암절벽과 수림이 조화를 이루고 있어 일명 '충북의 설악'이라 불리고 있는 산이다. 등산로는 바위지대에다 안내표지와 로프가 설치되어 있어 아기자기한 바위산행을 만끽할 수 있는 묘미가 있는 산이며 뛰어난 자연경관을 자랑하는 산이기도 하다. 이름난 명소가 산재해 있어 가족동반 등산지로도 좋다. 계곡은 비록 짧으나 시원하게 쏟아지는 용추폭포와 진주폭포가 있고, 봄에는 진달래, 벚꽂이 온 산을 뒤덮고 가을에는 단풍 또한 좋다. 천태산에는 양산 8경 중 제1경인 영국사가 있으며, 10km 떨어진 곳에 여의정, 강선대, 용암 등이 있어 볼거리가 많은 곳이다. 영국사 앞 등산로 입구에는 천연기념물 제233호로 지정된 수령 천년이 넘는 은행나무가 서 있다. 이 나무는 높이 18m, 둘레가 6m에 달하는 거목이다. 나라를 평안하게 하는 뜻을 가진 영국사는 고려 31대 공민왕이 홍건적의 난을 피해 이 근처에 와서 천일기도를 드린 끝에 난을 평정한 것을 기념하여 절을 짓고 이름을 영국사라 붙였다고 전해지고 있다.</details>
                <etccourse>누교리 주차장-영국사-A코스-정상-확골-신안사 (총 3시간 30분)* A코스 D코스가 가장 일반적이다. D-A 코스로 할 수도 있으나 오르기보다 내려가는 게 어려우므로 A코스로 하산하는 것은 바람직하지 않다.</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>715</mntheight>
                <mntncd>2304053500</mntncd>
                <mntnm>천태산</mntnm>
                <overview>기암괴봉과 암릉 아름다운 산 천태산(715.2m)은 기암괴석이 도처에 기기묘묘한 형상을 이루며 일대 장관을 연출하는 산이다. 비단으로 수놓은 듯한 기암괴석을 밧줄을 타고 오르는 암벽등반코스 등 여러 곳의 등산로가 개설되어 있어 많은 등산동호인들의 발길이 끊이지 않고, 가족산행지로도 각광받고 있다. 특히 양산팔경이 이곳 영국사를 제1경으로 시작되고 많은 문화유적들이 그 신비함을 더해주는 산이다. 영국사를 오르는 골짜기 풍경이 매우 아름다우며, 기암절벽에서 쏟아져 내리는 용추폭포(3단)와 천년 정도로 추정되는 은행나무가 천태산을 찾는 등산인들을 맞이한다. 천태산에는 보물 4점, 지방유형문화재 2점, 천연기념물 1점 등이 있어 역사가 살아 숨쉬는 곳이기도 하다. 이밖에도 공민왕이 옥새를 숨겨두었다는 옥새봉과 6조가 자리 잡았다는 육조골이 있어 천년고찰 영국사와 함께 역사의 향기를 간직한 곳이다.</overview>
                <subnm>홍건적의 난을 평정한 산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보천태산 초입에 천태산맑은물 ☎043-745-2939용빈식당산장 ☎043-744-4668통나무집 ☎043-744-2507 ● 이용문의문화공보과 ☎043-740-3203</tourisminf>
                <transport>기점은 영동이다. 영동 천태산 06:20~19:10 1일 6회 시내버스(☎043-742-3971) 운행. 50분소요. 천태산에서 영동행 막차 19:50. 신안사-금산 1일 3회(막차 20:20)</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>백운동 계곡 등 경관이 아름다우며 도립공원으로 지정(1973년)된 점 등을 고려하여 선정, 계곡은 깊고 급하며 지천과 계곡을 싸고 돌아 7곳에 명당이 생겼다는 데서 산이름이 유래. 신라 문성왕 때 보조(普照) 승려가 창건한 장곡사(長谷寺)에 있는 철조약사여래좌상(보물 제174호) 등이 유명</aeatreason>
                <areanm>충청남도 청양군 대치면, 정산면, 장평면</areanm>
                <details>칠갑산은 해발 561m의 낮은 산이기는 하나 산세가 거칠고 가파르다. 아직은 널리 알려지지 않아서 자연 그대로의 울창한 숲을 이루고 있다. 산위에 오르면 서해가 바라다 보이고 골짜기마다 흐르는 물이 모여 지천과 사천을 이룬다.</details>
                <etccourse>① 가리점-마재고개-삼형제봉-정상-냉천계곡-칠갑산자연휴양림(총 3시간) ② 칠갑산자연휴양림-395봉-서릉 삼거리-정상-점심교(총 3시간) ③ 한치고개-정상-465봉-장곡사-장곡리 주차장(총 2시간 10분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>560</mntheight>
                <mntncd>2414022100</mntncd>
                <mntnm>칠갑산</mntnm>
                <overview>일곱 명당 품은 충남도립공원 칠갑산. 유장한 능선 골골에 명당갑터 일곱을 감추고있다는 산이다. 600미터도 안 되는 높이에 수더분한 육산인데도 이렇게 대단한 잠재력을 지녔다는 것이다. 주릉이 5방으로 뻗어나간 산세나 청양 분지에서 비롯하는 아흔아홉골 지천(芝川)이 범상해보이지는 않는다. 그 청양은 임진왜란과 남북전쟁때 총소리 한 번 나지 않았고 승지로 이름난 마곡사의 유구천을 이웃에 둔 것을 보면 일단은 고개가 끄덕여진다. 국보 둘과 보물 셋을 품은 장곡사에 이르면 확신에 가까워진다. 일곱 중 여섯은 몰라도 적어도 하나는 분명하기 때문이다. 국보 58호의 철조약사여래좌상(석조 대좌 포함), 철조비로자나불좌상(보물 174호), 이들이 들어있는 상대웅전(보물 162호), 금동약사여래좌상(보물 337호)과 그 집인 하대웅전(보물 181호), 그리고 삼베에 그린 미륵불괘불탱(국보 300호)을, 본산도 아닌 이 작은 절이 갖고있다. 봉만미(峰巒美)도 계곡미도 없는 산이지만 전망은 꼽아줄 만하다. 금강 이북의 충남 최고봉 오서산(789.9m)은 물론 서남쪽의 성주산(677m), 동북쪽의 광덕산(699.3m)에 이르기까지 내노라 하는 산들과 호형호제할 수 있는 수준이다. 그리고 남쪽으로는, 유유히 흐르는 금강과 부여가 손에 잡힐 듯 가깝다.</overview>
                <subnm>손 대지 않은 자연 그대로의 산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보 청양 읍내나 장곡사 부근에 숙박 시설이 많다. 칠갑산샬레호텔 ☎041-942-2000, 한마음모텔 ☎041-942-1655, 대치리의 민박 ☎041-942-6772, 칠갑산자연휴양림(☎041-943-4510)● 이용문의 청양군청 관광기획과 ☎041-940-2446</tourisminf>
                <transport>기점은 청양이다. 장곡사행 버스가 8회 운행한다. 청양으로는 동서울터미널에서 7회, 남부터미널에서 8회 버스가 있다. 충청남도 외의 도시로는 인천, 안양, 군산에서 버스편이 있다. 한치고개를 들머리로 할 경우에는 대전에서 40회 있는 청양행을 이용, 고개에서 내린다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>경관이 아름답고 고구려 시대에 쌓았던 토성인 태화산성 등 역사적 유적이 있고, 고씨동굴(高氏洞窟 : 천연기념물 제219호) 등이 소재하고 있는 점 등을 고려하여 선정</aeatreason>
                <areanm>강원도 영월군 영월읍, 충청북도 단양군 영춘면</areanm>
                <details>신증동국여지승람에 대화산이라 지칭한 태화산은 강원 영월군 영월읍 남쪽에 자리해 있다. 정상에서 북서쪽으로 뻗은 능선 끝에는 남한강이 굽이쳐 흐르고 정상으로 향하는 길에 영월읍을 두루 굽어볼 수 있는 태화산성터가 남아 있다. 고구려 시대에 쌓았던 토성, 태화산성에서는 간혹 당시의 기와 파편이 발견되기도 한다. 태화산 정상에서는 멀리 남으로 소백산과 백두대간 줄기가 조망된다.</details>
                <etccourse>① 팔괴리-삼거리 안부-정상-영춘(총 3시간 40분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1028</mntheight>
                <mntncd>2208064100</mntncd>
                <mntnm>태화산</mntnm>
                <overview>남한강 휘감아 도는 억새의 산 강원도와 충북의 경계를 이루는 태화산은 이름에 걸맞는 크고 아름다운 산이다. 아울러 아담한 억새밭을 가지고 있어 가을산행지로 알맞다. 그렇지만 주위에 있는 원주의 치악산과 단양의 소백산, 월악산국립공원의 그늘에 가려 많이 알려지지는 못한 산이다. 이런 연유로 태화산에서는 아직도 사람의 발길이 닿지 않은 태고의 자연미를 볼 수가 있다. 게다가 남한강이 산자락을 휘감아 흐르고 4억년의 신비를 간직한 고씨동굴를 품에 안고 있어 산행의 묘미를 더한다. 사계절 변화무쌍한 부드러운 능선길은 아름다운 비경을 보여주고 가족단위 산행지로 적격인 산이다. 태화산 산행의 들머리는 주로 영춘, 팔괴리, 고씨동굴 등 3군데이지만 고씨동굴 쪽은 가팔라 주로 영춘이나 팔괴리를 들머리로 많이 잡는다</overview>
                <subnm>태화산성에서 영월읍을 두루 굽어보니</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보 영월읍내에 여관을 이용한다. 이화장☎033-374-8853, 파크장☎374-6110, 로얄장☎374-8101, 가든장☎373-5794, 신라장☎373-8771, 그린장☎373-8361 등과 관광지 주변 민박을 이용할 수 있다. ● 이용문의 영월군청 문화관광과 ☎033-370-2226</tourisminf>
                <transport>기점은 영월이다. 영월→영춘: 1일 6회 운행 영월→흥월, 팔괴리: 1일 4회 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>산 전체가 하나의 바위처럼 보이고 바위 낭떠러지들이 하얗게 드러나 있어 주변의 산에서뿐만 아니라 먼 산에서도 쉽게 알아볼 수 있으며 기암괴석과 풍부한 수량이 어우러진 백운곡 등 경관이 수려하고 마애본좌상 등 역사유적이 있는 점 등을 고려하여 선정</aeatreason>
                <areanm>경상북도 문경시 가은읍, 충청북도 괴산군 연풍면,</areanm>
                <details>희양산은 충북의 괴산과 경북의 문경에 걸쳐 거대한 하나의 바위덩이로 이루어진 듯 당당한 위세를 뽐내고 있는 산이다. 정상에서 북쪽은 시루봉, 서쪽으로는 구왕봉으로 이어져 나가며 기세를 진정시키지만, 동남서쪽으로 노출된 암장능 곡클라이밍 코스로 다시 없이 좋아 이미 여러개의 코스가 개발되어 있다. 병풍처럼 둘러쌓인 거대한 화강암벽은 설악산 울산바위에 필적할 만 하며, 암벽 하단부인 2백여m의 슬랩과 암벽은 위압감을 느끼기에 충분하다. 정상 남쪽 아래 유서깊은 봉암사가 있고, 옥석대와 그 주변 일대에 펼쳐진 옥석계곡의 뛰어난 정경은 등산의 또 다른 맛을 준다.</details>
                <etccourse>은티마을-시루봉 안부-성터-정상 (총 3시간 소요)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>996</mntheight>
                <mntncd>2301072800</mntncd>
                <mntnm>희양산</mntnm>
                <overview>백두대간의 신령스런 암봉 희양산(999m)은 경북 문경시 가은읍과 충북 괴산군 연풍면의 경계를 이루며 백두대간에 우뚝 솟은 신령스런 암봉이다. 인근의 조령산(1026m)이나 백화산(1064m)보다 낮으나 빼어나기로 보자면 단연 으뜸이다. 희양산 봉암사 개산조인 신라시대의 승려 지증대사(824~884년)는 ""산은 사방에 병풍처럼 둘러쳐져 있으니 마치 봉황의 날개가 구름을 치며 올라가는 듯하고, 계곡물은 백겹으로 띠처럼 되어있으니 용의 허리가 돌에 엎드려 있는 듯하다""고 희양산 자태를 칭송했다고 전한다. 정상에서 조망은 장쾌하고 아름답다. 발 아래로 봉암사와 봉암용곡이 보이고, 그 너머로 대야산과 속리산 줄기가 날카롭게 솟아있다. 서쪽으로는 장성봉, 악희봉, 군자산 등 충북 내륙의 산들이 병풍처럼 둘러져 있다. 동북쪽 조망은 끝없이 펼쳐지는 백화산, 운달산, 주흘산 줄기가 연꽃잎이 피어난 듯 아름답기 그지없다.</overview>
                <subnm>설악산 울산바위에 필적할 거대한 바위산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보은티마을 부녀회구판장(☎043-833-5708)에서 식사와 민박을 할 수 있다. 원풍리에 숙박시설이 많이 있다. 새재파크 ☎043-833-8901 쉼터민박 ☎043-833-6869산그림호텔 ☎043-833-8818● 이용문의산림관광과 ☎043-830-3727</tourisminf>
                <transport>기점은 연풍이다. 연풍에서 은티마을행 시내버스는 08:10, 13:10, 18:50 1일 3회 운행한다. 이 버스는 괴산(☎아성교통 043-834-3025)에서 출발한다. 동서울→충주 : 1일 20회 운행 충주→연풍 :1일 15회 운행 동서울→괴산 1일 12회 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
        </items>
        <numOfRows>100</numOfRows>
        <pageNo>1</pageNo>
        <totalCount>16</totalCount>
    </body>
</response>