<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<response>
    <header>
        <resultCode>00</resultCode>
        <resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg>
    </header>
    <body>
        <items>
            <item>
                <aeatreason>예로부터 경기 5악의 하나로서 폭포·계곡·암벽 등을 고루 갖추고 있으며, 임진강·개성 송악산 등의 조망이 좋은 점 등을 고려하여 선정수량이 풍부한 운계폭포가 있고, 정상에는 글자가 모두 마멸되어 판독이 불가능한 비뜰대왕비(파주군 향토유적 제8호)가 있는데 &quot;설인귀(薛人貴)&quot;설과 &quot;진흥왕 순수비&quot;설이 나뉘어 속전되고 있음. 임꺽정이 관군의 추격을 피하기 위해 숨어 지냈다는 장군봉 아래 임꺽정 굴이 있음.</aeatreason>
                <areanm>경기도 양주시 남면, 연천군 전곡읍, 파주시 적성면</areanm>
                <details>예로부터 수덕이 뛰어나 삼각산의 영광을 뒷받침한 경기 오악중 북악에 속하는 이 산은 지형적 특성으로 삼국시대에부터 전략적인 요충지로 6.25전쟁 때까지 치열한 격전이 있던 곳이다. 그런 연유로 산자락 설마치계곡 양쪽으로 영국군 전전비와 대한의열단 전적비가 세워져 있다. 바위 사이로 검은빛과 푸른빛이 동시에 흘러나온다 하여 감악(紺岳), 즉 감색바위라고 하였다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;또한 조선 명종때 구월산 청석골을 거점으로 활약하던 임꺽정의 중간거점이 있던 곳으로 그와 연관된 지명이 곳곳에 산재해 있다. 정상에는 현재도 군사시설이 있으며, 북한산 진흥왕 순수비와 유사한 일명 삐뜰대왕비 설인귀비가 위치해 있다. 이 비는 아직도 전쟁때 탄흔자국을 가지고 있으며 파주군 향토유적 제 8호로 지정되어 있다. 전체적인 산세는 암릉과 작은 암봉들이 조화를 이루고 있으며 간간이 절벽지대가 있으므로 주의를 요한다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;원래 감악사, 운계사, 범륜사, 운림사 등의 4개 사찰이 있었다는데 현재는 1970년 옛 운계사 터에 재창건한 범륜사만 남아 있다. &lt;BR&gt;서울에서 그리 멀지 않으며, 의정부 북쪽 회천에서 양주시 남면을 지나 설마리를 거쳐 감악산 계곡을 따라 들어가면 높이 20여 미터에 달하는 운계폭포가 나온다. 폭포 뒤로 범륜사가 있고 그뒤로 전형적인 암산의 모습을 띤 감악산이 보인다. 맑은 날에는 개성의 송악산과 북한산이 보인다.</details>
                <etccourse>① 설마리-범륜사-정상-임꺽정봉-신암리 (총 3시간 40분)&lt;BR&gt;② 신암리-신암저수지-정상-범륜사-운계폭포-설마리 (총 4시간)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>675</mntheight>
                <mntncd>2140140100</mntncd>
                <mntnm>감악산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;검푸른 감색바위의 산&amp;gt;&lt;BR&gt;감악산은 경기 파주시 적성면과 양주군 남면 연천군 전곡읍에 걸쳐있다. &amp;lt;산경표&amp;gt;에 의하면 한북정맥의 한강봉과 연결되어 그 지맥을 이루고 있다. 예로부터 개성 송악산, 가평 화악산, 과천 관악산, 포천 운악산과 함께 경기 5악의 하나로 알려져 왔으나 일반인에게는 그리 잘 알려져 있지 않았다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;휴전선에 인접해 있는 탓에 입산금지구역으로 묶여 있다가 몇 년 전부터 통제가 다소 완화되었기 때문이다. 그러나 여전히 등산로가 제한된다. 정상을 중심으로 산행이 가능한 등산로는 범륜사, 신암리, 원당리 방면이다. 감악사, 운계사, 범륜사, 운림사 등의 4개 사찰이 있었다는데 현재는 1970년 옛 운계사 터에 재창건한 범륜사만 남아있다. 장군봉 아래는 조선 명종 때 의적 임꺽정이 관군의 추적을 피해 숨어있었다는 임꺽정굴이 있다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;6·25전쟁 때는 격전지로 유명했는데 설마리 계곡에는 영국군 전적비와 대한의열단 전적비가 있다.</overview>
                <subnm>의적 임꺽정이 쉬어 가던 산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타 정보&lt;BR&gt;범륜사와 운계폭포 근처에 숙박시설이 있다. &lt;BR&gt;대성여관 ☎031-959-3551&lt;BR&gt;승원장 ☎031-959-4085&lt;BR&gt;수성여관 ☎031-959-4343&lt;BR&gt;감악파크 ☎031-959-4071 등이 있다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;파주시청 산림과 ☎031-940-4621</tourisminf>
                <transport>기점은 의정부이다. &lt;BR&gt;의정부에서 적성으로 가는 25번 시내버스가 15분 간격으로 운행한다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>예로부터 경기 5악의 하나로서 경관이 수려하며, 도심지 가까이 위치한 도시자연공원(1968년 지정)으로 수도권 주민들의 휴식처인 점 등을 고려하여 선정주봉은 연주대(戀主臺)로서 정상에 기상 레이더 시설이 있음. 신라시대 의상이 창건하고 조선 태조가 중수(1392년)한 연주암과 약사여래입상이 유명</aeatreason>
                <areanm>서울특별시 관악구ㆍ금천구, 경기도 안양시ㆍ과천시</areanm>
                <details>관악산은 서울시 관악구와 금천구, 경기도 과천시와 안양시에 걸쳐 있어 북한산,도봉산과 더불어 누구나 쉽게 찾는 친근한 산이다. 멀리서 보면 온통 바위로 뒤덮여 있는 산세를 가진 관악산은 해발은 낮으나 등산로 곳곳에 위험한 암릉이 있어 조심해야 한다.&lt;BR&gt;관악산은 예로부터 불의 산(火山)이라 하여 조선 태조가 궁터를 지금의 경복궁 자리로 옮길 때, 무학대사가 이곳은 관악산과 마주 보이는 자리로 관악산의 화기가 궁을 눌러서 내우외환이 끊이지 않을 것이라며 반대했지만, 정도전의 남쪽에 한강이 가로질러 있어서 영향이 없을 것이라는 주장을 받아 들여 지금의 경복궁을 창건하였다 한다. 그후 태종때 왕자의 난, 세조의 왕위 찬탈, 임진왜란, 병자호란, 그리고 경복궁에 발생한 수차례의 화재가 발생한 것을 풍수지리설로 해석하는 이도 있다. 대원군은 경복궁을 재건할 때 관악산의 화기를 누르기 위해 경복궁 정문인 광화문 앞에 바다의 신으로 상상의 동물인 해태 조각상을 만들어 세웠다.&lt;BR&gt;관악산 연주대는 고려가 망하자 남은 유신 열 사람이 관악산 절에 숨어살며 경복궁을 바라보며 통곡을 했다 하여, 임금을 사모한다는 뜻으로 연주대(戀主臺)라 불려 지게 되었다 한다. 이성계가 연주암을 중창한 뒤, 태종의 두 아들인 양녕대군과 효령대군은 태종이 왕위를 셋째 충녕대군(세종)에게 물려줄 뜻을 알고 관악산에 입산하였다 한다. 예전에 관악산을 삼성산이라 부른 것은 신라의 고승 원효,의상,윤필이 이 산에서 세 승려가 일막,이막,삼막의 세 암자를 짓고 따로 수도하여 득도하였다 하여 붙여진 것으로 전해지고 있다. 임진왜란때 일막,이막은 소실되고 삼막사(三幕寺)만 남았다는 것이다.</details>
                <etccourse>① 사당동 대학촌-333봉-414봉-559봉-연주암-정상-장군바위-장군바위골-과천 공업진흥청(총 3시간 40분)&lt;BR&gt;② 안양유원지-소공원-불성사-정상-연주암-제4야영장-제1광장-서울대 입구(총 4시간 10분)&lt;BR&gt;③ 호암사-장군봉-삼성산-삼막사-망월암-소공원-불성사-과천 공업진흥청(총 4시간 30분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>632</mntheight>
                <mntncd>1105040200</mntncd>
                <mntnm>관악산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;광화문 해태 세우게한 화성의 극치&amp;gt;&lt;BR&gt;옛 과천현의 진산이지만 정면은 서울쪽이다. 거기다 산세가 화성(火星)의 극치를 이뤄 불꽃 너울이 상봉으로 수렴, 하늘을 태우는 듯하다. 해질녁에 뚝섬쪽에서 보면 정말 불 붙은 듯한 바 광화문 앞에 해태상을 둔 이유는 그 불기운이 경복궁으로 옮겨붙을까 우려해서다. &lt;BR&gt;과천쪽은 그러나 지릉들의 기세가 너무 센 중구난방의 산세다. 올려다보는 시선이 급해 벌떼에 쏘인 까까머리 같다. 그렇지만 들판이 좁아 저으기 바라볼 수도 없다. &lt;BR&gt;봉만미가 너무 빼어나 계곡미는 별로다. 남북에 암반계류는 있으나 수량이 적어 폭포와 담소(潭沼)를 이루지 못한다. 북쪽 서울대 입구에서 신림사거리까지는 굽이굽이 계곡에 간간이 암반이 드러나지만 주변이 일찌기 개간되고 시가화되면서 자취를 감춰버렸다. &lt;BR&gt;반면 한강 너머로 남산과 보현봉, 아득히 삼각산 세 뿔이 그림 같으니 가히 명산이라 할 만하다. 맑은 날에는 서해바다도 보이는 &quot;큰 강과 바다를 끼고있는 산&quot; 이다.</overview>
                <subnm>수차례 화마가 쓸고 갔던 불의 산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타 정보&lt;BR&gt;야영장이나 자연휴양림 같은 특기할 만한 숙박시설이 없다. 좀 떨어졌지만 지하철이 편한 서울 중구 예장동 옛 안기부 자리에 한옥마을과 함께 들어선 서울유스호스텔이 괜찮을 것이다. 6인실이 회원은 17000원, 비회원은 19000이다. ☎02-319-1318&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의 &lt;BR&gt;관악구청 관악산관리사무소 ☎02-886-4701, 안양시청 녹지공원과 산림팀 ☎031-389-2416</tourisminf>
                <transport>지하철이 가장 편리하다. 서울대 방면은 2호선 신림역과 봉천역, 과천 방면은 4호선 정부청사역, 안양 방면은 1호선 관악역이나 시흥역을 이용한다. &lt;BR&gt;&amp;gt; 2호선 신림역→5613, 6514번 버스 &lt;BR&gt;&amp;gt; 서울대입구역→750번 버스</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>최고봉인 자운봉을 중심으로 만장봉, 선인봉, 원도봉계곡, 용어천계곡, 송추계곡 등 경관이 수려하고 국립공원으로 지정(1983년)되어 있으며, 수도권 시민의 휴식처인 점 등을 고려하여 선정, 암벽등산에 최적지이며, 회룡사(回龍寺), 망월사(望月寺), 천축사(天竺寺), 보문사(普門寺) 등이 유명</aeatreason>
                <areanm>서울특별시 도봉구, 경기도 의정부시 호원동ㆍ양주시 장흥면</areanm>
                <details>도봉산은 서울 근교의 산으로 예로부터 북한산과 하나의 산으로 취급되어 왔다. 우이령을 경계로 북한산과 나란히 솟아 있어 현재 두 산을 북한산국립공원에 함께 포함시키고 있다. 북한산 면적 55㎢에 비해 도봉산은 약 24㎢로 절반에 불과하나 산세가 아름다워 등산객이 끊이지 않는 곳이다.&lt;BR&gt;주능선상에는 최고봉인 자운봉을 비롯해 만장봉, 선인봉, 주봉 등의 암봉과 서쪽으로 다섯개의 암봉이 나란히 줄지어 있는 오봉이 있다. 선인봉, 만장봉, 주봉, 우이암은 각기 거대한 암벽들이다. 도봉산은 우람한 기암괴석과 뾰족히 솟은 암봉들이 장관을 이루며, 사방으로 뻗은 계곡을 따라 녹음이 우거져 명소를 만들고 있다.&lt;BR&gt;사계절 모두 즐겨 찾는 산이지만 가을이면 단풍의 물결이 여느 산 못지 않다. 도봉산의 3대 계곡은 문사동계곡, 망월사계곡(원도봉계곡), 보문사계곡(무수골) 이다. 이 계곡들이 바로 산행기점과 연결된다. 도봉산은 등산코스가 다양한데 그 중에서 우이동, 도봉유원지, 망월사역(장수원), 성황당 코스가 대표적이다. &lt;BR&gt;도봉산의 주봉은 자운봉(740.2m)으로, 정상을 기점으로 등산로가 사방으로 거미줄 같이 수십 가닥이 펼쳐져 있다. 모두 합쳐 100여개의 산행 코스가 있다. 그 중 도봉산 등산로의 핵심은 포대능선으로, 이 산의 등뼈를 이루는 포대능선-자운봉-칼바위-우이암 능선으로 이어진다. 포대능선은 능선 중간에 대공포진지인 포대(砲臺)가 있었다고 해서 붙여진 이름이다. 도봉산 산행 들머리는 수 없이 많지만 크게 분류하면, 안골유원지, 회룡사입구, 원도봉유원지, 도봉유원지, 성황당, 우이동, 송추 7개 코스를 꼽을 수 있다. 빼어난 암릉미를 자랑하는 도봉산은 어느 코스이든 바위 암릉이 곳곳에 도사리고 있어 주의가 필요하다. 수도권 등산객이 많이 몰리는 휴일에는 주능선인 포대능선 등에 정체 현상이 벌어질 정도로 붐빈다. 갈림길이 무수히 많아 길을 잃을 수 있으므로 사전에 지도를 꼼꼼히 챙겨야 되는 산이다.</details>
                <etccourse>① 주차장-도봉서원-도봉산장-마당바위-신선봉-칼바위-우이암-우이동(총 3시간 30분)&lt;BR&gt;② 망월사역-원도봉 매표소-망월사-신선봉-송추폭포-송추계곡-송추역(총 3시간 30분)&lt;BR&gt;③ 회룡골 매표소-회룡사-포대능선-신선봉-마당바위-도봉산장-주차장(총 4시간)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>740</mntheight>
                <mntncd>1110010100</mntncd>
                <mntnm>도봉산(자운봉)</mntnm>
                <overview>&amp;lt;봉만미 탁월한 비 오는 날의 산수화&amp;gt;&lt;BR&gt;봉만미(峰巒美)가 탁월하게 빼어난 산이다. &quot;&quot;푸른 하늘 깎아세운 만 길 봉우리(靑天削出萬丈峰)&quot;&quot;라 읊었던 옛 시인의 표현이 무릎을 치게 만드는 장쾌한 선인봉을 비롯해 그 뒤에 중첩된 만장봉, 자운봉, 신선봉, 서쪽 끝의 기이한 다섯 봉우리 오봉에 이르기까지 모두 빛나는 화강암으로 되어있어 시 속의 &quot;&quot;푸른 하늘&quot;&quot;을 더욱 푸르게 한다. &lt;BR&gt;이렇게 암골(岩骨)이 두드러진 산이라 주릉이 거의 암봉릉이다. 사이사이 진짜 암릉인 포대능선, 칼바위능선도 있지만 대개는 솔숲 그늘 사이 암봉을 돌고 도는 시원한 산길이다. 그래 도봉산행은 구름이 산수화를 연출하는 우중(雨中)산행을 최고로 꼽는다. &lt;BR&gt;솟음이 우세하고 바위가 많아 계곡 수량은 적다. 그렇지만 계류미는 뛰어나니 비 오는 날이 새삼 제격이다. 반면에 뒷자락 송추계곡은 다르다. 온통 푸른 숲천지가 뿜어내는 맑은 물이 세 개의 송추폭에다 송추유원지의 긴 와폭과 담(潭)까지 만들어두고 있다. &lt;BR&gt;그래서 도봉은 이땅에서 가장 등산로가 촘촘한 산, 가장 사랑받는 산이다. 주말마다 산을 찾는 빠꼼이 서울산객들, 일요일에는 되도록이면 이 산을 피할 정도니까.</overview>
                <subnm>거미줄처럼 얽힌 미로의 산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;굳이 산 아래서 숙박을 하겠다면 서울YMCA에서 운영하는 다락원캠프장을 이용한다. 캠프사이트는 물론이려니와 15명씩 잘 수 있는 캐빈도 5동 있다. ☎031-873-5624&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;북한산국립공원 관리사무소 도봉분소 ☎02-954-2566</tourisminf>
                <transport>지하철을 이용하면 편리하다. 도봉동 방면은 1호선과 7호선 도봉산역, 망월사와 회룡사 방면은 1호선을 타고 조금 더 가 같은 이름의 역에서 내린다. 송추쪽은 3호선 구파발역에서 내려 송추행 7023번 버스나 704번, 의정부행 34, 36번 버스를 탄다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>도평천(都坪川), 영평천(永平川), 한탄강의 수계를 이루며, 산세가 가파르고 곳곳에 바위가 어우러져 경관이 아름다운 점 등을 고려하여 선정, 산 북쪽으로 삼부연폭포와 남쪽으로 산정호수를 끼고 있음. 전설에 의하면 왕건(王建)에게 쫓기던 궁예(弓裔)가 피살되었던 곳으로 유명</aeatreason>
                <areanm>강원도 철원군 갈말읍, 경기도 포천시 영북면ㆍ이동면</areanm>
                <details>명성산은 서울에서 동북으로 84Km, 운천에서 약 4Km 거리에 위치해 있다. 산자락에 산정호수를 끼고 있어 등산과 호수의 정취를 만끽 할 수 있는 산이다.&lt;BR&gt;일명 '울음산'이라 불리기도 하는데 거기에는 안타까운 전설이 전해 내려오고 있다. 신라의 마지막 왕자인 마의태자가 망국의 슬픔으로 이 산에서 통곡을 하자 산도 따라 울었다 한다. 나라를 잃은 슬픔을 산도 알았을까. 그런 연유로 '울 명' '소리 성'자를 붙여 명성산으로 불리게 되었다는 것이다. &lt;BR&gt;산전체가 암벽으로 이루어져 산세가 당당하고 가파르며 가을이면 억새풀이 장관을 이룬다. 암릉과 암벽이 같이 형성된 산이라서 사시사철 다양한 풍경을 연출해 등산객들로 하여금 철따라 다른 느낌을 느끼게 해 준다. 정상은 민등봉이나 전망이 매우 좋으며, 남쪽으로 이어진 12봉 능선의 모습이 장쾌하다. 능선에서 우거진 억새풀밭을 오르락내리락 하는 사이에 지루한 줄 모르고 걷게 된다.</details>
                <etccourse>① 산정호수 주차장-비선폭포-억새군락지-등룡폭포-비선폭포-주차장 (총 3시간)&lt;BR&gt;② 산정호수 주차장-비선폭포-등룡폭포-삼각봉-명성산 정상-산안고개-주차장 (총 6시간)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>922</mntheight>
                <mntncd>2212010400</mntncd>
                <mntnm>명성산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;황금빛 억새의 산&amp;gt;&lt;BR&gt;명성산 산자락에 걸쳐있는 산정호수와 더불어 명승지로서 유명하다. ‘울음산’을 뜻하는 명성산(鳴聲山)이란 이름은 궁예가 자신의 부하였던 고려 태조 왕건에서 패한 후 이곳으로 피신와 크게 울었다는 전설에서 비롯되었다. 그리하여 명성산 산자락에는 궁예봉을 비롯해 궁예가 도망쳤다는 패주골, 왕건의 군사가 쫓아오는 것을 살피던 곳이라 하려 이름 붙여진 망무봉 등, 명성산 곳곳에는 궁예의 전설이 아직 남아 있다.&lt;BR&gt;경기도 포천과 강원도 철원에 걸쳐 빚어진 명성산은 궁예왕굴을 비롯하여 자인사, 책바위, 등룡폭포 등의 경치가 뛰어난 곳이 많다. 특히 정상과 연결된 능선은 억새군락지를 이루고 있어 포천시에서는 매년 10월 둘째주 토, 일 양일간 억새축제를 열고 있다.</overview>
                <subnm>마의태자를 따라 울었던 울음산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;산정호수 주변에 있는 숙박시설을 이용하면 된다. &lt;BR&gt;산정호수호텔 ☎031-534-4061~5, 산정캠프 ☎031-532-6224, 5390&lt;BR&gt;산정호수 유스타운 ☎031-533-5011~3, 은곡 유스타운 ☎031-532-7425~6&lt;BR&gt;민박문의 포천 영북농협 지도계 ☎031-531-8375, 산정호수 관광지부 ☎031-532-6135, 6104 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;포천시청 문화공보담당관 산정호수 관광지부 ☎031-532-6135/6104</tourisminf>
                <transport>포천이 기점이다. &lt;BR&gt;포천시외버스터미널 ☎031-532-5217.&lt;BR&gt;- 포천→동송(산정호수) 10분 간격 운행&lt;BR&gt;- 운천→산정호수 30분 간격 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>경기도내에서 두 번째로 높은 산으로 경기도의 최고봉인 화악산(1,468.3m)과 가평천을 사이에 하고 있으며, 강씨봉, 귀목봉, 청계산, 우목봉 등 산세가 웅장하고 군립공원으로 지정된 점 등을 감안하여 선정, 20여km를 흐르는 산 동쪽의 가평천 계곡과 익근리계곡의 명지폭포가 유명. 명지산 일대의 산과 계곡들은 경기도내에서는 첫째가는 심산유곡으로 알려져 있음</aeatreason>
                <areanm>경기도 가평군 북면ㆍ하면</areanm>
                <details>경기도에서 화악산(1,468.3m)에 이어 두 번째로 높은 명지산은 정상을 오를 수 있는 산으로는 최고봉이다. 거대한 산맥을 이룬 명지산은 산 크기만큼이나 등산로도 많이 있으나 어느 길이나 정상까지 3시간 이상 소요된다. 서울에서 가까운 곳에 있으면서도 아직 오염되지 않은 깨끗한 계곡과 울창한 수림을 간직하고 있다. &lt;BR&gt;가평천을 사이에 두고 화악산과 마주보고 있는 명지산은 정상을 기점으로 사방으로 산자락을 펼치며, 귀목봉, 사향봉, 백둔봉 등을 거느리고 있는 웅장한 산이다. 명지산의 울창한 수림은 일상에 지쳐 산을 찾는 이들을 포근히 감싸안는데 그 깊이를 가늠할 수 없다. &lt;BR&gt;사계절이 다 아름다운 명지산은 특히 봄에는 진달래와 쩔쭉이 온산에 흐드러져 봄날의 산행을 즐기는 이들을 황홀경에 젖게 만든다. 가을 단풍은 가평 팔경 중 제 4경으로 지정 되었다. 우리나라 가을 산은 어디나 아름답지만 명지산의 단풍은 수십년 묵은 고목과 기암괴석들과 조화를 이루어 더욱 더 깊이를 더 한다. 또한 겨울에는 적설량이 많아 설화가 장관을 이뤄 겨울산행을 나선 이들을 반긴다. &lt;BR&gt;명지산 입구인 익근리에서 약 1Km가량 올라가면 규모가 작은 사찰인 승천사가 나타나고, 이어서 2Km가량 더 가면 등산로 왼쪽으로 높이 6m에서 시원한 물줄기가 쏟아 내리는 명지폭포를 만나게 된다. 한여름 불볕더위도 식혀 버리는 명지폭포 아래 깊은 웅덩이는 옛날에 명주실 한타레가 다 들어갈 정도로 깊어 명지폭포로 이름이 붙여졌다 한다.</details>
                <etccourse>① 익근리-강박봉-사향봉-정상-남봉-승천봉 안부-백둔리 (총 6시간 10분)&lt;BR&gt;② 귀목리-아재비고개-1199봉-정상-사향봉 안부-계곡 삼거리-익근리 (총 5시간 40분)&lt;BR&gt;③ 익근리-명지폭포-계곡 상부-정상-1199봉-귀목고개-귀목봉-강씨봉고개-일동 (총 8시간 40분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1252</mntheight>
                <mntncd>2101021300</mntncd>
                <mntnm>명지산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;수더분하나 깊은 맛이 있다&amp;gt;&lt;BR&gt;명지산은 하늘금 이쁜 명산은 아니지만 높고 깊은 맛이 있다. 경기도에서 가장 산이 많고 지대가 높은 가평군에 자리한 제2봉이기 때문이다. 특히 남쪽의 청우산(617.8m)에서 시작, 대금산(705.8m), 매봉(929.2m), 연인산(1068m)을 거쳐 올라오는 70리 능선길은 적설기 종주코스로 호(號)가 나있다. 이 능선은 북서계절풍을 가로막는 첫 1000미터 전후 산줄기다. &lt;BR&gt;동쪽의 익근리계곡을 C자로 둘러싸는 산세여서 그쪽으로 등산로가 발달해 있다. 서쪽은 귀목고개에서 상판리로 향하거나 귀목봉(1036m) 너머 강씨봉고개에서 포천 일동으로 내려가게 돼있다. 그만큼 연계 교통이 불편한 까닭에 찾는 이들이 적어 호젓한 잇점은 있다. 봄철 나물산행의 적지다. &lt;BR&gt;명지산행의 백미는 정상부에서 보는 산국(山國)의 파노라마다. 사방이 산으로 둘러싸인 절해고도 같은 막막함을 경기도에서 유일하게 경험할 수 있다. &lt;BR&gt;6km나 되는 익근리계곡은 여름철 물놀이하기에 좋다. 가을 단풍도 이름이 있다. 육산이라 언뜻 수더분한 인상이지만 산이 크니 그만한 값은 한다.</overview>
                <subnm>사방으로 산자락을 펼친 명지산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;가평읍 연인산도립공원 내의 용추계곡자연휴양림 ☎031-582-3889&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;명지산군립공원 관리사무소 ☎031-582-0103</tourisminf>
                <transport>기점은 가평이다. &lt;BR&gt;경춘선 열차가 1시간 간격으로 지나고 동서울터미널에서는 15분, 상봉동터미널에서는 20분 간격으로 직행버스가 다닌다. 인천, 수원, 의정부,안산에서도 직행이 있다. &lt;BR&gt;- 가평→익근리 : 5회 있는 적목리(용수동)행을 타고가다 명지산 입구에서 내린다 &lt;BR&gt;- 가평→백둔리 : 4회 운행 &lt;BR&gt;- 이동→상봉동 : 1일 9회 운행(일동 경유)</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>&lt;p&gt;수려한 계곡미를 가지고 있으며 광덕산, 국망봉, 박달봉 등과 같은 높은 봉우리들과 무리를 이뤄 계곡 단애(斷崖) 등 독특한 경관을 가지고 있는 점 등을 고려하여 선정, 백운동 계곡 및 신라 말 도선이 창건하였다고 전하는 흥룡사(興龍寺)가 유명&lt;/p&gt;</aeatreason>
                <areanm>경기도 포천시 이동면, 강원도 화천군 사내면</areanm>
                <details>&lt;p&gt;경기도 포천군 이동면과 강원도 화천군 사내면의 경계를 이루는 백운산은 부드러운 산세와 해발 660m 인 광덕고개에서 산행이 시작되므로 가볍게 산행을 즐기려는 사람들이 많이 찾는다. 주말을 이용해 가족과 함께 등반을 하기에도 적격인 곳이다. &lt;br&gt;광덕고개는 일명 '카라멜고개'라고 불리는데, 그렇게 불리는 데는 두 가지 설이 있다. 첫 번째 설은 도로가 비포장이었던 6.25때 이 지역을 관할하던 사단장이 광덕고개를 오를 때면 운전병의 졸음을 쫓기 위해 운전병에게 카라멜을 먹게 한 데에서 유래되었다는 것이다. &lt;br&gt;두번째 설은 광덕고개의 꾸불꾸불한 모양이 낙타의 등을 연상케 한다고 해서, 카멜(Camel: 낙타)이 카라멜로 변하여 카라멜고개로 불리게 되었다는 것이다. &lt;br&gt;백운산 정상 서쪽 아래로 4km에 이르는 백운계곡은 풍부한 수량과 빼어난 계곡미를 자랑한다. 계곡 곳곳에 넓적한 바위가 널려있어 아무데고 앉으면 쉼터가 될 정도로 등산인들이 쉬어가기 좋은 곳이다.&lt;/p&gt;</details>
                <etccourse>&lt;p&gt;① 백운동-계곡사거리-흥룡봉-도마치봉-정상-능선삼거리-계곡사거리-흥룡사 백운동 (총 4시간 30분)&lt;br&gt;② 백운동-백운계곡-백운산-북릉-광덕고개 (총 3시간)&lt;/p&gt;</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>904</mntheight>
                <mntncd>2142141300</mntncd>
                <mntnm>백운산(포천)</mntnm>
                <overview>&lt;p&gt;&amp;lt;백운계곡 유명한 포천의 명산&amp;gt;&lt;br&gt;하얀 구름을 머리에 이고 있는 산, 이름만 들어도 마음 설레이는 산이 백운산이다. &lt;br&gt;우리나라에는 백운산이 많다. 광양의 백운산, 함양의 백운산을 비롯해 남한에만 23개의 백운산이 있다. 그 중 경기도 포천의 백운산은 산자수명하기로 이름난 산이다. &lt;br&gt;경기의 최고봉인 화악산이 동남쪽으로 맥이 닿아 있고 북쪽의 광덕산과는 광덕고개(일명 카라멜고개)를 사이에 두었다. 백운계곡은 영평팔경의 하나로 꼽힐 만큼 계곡미가 뛰어나며 가을 단풍도 절경이다. 일동 온천타운에 들러 온천욕을 즐길 수도 있다.&lt;/p&gt;</overview>
                <subnm>경기도와 강원도의 경계, 카라멜고개</subnm>
                <tourisminf>&lt;p&gt;● 숙식 및 기타정보&lt;br&gt;백운계곡이 있는 백운동에 민박집이 많다. &lt;br&gt;민박문의는 일동농협 이동지소에 하면된다 ☎031-532-4411&lt;br&gt;&lt;br&gt;● 이용문의&lt;br&gt;포천시청 문화공보담당관실 관광담당 ☎031-538-2068&lt;/p&gt;</tourisminf>
                <transport>&lt;p&gt;기점은 서울이다. &lt;br&gt;이동 경유 사창리행을 타고 광덕고개에서 내린다. 운전기사에게 사전 양해가 필요하다.&lt;br&gt;- 서울→사창리 : 하루11회 운행&lt;/p&gt;</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>최고봉인 백운대를 위시하여 인수봉, 만경대, 노적봉 등 경관이 수려하고 도시민들의 휴식처이며 국립공원으로 지정(1983년)되어 있는 점 등을 고려하여 선정, 북한산성, 우이동계곡, 정릉계곡, 세검정계곡 등이 유명. 도선국사가 창건한 도선사(道詵寺), 태고사(太古寺), 화계사(華溪寺), 문수사(文殊寺), 진관사(津寬寺) 등 수많은 고찰이 있음</aeatreason>
                <areanm>서울특별시 강북구ㆍ성북구ㆍ종로구ㆍ은평구, 경기도 고양시ㆍ양주시</areanm>
                <details>서울의 진산 북한산은 조선조 초기에는 삼각산(三角山)으로 불렀다. 삼각산이란 이름은 〈신증동국여지승람〉에 '삼각산은 양주의 경계에 있다. 일명 화산(華山)이라 하고, 신라시대에는 부아악(負兒岳)이라고 불렀다.&lt;BR&gt;이 산은 경성(京城)의 진산으로 동명왕의 아들 온조가 한산(漢山)에 이르러 부아악에 올라가서 살 만한 곳을 살폈다'는 기록이 있으며, '백운봉 (白雲峰, 지금의 백운대), 인수봉 (仁壽峰), 만경봉 (萬景峰,지금의 만경대)등 세 봉우리가 있으므로 그렇게 이름한 것이다'라고 유래를 기록하고 있다. 북한산성에 대해서는 〈신증동국여지승람〉과 〈북한지〉에 상세히 기록되어 있다. 북한산성은 백제 온조왕이 터를 잡았고 그후 개루왕 때 성터를 쌓았다는 기록이 있으며, 조선시대에 임진왜란, 병자호란을 치른 뒤 숙종 37년(1711년)에 시작하여, 6개월 만인 그해 10월에 완공하였다 한다. &lt;BR&gt;북한산성은 험한 산세를 이용하여 정상을 기점으로 서쪽 산자락부터 원효봉, 염초봉, 백운대, 만경대, 용암봉, 문수봉, 나한봉, 나월봉, 용출봉, 의상봉까지 연결하여 쌓은 산성으로 총 길이가 10km에 달한다. 당시 산성에는 14개의 성문을 냈는데, 산성의 정문 격인 대서문을 중심으로 북쪽으로 수문, 서암문(시구문), 북문, 백운대를 지나 위문, 용암문, 대동문, 보국문, 대성문, 대남문, 청수동암문, 대서문에서 북서쪽으로 이어지는 산성에는, 부황동암문, 가사동암문이 설치되었다.&lt;BR&gt;현재는 대부분 성문을 복원하였다. 북한산에 수많은 등산로 거미줄 같이 얽혀 있어 산행시 주의를 요하는 곳이다. 북한산의 산행 들머리는 대표적으로 여섯 군데를 꼽고 있다. 우이동 기점, 4.19탑 기점, 정릉 기점, 세검정 기점, 불광동 기점, 구파발 북한산성 기점으로 구분할 수 있다.</details>
                <etccourse>① 북한산성 매표소-위문-용암문-대동문-대성문-대남문-가사당암문-북한산성매표소 (총 7시간)&lt;BR&gt;② 구기동-이북5도청-금선사-향로봉-비봉-승가봉-문수봉-대남문-구기동 (총 4시간 20분)&lt;BR&gt;③ 북악터널-형제봉-보현봉-대성문-보국문-대동문-동장대-용암문-백운대-우이동 (총 7시간)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>836</mntheight>
                <mntncd>1103030100</mntncd>
                <mntnm>북한산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;명산의 3대조건 구비한 바위의 성채&amp;gt;&lt;BR&gt;북한산은 성채다. 최고봉 백운대를 비롯하여 인수봉, 노적봉, 의상봉, 보현봉 등 걸출한 암봉들이 험준한 산세를 이루고 여기 의지하여 사람들이 진짜 성을 쌓았다. &lt;BR&gt;썩 높은 산은 아니지만 주변에 어깨를 겨룰 대상이 없어 눈 닿는 곳이면 어디서나 보인다. 북으로 개성, 남으로 안성에 이르기까지. 백운산~운악산~용문산~치악산 라인 이서(以西)에는 덮을 자가 없는 것이다. &lt;BR&gt;세 뿔처럼 솟은 정상부의 봉만미가 타의 추종을 불허하게 인상적이다. 우이동계곡, 북한산성계곡, 평창동계곡 등에는 폭포와 암반계류의 계곡미도 갖추었다. 정상에 서면 일의대수(一衣帶水) 한강이 햇볕에 반짝이고있다. 이야말로 명산의 3대 조건을 완벽하게 맞추고있는 것이다. &lt;BR&gt;백운대에서 보현봉에 이르는 장엄한 주릉에서 원효봉능선, 상장봉능선, 진달래능선, 칼바위능선, 형제봉능선, 향로봉능선, 의상봉능선이 방추차의 실처럼 뻗어나가며 그만한 수의 계곡을 만든 까닭에 천만 서울사람들이 시도 때도 없이 찾아도 다 품어 안는다. 인수봉, 노적봉, 수리봉을 메주처럼 빚어놓고 “자일과 해머, 하켄, 카라비너로 젊음을 태워보세” 외치는 클라이머들 세계의 산을 누비도록 훈련시키기도 한다. 북한산은, 태어날 때부터 수도의 진산이 될 자격이 있었다.</overview>
                <subnm>가거라 삼각산아, 다시 보자 한강수야</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타 정보&lt;BR&gt;각 코스별 들머리 부근에 숙식할 곳이 많으며 인수산장 위에는 야영장이 있다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;북한산국립공원 관리사무소 ☎02-909-0497</tourisminf>
                <transport>지하철 3호선과 4호선이다. 우이동은 4호선 수유역에서 내려 101번, 1217번, 북악터널은 길음역에서 7211번을 타고 국민대에서 내린다. 구기동은 3호선과 6호선 불광역에서 7022번과 7211번, 북한산성은 구파발역에서 704번을 탄다.&lt;BR&gt;&amp;gt; 수유역→우이동 : 5분 간격 운행 &lt;BR&gt;&amp;gt; 불광역→구기터널 : 5분 간격 운행.&lt;BR&gt;&amp;gt; 구파발→산성매표소 : 5분 간격 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>규모는 작으나 상백운대, 하백운대, 중백운대 등 경관이 아름답고, 등산인의 선호도가 높아 &quot;81년 국민관광지로 지정된 점을 고려하여 선정, 원효폭포, 청량폭포, 선녀탕절벽과 가을철 단풍이 유명하며, 신라 무열왕 1년(654년)에 원효대사가 창건하였다고 전해지는 자재암이 있음</aeatreason>
                <areanm>경기도 동두천시, 포천시 신북면</areanm>
                <details>서울에서 44km, 동두천시청에서 동북쪽으로 약 5km의 거리에 있는 소요산은 경치가 뛰어나 경기도의 '소금강'이라 불린다.</details>
                <etccourse>&amp;nbsp;</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>588</mntheight>
                <mntncd>2112130200</mntncd>
                <mntnm>소요산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;원효대사 전설 서린 경기 소금강&amp;gt;&lt;BR&gt;소요산은 영국 기준으로는 산 축에도 못 드는 언덕이다. 그들은 2000피트, 609.6미터부터 마운틴으로 보기 때문이다. 그렇지만 이 풍수지리의 땅 사람들은 50미터 높이의 독립봉조차도 혈맥이 흐르는 곳이라면서 산 대접을 해주었다. &lt;BR&gt;소요산처럼 바위가 불뚝불뚝 솟은 데는 더 말할 나위가 없다. 게다가 폭포와 탕, 소까지 즐비하니 격을 높여 명산으로 쳤다.&lt;BR&gt;원효폭포, 청량폭포, 선녀탕이 대표적 명승이다. 뒤집어진 C자 모양의 산 운두를 다 돈다 해도 서너 시간밖에 안 걸린다. &lt;BR&gt;당나라 유학도 가다 말았던 원효가 여기까지 왔을 리 만무하지만 곳곳에 전설이 서려있는 까닭은 가까운 임진강이 백여 년 가량 신라의 국경이었기 때문일 것이다. 그래 산 속에 최전방 장졸들을 위한 절이 들어섰을 테고 설법 내용은 대체로 &quot;&quot;죽으면 미륵의 나라에서 환생한다&quot;&quot;는 미륵상생경이었으리니 그 이론을 세운 원효대사와 인연이 없지만은 않다.</overview>
                <subnm>말발굽 모양을 한 경기도의 소금강</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;소요산주차장 주변에 여관과 민박집이 있다. &lt;BR&gt;대군장여관 ☎031-865-4303&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;동두천시청 문화공보과 소요산관리담당 ☎031-860-2067</tourisminf>
                <transport>경원선 열차를 타고가다 소요산역에 내리거나 의정부 시외버스터미널에서 20분 간격으로 다니는 완행버스, 25분 간격으로 있는 전곡행 직행버스를 이용한다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>옛부터 경기의 금강산이라 불리워질 만큼 기암괴석과 고산준령을 고루 갖춘 경관이 뛰어난 산이며, 특히 신라 선덕여왕때 창건한 용문사와 높이 62m, 둘레 14m에 달하는 은행나무(천연기념물 제30호)가 있는 등 역사, 문화적 가치가 높은 점을 고려하여 선정, 경기도에서 네 번째로 높은 산으로 미지산이라는 이름으로 불리었는데 조선을 개국한 이태조가 등극하면서 `용문산&quot;이라 바꿔 부르게 되었다는 전설이 있음</aeatreason>
                <areanm>경기도 양평군 용문면ㆍ옥천면</areanm>
                <details>용문산은 경기도에서 네 번째로 높은 산으로 기암괴석과 고산준령을 고루 갖추고 있는 산이다. 본디 미지산이라는 이름으로 불리었는데, 조선을 개국하고 이태조가 등극하면서 '용문산'이라 바꿔 부르게 되었다고 한다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;정상은 입산통제 지역으로 우회하는 등산로가 이용되고 있다. 신라 선덕여왕때 창건한 용문사 사찰앞에는 높이 62m, 둘레 14m에 달하는 은행나무(천연기념울 제 30호)가 발걸음을 멈추게 한다.</details>
                <etccourse>① 용문사-절고개-상원사-1064봉-구름재-백운봉-연안마을 (총 4시간 40분)&lt;BR&gt;② 용문사-중원산-단월봉-문례봉-문례재-용문사 (총 7시간 25분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1157</mntheight>
                <mntncd>2130103000</mntncd>
                <mntnm>용문산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;풀꽃 천지 숨기고있는 두루뭉실한 거산&amp;gt;&lt;BR&gt;용문산은 경인지역에서 설악산 갈 때 보게되는 큰 산이다. 44번 국도변에는 이보다 더 높은 산도 많지만 대개는 골짜기를 따라 이어진 도로에서 올려다보게 되어있어 규모를 느낄 수 없다. 그러나 용문산은 비산비야의 용문면 북쪽 끝에 병풍처럼 솟아있는 까닭에 위용이 쉽사리 잡힌다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;하지만 상봉은 바람을 넣어 부풀린 여의도 종합전시장처럼 두루뭉실, 장엄한 느낌밖에 없다. 반면 뾰족한 삼각뿔이 하늘을 찌르는 남릉의 백운봉은 두고두고 지워지지 않는 인상을 남긴다. 가을이나 겨울 이른 새벽에 물안개 위로 보이는 그 모습은 정말 소슬하다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;가파른 바위투성이 남면과 달리 부드러운 육산을 이루는 북면은 풀꽃 천지다. 이른 봄의 얼레지, 5월의 피나물 꽃밭을 인적 없는 호젓함 속에 만끽할 수 있다. 이는 국가시설물 때문에 정상에 서보지 못한 아쉬움을 벌충하고도 남는다. &lt;BR&gt;가을에는 용문사의 은행나무가 볼거리다. 수많은 천년수(千年樹)들이 거의 '마이가리'지만 이건 진짜다.</overview>
                <subnm>조선 개국으로 다시 태어난 미지산</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타 정보&lt;BR&gt;최근 양평군에서 직영하는 용문산자연휴양림이 양평읍 백안리 삿갓봉 아래 개장됐다. 통나무집과 야영장, 등산로와 산책로를 갖췄다. &lt;BR&gt;예약문의 산림과 ☎031-775-4005&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;양평군 문화관광과 ☎031-770-2710</tourisminf>
                <transport>동서울터미널과 상봉터미널에서 용문사행 버스가 하루 2회씩 있다. &lt;BR&gt;가일리쪽은 상봉터미널에서 8회 있는 유명산행을 이용한다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>주봉인 망경대를 둘러싼 경관이 경기 소금강이라고 불리울 만큼 뛰어난 점 등을 고려하여 선정, 천년고찰인 현등사 및 백년폭포, 오랑캐소, 눈썹바위, 코끼리바위, 망경대, 무우폭포, 큰골내치기암벽, 노채애기소 등 운악8경이 유명</aeatreason>
                <areanm>경기도 가평군 하면, 포천시 화현면</areanm>
                <details>청평에서 북동쪽으로 약 20km 떨어진 운악산은 일명 경기 소금강이라고 불리울 만큼 뛰어난 모습을 지니고 있다. 주봉인 망경대를 둘러싸고 커다란 바위들이 봉우리마다 구름을 뚫고 솟아 있으며, 오래된 절 현등사와 물 맑은 조종천은 매력을 한층 더해준다.</details>
                <etccourse>① 운주사-신선대-애기바위-정상-절고개-현등사-석거리 (총 4시간 20분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>935</mntheight>
                <mntncd>2101062700</mntncd>
                <mntnm>운악산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;조종현 진산이던 경기의 금강&amp;gt;&lt;BR&gt;경기5악의 하나인 운악산은 이름에 드러나 있듯 바위가 많은 명산이다. 산봉과 능선이 정상으로 수렴하는 산의 구도도 좋고 바위와 가을 단풍이 어우러진 모양도 아름답다. 그래서 '경기의 금강'으로 불린다. 동쪽 기슭에는 보조국사 지눌의 사리탑이 있는 현등사가 자리했다. 서쪽에는 수직의 소꼬리폭포, 30m 길이의 무지개폭포가 있어 빙벽등반을 즐기는 산악인들이 즐겨 찾는다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;한북정맥의 마지막 900m급으로 이 서남쪽으로는 기껏해야 600m급의 죽엽산, 계명산이 있을 뿐이다(산경표가 아니라 대동여지도를 따를 경우다). 아래쪽 경기도에도 이만한 산이 없다. 수계(水系)는 동쪽이 청평 안전유원지를 이루다 북한강으로 흘러드는 조종천, 서쪽은 포천천의 지류 명덕천이다. 따라서 조종천 유역, 옛이름이 조종현(朝宗縣)이었던 상면과 하면이 앞쪽이 되니 산세 또한 청평에서 현리로 넘어가는 서대고개에서 보아야 맞다. 운악산은 조종현의 치소(治所)였던 현리의 진산이었던 것이다.</overview>
                <subnm>구름을 뚫고 솟은 경기의 소금강</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;청우산과 깃대봉 사이 조종천변에 가평축협에서 운영하는 산장관광지가 있다. 야영장과 운동장, 자연풀장이 있다. ☎031-585-6012 &lt;BR&gt;축령산자연휴양림도 비교적 가깝다. ☎031-592-0681 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;☎031-580-2253</tourisminf>
                <transport>현리행 버스는 서울 상봉동터미널에서 광릉내와 청평 경유를 합해 11회, 청량리에서 1시간 간격(1330번 좌석)으로 있다. &lt;BR&gt;현리에서는 상판리행 군내버스(11회)를 타고 현등사 입구에서 내린다. &lt;BR&gt;운주사쪽은 광릉내에서 14회 있는 일동행 군내버스를 이용, 화현리에서 하차한다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>능선이 완만하고 부드러우며, 수량이 풍부한 계곡과 기암괴석 및 울창한 숲이 어우러져 경관이 아름다운 점 등을 고려하여 선정, 신라 법흥왕 27년(540년)에 인도에서 불법을 우리나라에 들여온 마라가미 스님에게 법흥왕이 하사한 사찰인 현등사가 유명, 자연휴양림이 있음</aeatreason>
                <areanm>경기도 가평군 설악면, 양평군 옥천면</areanm>
                <details>국립지리원 발행 지형도에도 마유산으로 표기하다가, 1973년 국토자오선 종주대가 이 산을 통과하면서 당시 대원 중 홍일점이었던 진유명씨의 이름을 따서 유명산으로 부르게 되었다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;이 산은 정상에 이르는 능선이 완만하고 부드러우며, 산 전체에 갖가지 나무가 울창하여 봄부터 여름까지 하늘을 가릴 정도이고 여름이면 기암괴석과 우거진 숲이 조화를 이룬 계곡은 수량이 풍부해 절경을 이루고 있다.</details>
                <etccourse>주차장에서 능선으로 직등하는 코스가 있지만 이후 메인코스와 중복된다. 1시간 20분이 걸린다.</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>864</mntheight>
                <mntncd>2130093200</mntncd>
                <mntnm>유명산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;원이름은 마유산이다&amp;gt;&lt;BR&gt;대동여지도에 마유산으로 나오는 산인데 언제부턴가 유명산으로 불리게 되었다. 소문으로는, 산이름이 알려지지 않았을 때 이 산을 찾은 사람들이 일행 중 김유명이라는 여자 이름을 따서 붙였다고 한다. '입구에 있는 가지계곡'이라는 뜻의 입구지(入口枝)계곡도 그들의 작명인 듯하다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;바로 그 입구지계곡이 널리 알려져 있다. 용문산에서 흘러오는 그 계곡에 마당소, 용소, 박쥐소 같은 명소가 여럿 있기 때문이다. 억새밭이 펼쳐지는 정상에서의 전망도 좋은데 나무가 거의 없는 까닭에 패러글라이딩 활공장으로 각광받고 있다. 패러글라이더들은 설매재 자연휴양림쪽(동쪽)에서 올라오는 산판도로를 이용한다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;550미터쯤의 선어치고개로 이어지는 능선코스는 정상과의 고도차가 300m 남짓밖에 안 된다. 그래서 쉽게 정상에 설 수 있으므로 선어치를 경계로 이웃한 중미산까지 연계산행을 하는 이들도 많다. 이 경우 원점회귀도 쉽다.</overview>
                <subnm>기암괴석과 하늘을 덮는 수풀림의 조화</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;자연을 즐기고 싶으면 유명산자연휴양림을 이용한다. ☎031-589-5487&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;유명산자연휴양림 ☎031-589-5487</tourisminf>
                <transport>청량리역에서 청평행(1330-2번~1330-5번) 버스 승차후 청평에서 하차&amp;nbsp;&#xD;
                    청평터미널에서 설악방면 시내버스 이용하여 설악에서 하차 후 유명산행 이용&#xD;
                    청평터미널 : 031-584-0239</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>산꼭대기를 중심으로 능선이 사방에 뻗어있어 어느 지점에서나 정상을 볼수 있는 특이한 산세와 식물상이 풍부하여 식물관찰 산행지로 이름나 있는 점 등을 고려하여 선정, 산 남쪽에 천마산스키장이 있음</aeatreason>
                <areanm>경기도 남양주시 오남읍, 화도읍</areanm>
                <details>마석에서 서북쪽으로 4.5km 떨어져 있는 산으로 1983년 군립공원으로 지정되어 휴일이면 많은 사람이 몰리고 있다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;특히 이 곳은 스키장과 청소년 심신수련장 등이 있으며, 산의 형세가 험하지 않고 나무가 울창하여 당일 등산코스로 알맞다. 1990년 11월 1일부터 야영장외 지역에서는 취사가 금지됐다.</details>
                <etccourse>가곡초교-동릉-정상-괘라리고개-보광사가곡초교(총 4시간 10분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>810</mntheight>
                <mntncd>2111091500</mntncd>
                <mntnm>천마산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;석 자만 더 길면 하늘을 만진다&amp;gt;&lt;BR&gt;천마산은 하늘 높이 솟아오른 산세가 빼어난 명산이다. 경춘국도를 타고 서울로 갈 때나 양평 서종면의 북한강변길을 가면서 보면 가히 군계일학이다. 자락의 평내와 마석, 오남리에 아파트숲이 들어차 호젓한 맛은 사라졌지만 본바탕은 어느 산에 대도 꿀리지 않을 만큼 준수하다. 그래 이곳을 지나던 이성계 &quot;&quot;가는 곳마다 청산은 많지만 저건 꼭 푸른 하늘에 홀(笏)을 꽂아놓은 것 같도다. 손이 석 자만 더 길다면 저 끝에서 하늘을 만질 수 있겠다(手長三尺可摩天)&quot;&quot;고 읊었다. 천마산이라는 넘치는 이름을 얻게 된 유래다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;정상부는 바위로 되어있지만 자락은 육산이라 봄철 신록과 가을 단풍이 곱다. &quot;&quot;화려한 슬픔&quot;&quot;이라고 할 만큼 아름다운 단풍이다. 스키장이 들어섰을 정도로 눈이 많아 겨울에는 설경도 볼 만하다. 거기다 북방식물인 만주바람꽃이 살 만큼 식생이 다양하다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;화도읍의 천마산 심신수련장 입구는 전나무숲이 좋다. 정상 암릉에는 노송이 휘늘어져 잊지 못할 풍경으로 남는다.</overview>
                <subnm>스키장으로, 청소년 심신수련장으로</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타 정보&lt;BR&gt;묵현리에 천마산심신수련장(☎031-593-1060)을 이용할 수 있다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;남양주시청 도시계획국 공원녹지과 ☎031-590-2733</tourisminf>
                <transport>마석행 버스는 청량리에서 셀 수 없이 많다. 한 시간 간격으로 다니는 경춘선 열차를 이용해도 된다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>소나무와 잣나무 장령림이 울창한 숲을 이루고 단애가 형성되어 있으며, 산 정상에서 북으로는 운악산, 명지산, 화악산이 보이고, 동남쪽으로 청평호가 보이는 등 조망이 뛰어난 점을 고려하여 선정, 가평 7경의 하나인 축령백림과 남이장군의 전설이 깃든 남이바위, 수리바위 축령백림 등이 유명. 자연휴양림이 있음</aeatreason>
                <areanm>경기도 남양주시 수동면, 가평군 상면</areanm>
                <details>화도읍(마석)에서 북동쪽으로 12km 거리에 있는 축령산(887.1m)은 조종천과 수동천의 사이에 솟아 있다. 이 산에는 일명 '남이바위'라고 하는 바위가 있는데, 이는 조선시대 때 남이장이 이 곳에서 심신을 수련하였다 하여 붙여진 이름이라고 한다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;축령산의 울창한 수림과 계곡을 이용하여 자연 휴양림을 조성, 삼림욕장, 휴계소, 체육시설, 놀이시설, 야영장 등 편의 시설이 두루 갖추어 진 곳이다.</details>
                <etccourse>① 당재마을-잣창고-정상-절고개-남이바위-수리바위-매표소 (총 3시간 40분)&lt;BR&gt;② 수레넘이고개-남이바위-정상-절고개-서리산-질마재-매표소 (총 3시간 5분)&lt;BR&gt;③ 매표소-질마재-서리산-절고개-정상-동북릉-287봉릉-비령이 (총 3시간 10분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>887</mntheight>
                <mntncd>2101033200</mntncd>
                <mntnm>축령산</mntnm>
                <overview>&amp;lt;원이름이 비령산인 수동계곡 명봉&amp;gt;&lt;BR&gt;경춘가도 마석을 지나 새터고개를 넘으면 잊었던 전설처럼 북한강이 나타난다. 이어 정태춘 노래 '대성리에서'의 대성리가 나오는데 그 직전 군계를 지날 때 보면 꽤 큰 내를 건너고있다. 수동유원지로 알려진 수동천이다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;이 수동천과 가평 조종천 사이에 있는 축령산은 국도에서 보이지 않고 교통도 불편해 오래도록 알려지지 않은 산이었다. 그러다 80년대 민주산악회 같은, 사람이 별로 없는 호젓한 대상지만 찾던 이들이 즐겨 다니면서 발길이 잦아지기 시작했다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;수동계곡으로 들어가 보면 축령산은 육산 줄기 위로 쑥 올라선, 준걸한 모습이다. 정상부가 바위로 되어있기 때문이다. 그래 암릉산행의 아슬아슬한 묘미가 있고 정상 조망도 좋다. 경기 중북부의 거의 모든 산과 삼각산, 도봉산의 파노라마가 펼쳐진다. &lt;BR&gt;원이름은 비령산이었다. '빌 축'자을 새김으로 읽게 되어있는 이두였는데 이를 모르고 일제시대부터 축령산으로 써왔다. 정상 동북쪽과 동쪽에는 아직도 비령이라는 지명이 남아있다.</overview>
                <subnm>남이장이 심신을 닦던 남이 바위</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;축령산자연휴양림의 통나무집을 빌리거나 텐트를 친다. 통나무집의 경우 반드시 예약을 해야한다. 관리사무소 ☎031-592-0681&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;축령산자연휴양림 관리사무소 ☎031-592-0681</tourisminf>
                <transport>마석행 좌석버스는 청량리 조령약국 앞과 잠실역 7번출구에서 5분 간격으로 있다. &lt;BR&gt;경춘선 열차는 한 시간 간격으로 7회. 마석에서 축령산자연휴양림으로는 버스가 10회씩 다닌다.</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
            <item>
                <aeatreason>경기 제１의 고봉으로 애기봉을 거쳐 수덕산까지 약 10㎞의 능선 경관이 뛰어나며 시계가 거의１백㎞에 달하는 등 조망이 좋은 점 등을 고려하여 선정, 집다리골 자연휴양림이 있으며, 정상에서 중서부지역 대부분의 산을 조망할 수 있음</aeatreason>
                <areanm>경기도 가평군 북면, 강원도 화천군 사내면</areanm>
                <details>경기 5악 중의 으뜸인 화악산(1,468m)은 강원도와 경기도를 가르는 분기점에 우뚝 솟아 있는 산이다. 경기도의 최고봉이다. 화악산을 중심으로 동쪽에 매봉, 서쪽에 중봉이 위치하며 이들을 삼형제봉이라고도 한다. 여기서 발원하는 물은 화악천을 이루며 가평천의 주천이 되어 북한강으로 흘러든다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;정상 주변은 군사지역으로 출입이 금지되어 있어 가까운 곳에서 보는 것으로 만족해야 하는 점이 아쉽다. 지금은 정상 서남쪽 1km 거리에 있는 중봉 산행으로 화악산 정상을 대신하고 있다. 화악산 주능선에 오르면 가평, 춘천 일원을 굽어볼 수 있어 산행의 재미를 더해 준다.</details>
                <etccourse>① 천도교화악산수도원-오림계곡-중봉-1142-애기봉 전 능선-오동골(총 5시간 40분) &lt;BR&gt;② 오동골 -주능선-중봉 -중봉 서릉- 갈림길-큰골 -관청리(5시간 20분)</etccourse>
                <flashurl> </flashurl>
                <mntheight>1468</mntheight>
                <mntncd>2101023600</mntncd>
                <mntnm>화악산(중봉)</mntnm>
                <overview>&amp;lt;경기 제일봉 화악산&amp;gt;&lt;BR&gt;경기도 제일봉으로 경기 동북부와 강원도의 경계를 이루며 솟아있다. 한북정맥의 도마치봉(937m)에서 동남쪽으로 뻗은 산줄기가 석룡산(1155m)을 지나 솟구쳐 이루었고 이후 응봉(1436.3m), 촉대봉(1125m)으로 이어지며 '경기의 알프스'라 불릴 만한 산군을 형성하고있다. 마루금만이 아니라 곁가지까지 정맥으로 본다면 한북정맥 최고봉이다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;양감 있는 덩치에 정상부가 불룩한 장엄한 외관이다. 튼실한 양 어깨에 상고대라도 내려앉으면 아예 성산의 분위기를 풍긴다. 관청리 큰골 입구에서 보면 남릉의 가지 하나 가슴께에서 솟아올라 둔중한 육산 덩어리에 역동성을 부여한다. 정상 군부대 때문에 중봉까지밖에 못 간다는 사실 잊고 한달음에 치오르고 싶어진다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;남쪽 오림계곡에는 승원폭포와 옥녀탕이 있다. 서쪽 조무락골에는 쌍룡폭포와 복호등폭포, 그리고 와폭이 하나 있다. 이만하면 계곡미도 갖춘 셈. 목동에서 합쳐진 두 물은 가평천을 만든다. 흔히 경기 5악의 하나로 치는데 사실은 아니다. 악(岳)자는 들어가있지만 정상이 바위로 되지 않았다. 화악 자리에는 서울의 무악이 들어가야 맞다.</overview>
                <subnm>강원도와 경기도를 가르는 경기도 제 1 고봉</subnm>
                <tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;산 양쪽에 민박과 식당을 겸하는 곳이 많다. &lt;BR&gt;적목리쪽은 관청리의 화명쉼터(☎031-582-0515), 용수동 개나리쉼터(☎031-582-0487), 가림약수민박(☎031-582-0730), &lt;BR&gt;화악리쪽은 대추나무민박(☎031-582-8826), 두릅나무민박(☎031-582-2395), 왕소나무민박☎(031-582-5257).&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;가평군청 산림과 산림보호담당 ☎031-580-2346 12840</tourisminf>
                <transport>기점은 가평이다. 가평으로는 경춘선 열차가 1시간 간격으로 다닌다. &lt;BR&gt;&amp;gt;가평→화악리: 하루 4회 운행. 가평→조무락골 입구 용수동: 하루 5회 운행</transport>
                <videourl> </videourl>
            </item>
        </items>
        <numOfRows>100</numOfRows>
        <pageNo>1</pageNo>
        <totalCount>14</totalCount>
    </body>
</response>