<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?><response><header><resultCode>00</resultCode><resultMsg>NORMAL SERVICE.</resultMsg></header><body><items><item><aeatreason>&lt;p&gt;군립공원(1981년 지정)으로 지정되어 있으며, 강천계곡 등 경관이 수려하고 조망이 좋은 점 등을 고려하여 선정신라 진성여왕때(887년) 도선국사가 개창한 강천사(剛泉寺)가 있으며, 산 이름도 강천사(剛泉寺)에서 유래. 삼국시대에 축조된 것으로 추정되는 금성산성(金城山城)이 유명&lt;/p&gt;</aeatreason><areanm>전라북도 순창군 팔덕면, 전라남도 담양군 용면</areanm><details>&lt;p&gt;순창읍에서 10km의 가까운 거리에 있는 강천산은 호남의 소금강이라고 불릴 정도로 도처에 기봉이 솟아 있고, 크고 작은 수많은 바위 사이로 폭포를 이루고 있으며, 4km에 이르는 깊은 계곡과 계곡을 뒤덮은 울창한 숲은 자연 그대로의 아름다움을 고이 간직하고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;원래는 생김새가 용이 꼬리를 치며 승천하는 모습과 닮았다 하여 용천산(龍天山)이라 불렸다. 또한 유서깊은 강천사와 삼인대 5층 석탑, 금성산성 등 문화유적이 산재하고, 비경이 많이 숨겨져 있다. 일명 광덕산이라고도 불리는 강천산은 1981년 국내에서 최초로 군립공원으로 지정된 곳이기도 하며, 길이 76m의 현수교가 지상 50m 높이에 설치돼 있어 웅장함을 더해주고 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;볼거리는 11월 초순에 절정을 이루는 단풍과 4월 초순에 만개하는 산벚꽃이 유명한데, 산 입구의 강천호 주변뿐 아니라 등산로 어디에서나 즐길 수 있다. 산 암봉 아래에는 887년(신라 진성여왕 1) 도선국사(道詵國師)가 세운 강천사가 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;이 곳의 석탑은 전라북도 유형문화재 92호로 지정되었고, 절 입구의 모과나무는 전라북도기념물 97호이다. 그 밖에 순창 삼인대(三印臺:전북유형문화재 27), 금성산성(金城山城:전북기념물 52) 등의 문화유적이 있다. 내장산(內藏山:763.5m)·백양사(白羊寺)·담양댐 등과도 가깝다.&lt;/p&gt;</details><etccourse>&lt;p&gt;① 매표소-강천사-신선봉-구름다리-정상-깃대봉-매표소(총 3시간 35분)&lt;br&gt; ② 매표소-강천사-구름다리-정상-도계 종주-연대봉-연대암지-강천사(총 5시간 15분)&lt;br&gt;③ 매표소-강천사-구름다리-정상-530봉-서북릉-분통마을(총 2시간 45분)&lt;br&gt;④ 매표소-강천사-구름다리-정상-강천호-송낙바위-연대봉-산성산-연대암지-구름다리-강천사-매표소(총 4시간 30분)&lt;/p&gt;</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>586</mntheight><mntncd>2607102300</mntncd><mntnm>강천산</mntnm><overview>&lt;p&gt;&amp;lt;계류미 뛰어난 호남의 묘향&amp;gt;&lt;br&gt;1981년 사상 최초로 군립공원이 된 산이다. '군립'이라는 규모에 걸맞게 600미터가 채 안되지만 '공원'답게 뛰어난 계류미를 자랑한다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;위는 육산, 아래는 골산(骨山)이어서 바위들이 거의 산중턱 아랫녘에 몰려있다. 하여 5킬로미터 암벽협곡으로 비룡계곡의 비룡폭포, 물통골의 약수폭포, 소목골 용두폭포, 계곡 본류로는 병풍바위의 인공폭포, 장대한 9장군폭포가 쏟아져 내리고 있다. 여기에 용바위, 호두암, 투구봉의 바위들과 금강굴, 수좌굴, 형제굴의 동굴이 어우러지고 강천사와 삼인대의 전설까지 깃들어있으니 한 마디로 작은 묘향산, 장엄하면서도 빼어난 역장역수(亦壯亦秀)의 기경이라 할 것이다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;예전에는 용천산이라 불렸는데 송익필이라는 사람의 시 '숙(宿)강천사'가 뜨면서 강천산으로 바꿨다고 한다. 정말 어처구니없는 창씨개명이 아닐 수 없지만 익필의 자(字)로 산이름을 삼은 진안 운장산이 가장 멋진 부분까지 호 구봉에 뺏긴 것에 대면 그래도 낫다 할 것이다. 그 송익필은 선조때 서인의 막후실력자였다.&lt;/p&gt;</overview><subnm>국내 최초의 군립공원</subnm><tourisminf>&lt;p&gt;● 숙식 및 기타 정보&lt;br&gt;산 안에 강천각모델(☎652-9920)과 여러 개의 민박집이 있다. &lt;br&gt;회문산자연휴양림(☎063-653-4779)도 멀지 않다. &lt;br&gt;&lt;br&gt;● 이용문의&lt;br&gt;강천산군립공원 관리사무소 ☎063-650-1533&lt;/p&gt;</tourisminf><transport>&lt;p&gt;기점은 순창이다. 강천산 주차장까지 군내버스가 5분 간격으로 다닌다. 9킬로미터 거리니 걸어가도 된다. 순창으로는 서울 강남터미널에서 고속버스가 6회 있다. 전라북도 이외 도시로는 인천, 대구, 광주에서 버스가 있다.&lt;/p&gt;</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>&lt;p&gt;덩굴사철, 식나무 및 동백림 등이 자생하는 등 생태적 가치가 커 섬 전체가 천연보호구역으로 지정(1965년)되어 있으며, 다도해해상국립공원으로 지정(1981년)된 점 등을 고려하여 선정, 이름 그대로 깃대처럼 생긴 암봉이며, 홍도의 최고봉임. &lt;br&gt;깃대봉은 독립문, 석화굴 등 해안경관과 조화를 이뤄 홍도의 수려한 경관을 이루고 있음.&lt;/p&gt;</aeatreason><areanm>전라남도 신안 흑산면 홍도</areanm><details>&lt;p&gt;전라남도 신안군 흑산면 홍도리에 위치하고 있는 홍도는 대흑산 본섬의 부속 도서로서 다도해 해상 국립공원으로 매가도라고도 한다. 홍도는 본 섬을 비롯한 20여 개의 부속 섬이 절정을 이루어 남해의 소금강으로 불린다. 그 중에서 녹섬의 해돋이는 가히 장관이 아닐 수 없다. 파도와 바닷물이 출렁거리는 가운데 2개의 바위 사이로 해가 떠오른 광경은 말로 표현할 수 없을 정도로 아름답다. 여기에 덧붙여 홍도의 낙조 또한 놓칠 수 없는 비경이다.&lt;br&gt;어미섬의 주봉인 깃대봉(해발 367m)과 남쪽의 깃대봉 주변에는 아름드리 동백나무 숲, 후박나무, 식나무 등 휘귀식물 5백여종이 있으며 2백여 종의 동물과 곤충이 함께 서식하고 있다. &lt;br&gt;깃대봉 산행은 가파르기 그지 없고 철쭉,동백등 이름모를 나무들이 온통 빽빽이 자라고, 주봉에 닿으면 뾰족한 모양이 마치 바늘같다. &lt;br&gt;남서로 양상봉의 연봉이 한 폭의 동양화를 펼쳐 놓은 듯하고 동쪽으로는 설풍서전의 울창한 숲이 장관이다.&lt;/p&gt;</details><etccourse>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>382</mntheight><mntncd>2612140500</mntncd><mntnm>깃대봉</mntnm><overview>&lt;p&gt;&amp;lt;다도해의 보석 홍도가 깃대봉이다&amp;gt;&lt;br&gt;다도해해상국립공원의 작은 섬이자 섬 전체가 천연기념물(170호)인 홍도는 360.7미터 높이의 깃대봉과 231.8미터의 양산봉이 개미처럼 떠있는 섬이다. 섬 전체가 홍갈색 규암질 바위여서 홍도(紅島)인데 바다 위에 떠있는 매화꽃 같다고 해서 매가도로도 불렸다. &lt;br&gt;홍도는 해수욕, 스쿠버다이빙, 유람선 일주, 등산까지 모든 것을 즐길 수 있는 천혜의 관광지이다. 그러나 해안선 길이가 20.8킬로미터밖에 안돼 등산은 홍도 1구와 2구 주민들이 왕래하던 루트, 깃대봉 넘는 것이 고작이다. 하지만 유람선을 타고 빠돌(자갈)해수욕장을 출발하면 섬 전체를 돌며 깃대봉을 바라볼 수 있다. &lt;br&gt;섬인 관계로 태풍 등 기상조건에 좌우되어 배가 출항을 못하는 경우도 많으니 2박3일에 플러스 알파가 있어야 홍도를 갔다올 수 있다. 주의해야할 점은 섬 전체가 천연기념물로 지정돼 있어 풀 한 포기, 돌 하나도 가지고 나올 수 없다는 사실이다. 바닷바람을 받으며 자라는 홍도풍란은 대표적인 희귀식물이다.&lt;/p&gt;</overview><subnm> </subnm><tourisminf>&lt;p&gt;● 숙식 및 기타정보&lt;br&gt;홍도 1구와 2구에 50개가 넘는 여관과 민박이 밀집되어 있으며 2000명가량의 관광객이 동시에 숙박 가능한 시설을 갖추고 있다. 대부분 아침식사도 겸한다. &lt;br&gt;광성여관 ☎061-246-2094, 홍도여관 ☎246-2500 가든장 민박 ☎246-2937 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;● 이용문의&lt;br&gt;신안군 홍도관리사무소 ☎061-246-3700&lt;/p&gt;</tourisminf><transport>&lt;p&gt;기점은 목포이다.&lt;br&gt;&amp;gt; 목포→홍도 : 1일 2회 운행 &lt;br&gt;&amp;gt; 홍도→목포 : 1일 2회 운행&lt;/p&gt;</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>기암괴석과 울창한 산림, 맑은 계류가 어울어진 호남 5대 명산의 하나로 국립공원으로 지정(1971년)되어 있는 점 등을 고려하여 선정, 내장사를 중심으로 서래봉에서 불출봉, 연지봉, 까치봉, 신선봉, 장군봉에 이르기까지 산줄기가 말발굽처럼 둘러쳐져 마치 철옹성 같은 특이지형을 이룸. 내장사(內藏寺) 부속암자인 원적암 일대에 있는 비자림(천연기념물 제153호)이 특히 유명</aeatreason><areanm>전라북도 정읍시 내장동, 순창군 복흥면ㆍ쌍치면</areanm><details>그 산 밖에서 볼 수 없는 천하의 명승을 그 산의 내부에 숨기고 있다' 는 뜻의 이름을 지닌 내장산. 기암절벽, 계곡, 폭포와 단풍 등 산이 갖춰야 할 품세를 빠짐없이 갖춘 천혜의 가을산이다. &lt;BR&gt;내장산은 전북 정읍시와 순창군의 경계를 이루는 산으로 천하 제일의 단풍 명소로 손꼽히고 있다. 내장사 경내에 있는 정혜루기에 의하면 내장산은 구례의 지리산, 영암의 월출산, 장흥의 천관산, 부안의 능가산(변산)과 더불어 호남의 5대 명산의 하나로 기록돼 있다. &lt;BR&gt;말발굽 형태로 이루어진 능선에 기기묘묘하게 솟은 기암절벽과 울창한 단풍숲이 어우러져 가을철이면 단풍 산행지로 각광을 받고 있다.</details><etccourse>① 내장사-벽련암-서래봉-불출봉-원적암-내장사(총 3시간 40분)&lt;BR&gt;② 내장사-원적암-망해봉-연지봉-까치봉-신선봉(정상)-내장사(총 4시간 40분)&lt;BR&gt;③ 일주문-벽련암-서래봉-불출봉-망해봉-연지봉-까치봉-신선봉(정상)-연자봉-장군봉-유군치-내장사 진입도로(총 7시간 30분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>764</mntheight><mntncd>2514380500</mntncd><mntnm>내장산</mntnm><overview>&amp;lt;남한 제일의 단풍명산이 바로 이곳! &amp;gt;&lt;BR&gt;우리나라에서 &quot;&quot;단풍&quot;&quot; 하면 제일 먼저 떠오르는 산이 바로 내장산이다. 동구부터 내장사까지 3킬로미터 남짓 되는 길가가 온통 단풍나무밭이다. 그래 단풍철이면 산 안통이 사람들로 인산인해를 이룬다. &lt;BR&gt;단풍놀이를 온 사람들은 대개 골짜기 단풍만 구경하고 돌아간다. 그러나 진짜는 말굽형의 운두를 돌며 안통의 붉은 카핏을 내려다보는 것이다. 월영봉, 서래봉, 망해봉, 연지봉, 까치봉, 상봉 신선봉, 연자봉(문필봉), 장군봉이다. &lt;BR&gt;써레처럼 생겼다 하여 서래봉이 된 톱날 같은 암봉은 내장산의 최고 명경이다. 그 경치를 감상할 데는 벽련암 중문으로 소설가 문순태 선생이 가장 아끼는 풍경이기도 하다. &lt;BR&gt;서래봉 중턱에는 수령이 700살이나 되는 단풍나무가 있다. 높이가 20m, 둘레는 4m나 된다. 골짜기의 단풍나무는 해방 후 정읍군에서 심은 것이지만 내장산 단풍 역사가 짧은 것만은 아니다. &lt;BR&gt;백제시대 영은사(靈隱寺)가 세워지면서 죽 영은산이라고 불려왔다. 그런데 언제부턴가 내장산으로 바뀌어 오늘에 이르렀다. 그러나 고적은 보물 한 점 없을 정도로 비해 빈약하다. 꼭 봐야할 것은 용굴. 사람들이 쌓은 작은 돌탑들밖에 없는 자연동굴이지만 정유재란때 전주사고의 조선왕조실록을 여기로 옮겨오지 않았다면 유네스코가 지정한 세계문화유산은 존재하지 않았을 것이다.</overview><subnm>불타는 호남의 금강</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;내장산 집단시설지구에 관광호텔과 여관이 많다. &lt;BR&gt;봉림산장 ☎063-538-9763, 사랑방모텔 ☎063-538-8183, 그린토피아 ☎063-538-9763. 빗재 아래 있는 야영장을 이용해도 좋다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의 &lt;BR&gt;내장산국립공원 관리사무소 ☎063-538-7875</tourisminf><transport>기점은 정읍이다. 정읍으로는 호남선 KTX가 19회, 일반열차는 20회 다닌다. 고속버스는 동서울터미널에서 60회, 강남터미널에서 40분 간격이며 심야버스도 한 편 있다. 정읍행 버스편이 있는 데는 부산, 인천, 부천, 성남, 안산, 안양, 광주, 목포와 전라북도 도시들이다. 내장사행 버스는 정읍시내버스터미널과 정읍역에서 타면 된다. &lt;BR&gt;&amp;gt; 정읍→내장사 : 20분 간격 운행</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>정상인 마천대를 비롯하여 사방으로 뻗은 바위능선의 기암괴석과 수목이 어우러져 경관이 뛰어나고, 도립공원으로 지정(1980년)된 점 등을 감안하여 선정, 마천대에서 낙조대에 이르는 바위능선과 일몰광경이 뛰어나며, 임금바위·장군봉·동심바위·신선바위 등이 있음. 임금바위와 입석대를 잇는 금강구름다리와 태고사(太古寺)가 유명</aeatreason><areanm>충청남도 논산시 벌곡면ㆍ금산군 진산면, 전라북도 완주군 온주면</areanm><details>큰 두메의 산'을 뜻하는 대둔산은 전북과 충남 두 도에 걸쳐있는 도립공원이다. 특이하게도 대둔산은 두 얼굴을 지니고 있다. &lt;BR&gt;주능선을 경계로 완주군 방향인 남쪽은 바위 얼굴이고, 북쪽은 순후한 시골 아낙네의 얼굴을 한 금산군과 논산시의 얼굴이다. 남면의 전북 지역은 가파른 비탈에 기암괴봉이 숲처럼 솟아 있어 아기자기하고 멋스러운데 비해 북면의 충남 지역은 울창한 숲이 우거져 장중해 보인다. &lt;BR&gt;경관이 뛰어나서 소금강이라 불리기도 하는데, 멀리서 바라보면 늘어 선 암벽이 마치 한 폭의 병풍을 연상케 한다. 그리 높지 않은 산이지만 정상인 마천대를 기점으로 충남 논산시,금산군 그리고 전북 완주군에 산자락을 펼치고 있다. 이 산은 임금바위,장군봉,동심바위,신선바위등 온통 바위로 이루어져 있으며, 이 중에서도 임금바위와 입석대를 잇는 높이 70m, 길이 50m, 폭 50cm인 금강구름다리와 삼선구름다리는 대둔산의 상징이기도 하다.</details><etccourse>① 산북리 관광단지-케이블카-장군바위-용문굴-마천대-금강구름다리-케이블카-산북리 관광단지(총 4시간)&lt;BR&gt;② 산북리 관광단지-케이블카-금강구름다리-마천대-낙조대-태고사(총 4시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>879</mntheight><mntncd>2404170800</mntncd><mntnm>대둔산</mntnm><overview>&amp;lt;기암 마천대와 폭포 어우러진 호남의 금강&amp;gt;&lt;BR&gt;대둔산은 전북 완주군 운주면과 충남 논산시 벌곡면, 금산군 진산면 사이에 위치한 산이다. 하나의 산을 두고 전북과 충남에서 도립공원으로 지정하였다. 이 산은 최고봉인 마천대를 중심으로 기암괴석들이 제각기 위용을 자랑하며 늘어서 있고, 멀리서 바라보는 산세도 뛰어나 '호남의 금강'이라 부르기에 손색이 없다.&lt;BR&gt;남과 북으로 두 얼굴을 지닌 대둔산은 등산로 역시 양쪽 지형이 상반된다. 완주(남) 쪽은 기치창검을 든 암봉들이 석림을 이뤄 보는 이로 하여금 저절로 감탄을 자아내게 한다. 대둔산의 명물인 케이블카, 금강구름다리 등이 설치되어 있어 많은 관광객을 유혹한다. &lt;BR&gt;반면에 논산(북) 쪽은 협곡을 거느린 깊은 숲을 이뤄 완주 쪽보다 수량이 풍부하고 폭포가 장관을 이룬다. 군지골의 제1폭포와 화랑폭포, 금강폭포는 그 앞에서 단 10분도 견디지 못할 정도로 피서지로는 제일이다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;＊&amp;nbsp;볼거리 : 마천대 정상에서의 전경, 가을철에 반딧불 축제, 낙조대(落照臺)의 일몰 광경&lt;BR&gt;＊&amp;nbsp;최적 탐방 시기 :&amp;nbsp;4 ~ 10월 / 봄, 여름, 가을</overview><subnm>원효대사가 춤 추던 천하의 승지</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;대둔산 관광단지와 17번 국도변에 숙식할 곳이 많이 있다. &lt;BR&gt;대둔산관광호텔 ☎063-263-1260, 산아래장승마을 ☎063-263-8694, 산산산 ☎063-263-5059, 전주식당 ☎063-263-2829&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;대둔산 도립공원 완주 관리소 063-263-9949, 대둔산 도립공원 논산관리소041-732-3568</tourisminf><transport>기점은 대전이다. 금산, 전주 논산에서도 대둔산행 버스가 많이 있다.&lt;BR&gt;&amp;gt; 대전→대둔산 : 1일 6회 운행 &lt;BR&gt;&amp;gt; 전주→대둔산 : 1일 8회 운행&lt;BR&gt;&amp;gt; 논산→대둔산 : 수시 운행 &lt;BR&gt;&amp;gt; 금산-&amp;gt;대둔산 : 1일 5회 운행</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>향적봉에서 남덕유까지 17km의 장대한 산줄기를 이루고 있으며, 금강과 낙동강의 수원(水源)이고 국립공원으로 지정(1975년)된 점 등을 고려하여 선정, 덕유산 북쪽으로 흘러 내리는 30여km의 무주구천동계곡(茂朱九千洞溪谷)과 자연휴양림, 신라 흥덕왕5년(830년) 무염국사가 창건한 백련사(白蓮社) 등이 유명</aeatreason><areanm>전라북도 무주군ㆍ장수군, 경상남도 거창군ㆍ함양군</areanm><details>덕유산은 전북 무주군과 장수군, 경남 거창군과 함양군의 경계를 이루며, 2도 4군 8개면에 걸쳐있다. 한라산.지리산.설악산에 이어 남한에서 4번째로 높고 1000미터 이상의 봉우리가 20개도 넘는 거대한 산이다. &lt;BR&gt;덕유라는 이름은 덕이 있고 크며 넉넉한 산의 모습을 나타낸 말이다. 무학대사가 골치아픈 정권에서 벗어나 첩첩산중 경치 아름다운 산을 물색하다가 발견했다는 산이 바로 덕유산이다.</details><etccourse>① 삼공리-칠봉-향적봉-중봉-오수자굴-백련사-삼공리(총 5시간 20분)&lt;BR&gt;② 송계사-귀봉-백암봉-중봉-향적봉-백련사-삼공리(총 4시간 40분)&lt;BR&gt;③ 명천리-삿갓골재-월성재-남덕유산-영각사(총 5시간 45분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>1614</mntheight><mntncd>2505040700</mntncd><mntnm>덕유산(향적봉)</mntnm><overview>&amp;lt;덕이 있어 넉넉한 산&amp;gt;&lt;BR&gt;무주구천동 33경으로 널리 알려진 산이다. 제1경 나제통문에서 시작해 학소대, 추월담, 수심대, 인월담, 금포탄, 구천폭포 등으로 이어지는 비경이 9000구비에 이른다는 골짜기다. 31경은 이속대(離俗臺), 32경은 백련사(白蓮寺), 33경은 향적봉(香積峰)… &quot;&quot;속세를 떠나 흰 연꽃 같은 절을 지난 다음 정향(精香)이 산처럼 쌓인 봉우리에 오르&quot;&quot;는 과정이다. &lt;BR&gt;하지만 '넉넉한 덕'의 의미는 오히려 동남쪽, 거창쪽 산자락에 가봐야 느낄 수 있다. 활처럼 휘어진 장대한 산줄기가 서북풍을 막아주고 동남풍이 흡족한 비를 뿌리는 거기는 식생이 다른 어떤 지역보다 좋다. 덕분에 곡식은 잘 되고 경치는 수려해 청사정, 모암정, 용암정, 수승대 같은 명품의 정자들을 앉혀두었다. 거창 북상면을 보지 않고 덕유산을 논하는 것은 어불성설이다.</overview><subnm>첩첩산중, 덕이 겹친 큰 산</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;무주리조트(☎063-322-9000)와 덕유산자연휴양림(☎063-322-1097)이 안성마춤이다.&lt;BR&gt;주릉에서는 삿갓재대피소(☎011-423-1452)와 향적봉대피소(☎063-322-1614)를 이용한다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;덕유산국립공원 관리사무소 ☎063-322-3174~5</tourisminf><transport>기점은 무주다. 구천동 가는 버스가 20분 간격으로 운행한다. 무주행은 경부선 연계편이 좋으니 대전에서는 54회, 영동에서는 32회나 다닌다. 서울 남부터미널에서는 고속버스가 5회 다니며 대구, 광주, 청주에서도 버스가 있다. &lt;BR&gt;동남쪽 산행 들날머리인 송계사·병곡·산수·황점행 버스는 거창에서 9회, 3회, 3회, 6회 있다. 거창으로는 동서울터미널에서 8회, 남부터미널에서 14회(심야 2회) 다닌다. 경남 이외의 도시로는 대구, 인천, 광주, 대전, 전주, 김천에서 버스가 있다. &lt;BR&gt;가장 남쪽의 영각사 방면으로는 함양에서 군내버스가 6회 다닌다. 함양으로는 직통버스가 동서울터미널에서 10회, 남부터미널에서 10회(심야 2회) 있다. 경남 이외의 도시로는 대구, 인천, 광주, 대전, 수원, 전주, 김천에서 버스가 다닌다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>한반도의 최남단 해남반도에 솟아 있는 산으로서 왕벚나무의 자생지가 있으며, 다도해를 조망하기에 적합하고 도립공원으로 지정(1972년)된 점 등을 감안하여 선정, 봄의 춘백, 여름의 녹음, 가을의 단풍, 겨울의 동백 등으로 유명하며 유자(柚子), 차(茶)의 산지로 알려져 있음. 보물 제320호인 삼층석탑을 비롯하여 많은 문화재를 보존하고 있는 대흥사(大興寺)가 있음</aeatreason><areanm>전라남도 해남군 삼산면ㆍ북일면ㆍ북평면ㆍ현산면</areanm><details>한반도의 최남단에 위치한 두륜산(700m)은 백두대간에서 뻗은 호남정맥이 바다에 이르면서 마지막으로 솟아 오른 산이다. &lt;BR&gt;전남 해남군 삼산면과 현산면의 경계를 이루는 산으로 일명 대둔산(大芚山)이라고도 불린다. 임진왜란 당시 전국의 산야를 누비며 왜적을 몰아낸 서산대사는 이곳 두륜산을 '만고에 깨지지 않고 삼재가 미치지 않는 산' 이라 했다. 삼재가 들지 않는다는 것은 홍수나 재해에서 안전하다는 뜻이다. &lt;BR&gt;실제로 두륜산은 북으로는 월출산이 하늘을 받쳐주고 남으로는 달마산이 지축을 맺어 주고 있어 옛 조상들로부터 풍수지리적으로 인정받은 산이다. 상상의 산이며 산의 조종으로 알려진 곤륜산과 백두산에서 연유했다는 뜻에서 두 산의 한자씩을 따 두륜산이라 이름 지었다고 한다.</details><etccourse>① 매표소-유선여관-고계봉-오심재-가련봉-두륜봉-진불암-대흥사-매표소(총 5시간 40분)&lt;BR&gt;② 매표소-향로봉-오도치-혈망봉-연화봉-남암-대흥사-왕벚나무-매표소(총 5시간 50분)&lt;BR&gt;③ 케이블카 승강장-고계봉-오심재-가련봉-만일재-일지암-대흥사-매표소(총 4시간 40분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>700</mntheight><mntncd>2621041300</mntncd><mntnm>두륜산</mntnm><overview>&amp;lt;바닷가재 여의주 머금은 듯 기이한 형국&amp;gt;&lt;BR&gt;가장 남쪽의 '산이라 할 만한 것'이다. 육산 덩어리여서 듬직하기는 하나 잘났다고 할 수는 없다. 그런데도 산 보는 데 일가견이 있던 서산대사가 자신의 의발(衣鉢)―옷가지와 밥그릇을 여기 갖다노라 한 것을 보면 뭔가 있기는 한 듯하다. &lt;BR&gt;그냥 들어가서는 발견할 수가 없다. 봄 긴 골짜기 장춘(長春)계곡을 걸어가봐야 한다. 다음, 정상이 아니라 반대편으로 올라가봐야 한다. 향로봉(469m). 그리고, 가부좌를 틀고 앉아 산의 형세를 살펴봐야 한다. &lt;BR&gt;좌청룡은 도솔봉(673.2m)에서 내려오고 있다. 우백호는 고계봉(638m) 줄기다. 입수(入首)는 두륜봉(629.3m)에서 비롯했는 바 모두 대흥사 앞 계곡에서 머리를 맞대고있다. 그 입수가 솟구쳤다 내려앉은 가랑이 사이의 명당에는 서산대사의 사당 표충사(表忠祠)가 있다. 대사의 의발은 오대산 상원사 같은 위치에 모셔졌고 두륜산은 그만한 지덕(地德)이 있었던 것이다. &lt;BR&gt;고계봉, 상봉 가련봉, 두륜봉, 국립지리원 지도에 대둔산으로 표기된 도솔봉(673.5m), 연화봉(613m), 혈망봉(379m), 향로봉의 7봉이 명찰 대흥사를 둘러싸고 있는 또아리 지형이다. 400미터 등고선을 이어보면 거대한 바닷가재가 여의주를 머금고있는 형세다. 이런 기이함 있었기에 두륜산은 대흥사를 키울 수 있었고 그 덕에 명산의 반열에 오를 수 있었다.</overview><subnm>삼재가 들지 않는 천하의 요새</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;대둔사 집단시설지구에 숙박시설이 많다. &lt;BR&gt;두륜관 ☎061-535-5115, 우리산장 ☎061-534-9393, 대둔사 코앞의 조선기와집 유선여관(☎061-534-2959)도 좋다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;두륜산도립공원 관리사무소 ☎061-533-0088</tourisminf><transport>대둔사행 군내버스가 30분 간격으로 운행하는 해남이 기점이다. 해남행 고속버스는 동서울터미널에서 40분 간격, 강남터미널에서는 7회 있다. 전라남도 이외 지역으로는 부산과 마산에서 버스가 있다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>특이한 지형을 이루고 있으며, 섬진강과 금강(錦江) 발원지이고 도립공원(1979년)으로 지정된 점 등을 고려하여 선정, 중생대 백악기에 습곡운동을 받아 융기된 역암이 침식작용에 의하여 형성된 산으로 산의 형상이 마치 말의 귀를 닮았다 하여 마이산으로 불려짐. 암마이산 남쪽 절벽 밑에 있는 80여개의 크고 작은 돌탑이 있는 탑사(塔寺)와 금당사(金塘寺)가 유명</aeatreason><areanm>전라북도 진안군 진안읍ㆍ마령면</areanm><details>마이산은 옛날 용출산, 동금산 등으로 불려 오다가 이조때 태종이 말 귀를 닮았다고 한 뒤부터 마이산이라 칭하게 됐다. 재미있는 것은 마이산은 바라보는 방향에 따라 그 모습이 달라 보인다는 것이다. &lt;BR&gt;그래서 마이산의 기이한 모습과 특이한 경관 때문에 여러 가지 이름을 갖고 있다. 붓끝같다해서 문필봉, 바위가 많아서 개골산, 방향을 달리해 보면 돛대를 닮아 돛대봉, 용의 뿔 같다해서 용각봉 등으로 불려진다. &lt;BR&gt;마이산은 동서로 큰 암수봉우리 두개가 있다. 동편 숫봉우리는 거대한 남성을 닮았다 하여 서다산(西多山)이라는 옛 이름도 지니고 있는데, 강한 양기를 품고 있어 산길이 험준하여 등산을 할 수가 없다. 서편에 있는 암마이봉은 나긋나긋하게 손짓하는 여성처럼 많은 등산객을 맞이하고 있다. 마이산에서 북쪽으로 흐르는 물은 금강 물줄기를 이루고, 남쪽으로 흐르는 물줄기는 섬진강으로 흐른다. 그 흐름이 반원을 그리고 있어 마이산은 금강과 섬진강의 분수령이 되고 있으며 두 강의 물줄기는 마이산을 중심으로 태극을 이루고 있다. &lt;BR&gt;마이산은 조선을 개국한 이성계와 인연이 깊은 산이다. 이성계는 마이산을 속금산(束金山)이라 불렀다. 일찍이 큰 꿈을 품었던 이성계는 금산 등 전국 각지의 명산을 찾아 기도를 올렸는데, 기도가 끝난 어느 날 밤 꿈에 신이 나타나 금척(모든 제도의 표준임을 말하며를 마음대로 헤아리도록 하라&quot;&quot; 라고 했다 한다. 그 뒤 고려 우왕 6년(1380년) 고려의 장군 이성계는 전라도 운봉땅 황산에서 왜구를 무찌르고 개선 길에 마이산을 보고 놀랐다. 꿈에 신에게서 금척을 받은 장소가 바로 마이산이기 때문이었다.</details><etccourse>① 북부주차장-천황문-은수사-탑사-탑영제-금당사-남부주차장(총 2시간)&lt;BR&gt;② 북부주차장-천황문-은수사-탑사-천황문-북부주차장(총 2시간) &lt;BR&gt;③ 한미산성-광대봉-나옹대-비룡대-봉두봉-천황문-은수사-탑사-남부주차장(총 7시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>687</mntheight><mntncd>2515021000</mntncd><mntnm>마이산</mntnm><overview>&amp;lt;신기루처럼 솟아오른 말 귀 모양의 타워&amp;gt;&lt;BR&gt;산이라기보다는 탑으로 부르는 게 더 맞을 기경이다. 영어의 타워와는 완전히 부합한다. 서봉 암마이산과 동봉 숫마이산이 나란히 서있는데 그 모습이 꼭 말의 귀처럼 보인다. 남북으로 높은 산이 없어 더욱 장관으로 진안 우주들이나 사양제 수면에 비친 모습은 특히 환상적이다. &lt;BR&gt;타포니 지형으로도 유명하다. 바위 표면이 폭격을 맞은 것처럼 패어있는 현상으로 남한 내륙에서는 최대 규모라고 한다. 주성분인 역암이 풍화작용으로 속에서부터 부스러져 생겼다. &lt;BR&gt;신라때는 '섰다산'과 가까운 이두 서다산(西多山), 고려시대에는 '솟을 용'자 용출산(聳出山)이었고 조선시대부터 마이산이라 불렸다. 계절에 따라서도 달라 봄에는 안개 속에 신기루처럼 솟은 봉우리가 쌍돛대 같다 하여 돛대봉, 여름에는 야산 위로 우뚝한 봉우리가 용의 뿔처럼 보인다 하여 용각봉(龍角峰), 단풍 든 가을에는 마이봉, 겨울에는 눈이 쌓이지 않아 먹물을 찍은 붓끝처럼 보인다 하여 문필봉(文筆峰)이라 부른다. &lt;BR&gt;두 마이산 사이에 있는 절 탑사에는 80여개의 인공탑이 숲을 이루고있다. 둘레 20미터, 높이 15미터에 이르는 것까지 있는데 자연석 돌담불이 140여년 동안을 무너지지 않고 있다.</overview><subnm>음양의 궁합을 맞춘 암수봉우리</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;진안읍내의 숙박시설을 이용한다. &lt;BR&gt;고려여관 ☎063-433-3374, 리조트장 ☎063-433-4371, 그린여관 ☎063-433-2671&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;마이산도립공원 관리사무소 ☎063-433-3313</tourisminf><transport>기점은 진안이다. 진안에서 마이산 북부주차장으로는 완행버스가 17회, 남부주차장으로는 4회 운행한다. 진안으로는 서울 강남터미널과 부산 사상터미널에서 직행버스가 4회씩 있으며 전주에서는 10분, 대구에서는 30분 간격으로 다닌다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>진달래와 철쭉이 유명한 호남 4경의 하나이며, 도립공원으로 지정(1971년)된 점 등을 고려하여 선정, 신라 말에 견훤이 이 곳을 근거로 후백제를 일으켰다고 전해짐. 국보 제62호인 미륵전을 비롯하여 대적광전(보물 제467호) 혜덕왕사응탑비(보물 제24호) 5층석탑(보물 제27호)등 많은 문화재가 있는 금산사(金山寺)가 있음. 특히 미륵전에 있는 높이 11.82m나 되는 미륵불이 유명</aeatreason><areanm>전라북도 김제시 금산면ㆍ전주시 완산구ㆍ완주군 구이면</areanm><details>모악산은 전라북도 김제시 금산면과 전주시 완산구와 완주군 구이면의 경계를 이루는 산으로 호남정맥에 솟아 있다.&lt;BR&gt;예로부터 호남사경의 하나인 '모악춘경'으로 유명한 모악산은 봄이면 온 산을 벚꽃으로 뒤덮는다. 특히, 금산사에 이르는 벚꽃 길은 바람 불어 꽃잎이 휘날리면 마치 눈이 내리는 듯한 환상에 빠질 정도로 화려하다. 그러나 모악산이란 이름에서 알 수 있듯이 '악'자를 품고 있는 이 산의 산행은 결코 만만치 않다. 구이쪽에서 정상을 향해 오르는 길은 특히 험하여 정상을 얼마 남겨두지 않을 무렵에는 웬만큼 산에 단련이 된 사람이라 할지라도 숨이 턱에 차 오른다. 모든 산이 그렇듯 모악산 역시 마지막 고비와의 힘겨운 줄다리기를 치른 후에야 비로소 정상에 오르는 기쁨을 맛볼 수 있다.&lt;BR&gt;정상에 오르면 전주시내와 호남의 넓은 들판이 한눈에 들어와 보는 것만으로도 풍요로운 마음이 드는 호남평야의 전경을 마음껏 즐길 수 있다. 김제쪽으로 하산하는 길은 비교적 수월해 쉬엄쉬엄 주위의 경치를 감상하며 내려오면 된다. 비록 800m도 채 안되는 모악산이지만 덩치와는 다르게 구비구비에 다양한 풍경들을 연출해 산행하는 이들의 시선을 즐겁게 한다. 1971년 도립공원으로 지정된 이 산은 미륵신앙과 많은 연관을 가지고 있어 산자락 곳곳에 이와 관련된 흔적이 많이 남아있다.</details><etccourse>① 매표소-금산사-용화사-344.5봉-주능선-730봉-정상-배재-금산사-매표소(총 5시간 20분)&lt;BR&gt;② 구이면소-선녀폭포-대원사-정상-금산사-매표소(총 3시간 40분)&lt;BR&gt;③ 청도재-730봉-정상-심원암-금산사-매표소(총 3시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>795</mntheight><mntncd>2503060700</mntncd><mntnm>모악산</mntnm><overview>&amp;lt;증산교 낳은 마름모꼴 산릉의 어머니산&amp;gt;&lt;BR&gt;이름처럼 포근한 어머니산이다. 안으로 들어가보면 안다. 구성산(489.7m), 청도재, 상봉, 안덕봉(617m)을 잇는 마름모꼴 산릉이 물, 불, 바람 삼재(三災)를 막아주는 형세다. 이런 까닭에 강증산은 동학 난리 끝의 어수선한 상황에서 민중의 상처를 쓰다듬어주는 증산교를 창시할 수 있었다. &lt;BR&gt;마름모꼴 가운데는 금산사가 있다. 국보 하나에다 보물을 무려 여덟이나 품었다. 모악산이 삼재불입지지임을 증명하는 절이다. &lt;BR&gt;아름드리 벚나무 도열한 산사로 가는 길 들머리에는 일주문이 아니라 웬 성문이 길을 막고있다. 큰 마름모 안 가장 깊숙한 곳에 있는 작은 마름모의 꼭지점이다. 그렇게 경내로 들어가 바라보는 국보 미륵전. 그 안의 대불(大佛)은 &quot;&quot;불쌍한 중생들이여, 57억년 뒤 나와 함께 환생하리라&quot;&quot; 말하고있다. &lt;BR&gt;방등계단 위의 보물 석탑은 백제표 5층탑이지만 풍기는 맛은 신라 감은사지탑 같은 힘참이다. 상봉을 향하는 산길은 온통 시누대밭이다. 화살 곳간. 이런 뒷배가 있었기에 동학농민군은 안통의 물을 모두 모아 흐르는 금산천 원평들에서 부나비처럼 산화할 수 있었다.</overview><subnm>호남사경의 하나</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;들머리와 날머리에는 음식점과 숙박집이 여럿 있다. &lt;BR&gt;중인동에는 황토집(☎063-222-8475), 구이방면에는 화상궁(☎063-222-8723), 둥지모텔(☎063-221-9390) 등이 있다. &lt;BR&gt;금산사 집단시설지구에는 모악산유스호스텔(☎063-548-4402)과 모악산장(☎063-548-4411)이 있다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;모악산도립공원 관리사무소 ☎063-222-7816</tourisminf><transport>기점은 전주지만 김제를 경유하면 편하다. 김제역에서 금산사까지 택시로 15분 걸린다. 김제로는 호남선 KTX가 6회, 열차는 19회 다닌다. 전주에서는 중인동이나 금산사, 구이행 시내버스를 이용한다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>최고봉인 천왕봉 가까이에는 원기둥 모양의 절리(節理)가 발달하여 기암괴석의 경치가 뛰어나고, 도시민의 휴식처이며, 도립공원으로 지정(1972년)된 점 등을 고려하여 선정보물 제131호인 철조비로자나불좌상 등이 있는 증심사(證心寺)와 원효사(元曉寺)가 유명</aeatreason><areanm>광주광역시 동구, 전라남도 담양군 남면ㆍ화순군 이서면</areanm><details>광주시가지에서 동쪽으로 불과 10km 거리에 자리하고 있는 무등산은 도립공원으로 지정되어 있다.&lt;BR&gt;산의 형세가 험하지 않고 대부분이 흙으로 이루어져 있어 누구나 쉽게 오를 수 있으며, 곳곳에 맑은 물이 흐르고 있다. 특히 산위에는 서석대, 규봉, 입석대등의 웅장한 바위들이 있으며 산기슭과 중턱에는 약사암, 증심사, 원효사 등의 이름난 절들이 자리잡고 있다. 1972년 도립공원으로 지정되었으며 산 아래에는 각종 놀이 및 편의시설이 들어서 있다.</details><etccourse>① 원효사-동화사터-중봉-서석대-입석대-장불재-안양산-둔병재 (총 4시간 30분)&lt;BR&gt;② 영평리-규봉암-장불재-입석대-서석대-중봉-바람재-증심교 (총 5시간 30분)&lt;BR&gt;③ 화순읍 신정암-중머리재-장불재-꼬막재-무등산장 (총 7시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>1187</mntheight><mntncd>2622132600</mntncd><mntnm>무등산</mntnm><overview>&amp;lt;계곡 빼어난 영남의 금강산&amp;gt;&lt;BR&gt;무등산은 산줄기와 골짜기가 뚜렷하지 않고 마치 커다란 둔덕과 같은 산세를 지닌 홑산이다. 가장 큰 특징은 너덜지대로, 천왕봉 남쪽의 지공너덜과 증심사 동쪽의 덕산너덜은 장관을 자랑한다. &lt;BR&gt;천태만상의 암석들이 운집한 정상, 천왕봉을 중심으로 펼쳐지는 바위들의 웅장함은 남도민의 신앙대상이 되어온 신산임을 반증한다. 특히 입석대, 서석대, 규봉의 바위군상은 보는 이를 압도할 만큼 대단하다. 허나 무등산은 전반적으로 완만한 산세이며 대부분이 흙산으로 이루어져 있다. &lt;BR&gt;멀리서 본 전경은 뫼 '山'자를 연상케 하며 호남정맥 흐름의 중심에 솟아 있다. 골짜기들은 맑고 깊은 물을 품어 광주의 젖줄 노릇을 해 왔으며, 위치나 산세 면면이 남도의 으뜸이라 할 만한지라 빛고을 광주를 품기에 부족함이 없는 산이다.</overview><subnm>빛고을 광주의 얼굴</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;증심사 일대와 원효사 일대는 집단 관광시설지구로 잘 데와 먹을 데가 많다. &lt;BR&gt;무등파크호텔 ☎062-226-0011&lt;BR&gt;운림식당 ☎062-226-5479&lt;BR&gt;무등집 ☎062-222-7531 등&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의 &lt;BR&gt;무등산공원 관리사무소 원효사지구 ☎062-265-0761, 증심사지구 ☎062-225-9993</tourisminf><transport>기점은 광주다. &lt;BR&gt;광주시내에서 무등산 가는 시내버스가 많다. 증심사 방면으로 가려면 광주역에서 17번이나 222번 버스를 타고 도청에서 내려 15번이나 555번으로 환승하면 된다. &lt;BR&gt;- 도청→증심사 지구 : 15번, 555번 운행, &lt;BR&gt;광주시 대중교통과 ☎062-613-4511~8&lt;BR&gt;- 도청→원효사 지구 : 1187번 운행</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>1000m 이상의 고산준봉을 거느리고 울창한 산림과 바위가 어우러져 있으며, 국내 최대 원시림 계곡인 물한계곡이 있는 점 등을 고려하여 선정물이 차다는 한천마을 상류에서부터 약 20㎞를 흐르는 깊은 계곡으로, 원시림 등이 잘 보존된 손꼽히는 생태관광지인 물한계곡(勿閑溪谷)이 특히 유명. 정상 남쪽 50m쯤 아래에는 삼두마애불상이 있음. 충북, 전북, 경북의 경계인 삼도봉과 연접</aeatreason><areanm>충청북도 영동군 상촌면ㆍ용화면, 전라북도 무주군 설천면, 경상북도 김천시 부항면</areanm><details>민주지산(1,241.7m)은 추풍령 남서쪽 약 25km 지점에 있으며 산행의 기점은 정상의 동북쪽 방향인 한천마을과 남쪽 아래의 대불리로 크게 나눌 수 있다. 삼도봉, 석기봉이 명소이며, 석기봉 동쪽에는 원시숲과 화전민터가 있어 옛 주민들의 생활상을 엿볼 수 있고, 물한리에서 멀지 않은 곳에는 1972년에 지은 황룡사가 있다. &lt;BR&gt;석기봉과 삼도봉으로 이어지는 주능선은 봄이면 온통 산죽과 진달래가 군락을 이뤄 꽃산행을 즐기게 된다. 다른 산의 진달래가 무리지어 군락을 이루는데 반해 이 곳 진달래는 능선을 따라 도열해 있는 것이 특징이다. &lt;BR&gt;물한계곡을 끼고있어 심산유곡으로 아직도 때묻지않은 계곡이 돋보이며, 각종 잡목과 진달래 철쭉 등이 꽉 들어차 장관을 이루고 있다. 옥소(玉沼) 응주암 의용곡폭포 등이 절경을 이루며, 삼도봉에는 충북, 경북, 전북 등 3도인이 모여 세운 3도봉 대화합탑이 있다.</details><etccourse>① 물한리 버스종점-무지막골-석기봉 갈림길 안부-민주지산 (총 1시간 50분)&lt;BR&gt;② 대불리 버스종점-계곡갈림길-삼두마애불-석기봉-민주지산 (3시간 30분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>1242</mntheight><mntncd>2304021500</mntncd><mntnm>민주지산</mntnm><overview>&amp;lt;삼두마애불 비밀 간직한 산&amp;gt;&lt;BR&gt;민주지산(1241.7m)은 충북, 경북, 전북 등 3도에 걸쳐 있다. 동으로는 석기봉과 삼도봉, 북으로는 각호산이 좌우로 날개처럼 우뚝 솟아올라 웅장한 기상을 펼치며 백두대간을 굽어보는 산이다. '동국여지승람'과 '대동여지도'에는 백운산(白雲山)으로 기록되어 있으나 일제 강점기에 민주지산으로 바뀌었다. &lt;BR&gt;물한계곡을 중심으로 한 충청도 쪽 등산로는 민주지산에서 가장 길고 아름답다. 삼도봉을 비롯한 1000미터가 넘는 네 봉우리에서 흘러내린 계곡이 모두 물한계곡에서 합쳐지기에 수량이 풍부하고 경관이 수려하다. 특히 물한계곡에는 황룡사 부근의 용소와 옥소폭포, 의용골폭포, 음주골폭포(미니미폭포) 등이 볼 만하다. 삼도봉과 석기봉을 거쳐 민주지산 정상에 이르는 능선에는 잡목과 진달래, 철쭉 등이 꽉 들어차 장관을 이룬다.</overview><subnm>화전민터가 있는 원시숲</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;물한리 주변에 물한산장 ☎043-743-7644, 호두나무 ☎043-745-3475 등 민박집이 10여곳이 있다. &lt;BR&gt;조동리에 민주지산자연휴양림 ☎043-740-3437&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;문화공보과 ☎043-740-3203</tourisminf><transport>기점은 영동, 황간이다. &lt;BR&gt;영동- 물한리 06:20~17:50 1일 5회 시내버스(☎043-742-3971) 운행&lt;BR&gt;무주 설천면에서 미천리행 버스(1일 3회)가 대불리 입구 하차</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>옛부터 지리산, 무등산과 함께 호남의 삼신산으로 불려져 왔으며, 전북과 전남을 양분하는 산으로서 산세가 웅장하고 자연휴양림인 점 등을 고려하여 선정. 옛이름은 방등산으로 백제가요중 &quot;방등산가&quot;의 방등산이 바로 방장산임. 정상에서 멀리 서해바다와 동쪽으로 무등산이 보임</aeatreason><areanm>전라남도 장성군, 전라북도 고창군 신림면ㆍ정읍시 입암면</areanm><details>방장산은 전북 정읍시와 고창, 전남 장성의 경계에 솟아 있다. 내장산의 서쪽 줄기를 따라 뻗친 능선 중 가장 높이 솟은 봉우리이다. &lt;BR&gt;지리산 무등산과 함께 호남의 삼신산으로 추앙받아 왔으며 주위의 이름난 내장산, 선운산, 백암산에 둘러싸여 있으면서도 기세가 눌리지 않는 당당함을 자랑하고 있다. 방장산 중턱에는 방장산 자연휴양림이 위치하고 있다. &lt;BR&gt;2000년 7월 1일 문을 연 것으로 서부지방 산림관리청(전북 남원 소재)에서 순창 회문산 자연휴양림, 무주 덕유산자연휴양림, 진안 운장산자연휴양림, 장흥 천관산자연휴양림, 함양 지리산자연휴양림, 남해 편백자연휴양림과 함께 방장산휴양림을 관리하고있다. 휴양림 내에는 참나무류와 소나무, 편백, 낙엽송, 리기다소나무 등이 많이 자라고 있으며, 고창 방면으로 난 임도를 따라가면 벽오봉(640m)과 고창 고개 중간의 능선에 닿는다. 이곳에서는 고창 읍내와 서해바다가 내려다보인다. 고창고개를 지나 장성갈재 방면으로 조금 더 가면 방장산 정상이다. &lt;BR&gt;방장산 정상에 오르면 신선지경에 이르며 고창읍을 비롯하여 광활한 야산개발지와 멀리는 서해바다가 보이며 동쪽으로는 광주 무등산까지 보인다.휴양림에서 정상까지는 왕복 3시간이 소요되며 석정온천으로 곧장 하산하는 산길도 나있다. &lt;BR&gt;주능선에 오르면 서해로부터 불어오는 시원한 바람을 맞이할 수 있는데 이 덕분에 패러글라이딩 동호인들이 종종 이곳을 찾기도 한다. 정상 서편 용추골에는 용추 폭포가 있으며 하산지에는 게르마늄 천으로 유명한 석정온천이 있어 피로회복에 더없이 좋고, 고창은 전통음식으로도 유명한 고장이다.</details><etccourse>① 신평리-용추폭포-고창고개-정상-봉수대-능선 삼거리-용추폭포-신평리(총 3시간)&lt;BR&gt;② 양고살재-방장사-579봉-벽오봉-서릉-미륵사-상월마을(총 3시간)&lt;BR&gt;③ 휴양림-고창고개-정상-봉수대-734봉-소갈재-연월리(총 3시간 20분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>734</mntheight><mntncd>2501100600</mntncd><mntnm>방장산</mntnm><overview>&amp;lt;고창벌판에 우뚝 선 호남정맥의 망대&amp;gt;&lt;BR&gt;호남고속국도를 타고 남으로 가다보면 호남평야가 끝나면서 길이 산으로 들어간다. 왼쪽에서는 입암산 정상의 농바위가 문인화처럼 인상적인데 오른쪽으로는 포장(布帳)처럼 장대한 산이 솟아있다. 방장산이다. &lt;BR&gt;평지에서 불쑥 솟구친 데다 능선들이 일필휘지로 그린 듯 단순하다. 그만큼 전망이 좋아 고창읍내와 주변 평야는 물론이고 그곳의 명소 모양성까지, 그림지도처럼 생생하게 보인다. '절집의 원로'라는 뜻의 이름이지만 관련은 없다. 백제때는 방등산(方等山)으로 불렸다고 하는데 그게 구개음화되어 방증산, 모음동화되어 방장산으로 바뀐 듯하다. '모 방'자니 원래는 모등이었을 것이다. 고창의 옛이름이 모양부리니 '모양의 등'이라는 뜻이었겠다. &lt;BR&gt;상봉 서남쪽의 벽오봉을 방문산이라고도 하는데 어처구니 없는 오류다. 국립지리원이 만든 5만분의 1 지도 '고창'과 '담양'의 경계가 두 봉우리 사이로 지나가는데 상봉이 있는 '담양'지도에는 이름이 제대로 되었지만 옛날 '고창'지도에는 식자공이 '어른 장'과 비슷한 '글월 문'자를 쳐넣어 방문산이 된 것이다. 그런데 이를 모르고 많은 사람들이 방문산으로 알고있는 바 변산 의상봉의 '의(倚)'자를 잘못 읽어 최고봉이 오랫동안 '기상봉'으로 불려왔던 것과 비슷한 처지다.</overview><subnm>나그네의 봇짐을 털던 도적떼의 은둔지</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;고창읍내의 숙박시설을 이용한다. &lt;BR&gt;동방호텔 ☎063-563-7070, &lt;BR&gt;그린파크장 ☎063-562-5900, &lt;BR&gt;워커힐 ☎063-561-5358 등. &lt;BR&gt;방장산자연휴양림에는 7·10·16·20평형 방갈로가 있다. ☎061-394-5523&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;부안군청 문화관광과 ☎063-580-4191 장성군청 문화관광과 ☎061-390-7224</tourisminf><transport>고창이 기점이다. 고창에서 상월이나 월암, 석정온천행은 30분 간격으로 있고 신평리의 경우 6회 있는 정읍행을 탄다. &lt;BR&gt;고창으로는 서울 강남터미널에서 고속버스가 16회 있다. 전라북도 이외 도시로는 광주와 목포에서 버스가 다닌다. &lt;BR&gt;휴양림으로 갈 경우에는 호남선 백양사역에서, 갈재를 들날머리로 할 경우에는 정읍에서 택시를 이용한다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>봄이면 백양, 가을이면 내장이라 하듯이 경관이 수려하고 천연기념물인 비자나무와 굴거리나무가 집단분포하고 있으며, 내장산국립공원구역에 포함되어 있는 점 등을 고려하여 선정, 학바위, 백양산 12경, 영천굴 등이 있음. 소요대사부도, 대웅전, 극락보전, 사천왕문을 포함하여 청류암의 관음전, 경관이 아름다운 쌍계루 등 수많은 문화유산들을 보존하고 있는 백양사(白羊寺)가 유명</aeatreason><areanm>전라북도 순창군 복흥면, 전라남도 장성군 북하면</areanm><details>백암산은 드넓은 호남평야를 마주하고 솟아오른 높이 741.2m의 산으로 내장산 국립공원에 속한다. &lt;BR&gt;옛부터 봄이면 백양, 가을이면 내장이라 했듯이 산하면 내장, 고적하면 백암이라 할 정도로 백암산의 절경은 내장산에 뒤지지 않는다. 백학봉과 상왕봉, 사자봉, 등의 기암괴석이 곳곳에 있으며, 산세가 험준한 편이다. 특히 비자나무숲과 회색 줄무늬 다람쥐가 유명한 이곳에는 대한 불교 조계종 18교구 본산인 대사찰 백양사도 있다.</details><etccourse>① 백양사-약사암-학바위-백학봉-상왕봉-사자봉-청류암-가인야영장-매표소 (총 5시간 10분)&lt;BR&gt;② 백양사-운문암-사자봉-청류암-가인야영장-매표소 (총 3시간 40분)&lt;BR&gt;③ 백양사-운문암-상왕봉-백학봉-약사암-백양사 (총 4시간 10분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>741</mntheight><mntncd>2617051500</mntncd><mntnm>백암산</mntnm><overview>&amp;lt;층꽃나무 무리짓는 단풍의 명산&amp;gt;&lt;BR&gt;백암산은 내장산,입암산과 함께 내장산국립공원에 속해 있다. 기암괴석으로 이루어진 사자봉과 백학봉을 사이에 두고 상왕봉이 우뚝 솟아 맞은편 내장산 신선봉과 어깨를 겨룬다. 예부터 백양사의 비자나무숲과 벚꽃나무는 가을의 내장산 단풍과 더불어 유명하며 산세가 부드러워 어렵지 않게 등산을 즐길 수 있다.&lt;BR&gt;산 기슭에는 대한불교조계종 18교구 본사인 백양사가 있는데 632년(무왕 33년) 창건하여 백암사라 부르다 조선 선조때 환양이 백양사라 고쳐불렀다고 한다. 전설에는 환양이 백학봉 아래에서 제자들에게 설법하고 있을때 백양 한마리가 이를 듣고 깨우침의 눈물을 흘려 백양사라 불렀다고도 전해진다.</overview><subnm>산하면 내장, 고적하면 백암</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;백양사 아래 매표소 부근에 백양산장(☎061-392-7500), 그린산장(☎061-392-7524) 등이 있고, 가인마을에 민박촌이 있다. &lt;BR&gt;매표소 아래 집단시설 지구 식당에서 산채정식을 팔며 복분자로 담은 술이 별미다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의 &lt;BR&gt;장성군청 문화관광과 ☎061-390-7224</tourisminf><transport>정읍 사거리 버스터미널에서 백양사행 직행버스를 이용한다.(30분 간격/ 35분 소요) 또는 장성읍에서 20~30분 간격으로 운행하는 백양사행 버스를 타면 된다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>주봉을 중심으로 하여 또아리봉과 도솔봉, 매봉, 억불봉 등 산세가 웅장하며 경관이 수려하고 억새풀과 철쭉 군락, 온.한대 900종의 식물이 서식하는 등 경관.생태적 특징을 고려하여 선정, 자연휴양림이 있으며, 백운사(白雲寺), 성불사(成佛寺) 등이 유명</aeatreason><areanm>전라남도 광양시 봉강면ㆍ옥룡면ㆍ진상면ㆍ다압면, 구례군 간전면</areanm><details>백두산에서 시작되는 백두대간은 동해안 따라 뻗어 내리다 강원도 태백 피재에서 남서 향으로 방향을 틀어 한반도의 내륙을 따라 남해안으로 달려간다. 백운산은 백두대간에서 뻗어 나온 호남정맥이 남해바다로 잠들기전 마지막 힘을 다해 밀어 올린 산으로, 호남정맥의 최고봉이다.&lt;BR&gt;섬진강을 사이에 두고 지리산과 남북으로 마주보고 있는 백운산은 정상에서 서쪽으로 또아리봉(1127m),도솔봉(1153.2m)이, 동으로는 호남정맥으로 이어지는 매봉(866.9m)이, 남으로는 억불봉(1,007.5m)을 거느리고 있는 큰 산맥을 이루고 있다. 백운산 아래 옥룡면은 삼면이 산줄기로 둘러싸인 큰 골짜기로 남쪽만 열려 있는 자루 모양을 하고 있다. 이 골짜기를 불당골이라고 부를 만큼 불교 흔적이 많은 곳이다.&lt;BR&gt;지리도참설과 풍수사상의 원조라 할 수 있는 도선국사가 37세부터 35년 동안 옥룡사(지금은 남아 있지 않음)에서 주로 기거하다, 72세에 이 절에서 입적하였다. 백운산 산행기점인 동동 마을 왼쪽 옥룡사 터가 있는 백계산(505.8m)에 도선국사가 심었다는 동백 숲이 천연기념물로 지정되어 있다. 이 산에는 고로쇠나무가 많이 자라고 있는데, 예로부터 고로쇠나무에서 나온 수액이 만병통치약이라고 하여 경칩을 전후로 하여 많은 사람이 백운산을 찾아오고 있다.</details><etccourse>① 논실마을-한재-신선대-정상-남릉 삼거리-병암계곡 삼거리-진틀마을(총 4시간 30분)&lt;BR&gt;② 내회마을-매봉-정상-남릉 삼거리-병암계곡 삼거리-진틀마을(총 4시간 50분)&lt;BR&gt;③ 성불교-형제봉-도솔봉-따리봉-정상-헬기장 삼거리-백운사-먹방마을(총 8시간 55분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>1222</mntheight><mntncd>2604100800</mntncd><mntnm>백운산(광양)</mntnm><overview>&amp;lt;도선의 자취 서린 명당풍수도의 본&amp;gt;&lt;BR&gt;풍수지리의 금과옥조 명당도(明堂圖)의 본을 이루는 산이다. 좌청룡, 우백호, 입수, 안산…. 모두 이 산 모양새를 보고 체계화됐다. 국사(國師)제도도 없던 나말여초(羅末麗初)에 살았음에도 국사로 일컬어지는 도선으로 인해서다. &lt;BR&gt;지도를 펴고 600미터 등고선을 따라 형광펜을 칠해보라. 거기서 떠오르는 백운산은 바다로 날아가는 커다란 한 마리 새다. 새의 머리, 도솔봉 남릉은 해발 700미터 끝자락에서 좌우로 갈리고있다. 오른쪽 줄기는 서쪽으로 불룩한 호(弧)를 긋다 그대로 남류(南流), 광양 진산 내우산(內牛山)으로 뻗어가고 왼쪽 가지는 동쪽 불룩 초승달 백계산(505.8m)을 이룬다. &lt;BR&gt;꽃봉오리처럼 감싸인 가운데에는 암술대 모양의 입수(入首)가 있다. 도선이 머물렀던 옥룡사터는 그 입수의 끝, 7천여 그루 동백나무 우거진 가운데 자리한다. 명당을 감싼 좌우 산줄기 양쪽에는 동천과 봉강천이 흐르고 두 내를 다시 억불봉능선과 비봉산릉이 에우고있다. 도선으로부터 비롯된 명당풍수도의 오리지널이 바로 이 산인 것이다. &lt;BR&gt;원래 백계산으로 불렸다. 옥룡사터 뒷산만이 아니라 광양, 순천, 구례의 세 군에 걸치는 큰 산덩이가 백계산이었다. 도선의 행적을 적은 글에 나오는 옥룡사는 언제나 &quot;&quot;백계산 옥룡사&quot;&quot;로 표현되었다. 이 비범한 산은 전국 각지에 있는 흔하디 흔한 흰구름뫼가 아니었다.</overview><subnm>또아리봉에서 바라본 낙조</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;진틀마을 주민들이 민박을 치고있다. 진틀민박 ☎061-762-5579, 백운민박 ☎061-762-3860, 먹방마을의 다우리펜션 ☎011-9359-9075. 옥룡사터를 지나면 나오는 백운산자연휴양림(☎061-763-8615)도 좋을 것이다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;광양시청 문화홍보담당관실 ☎061-797-2731</tourisminf><transport>기점은 광양이다. 광양터미널에서 동곡·묵방행 21-2번이 8회, 논실행 21-3번이 4회 운행한다. 광양으로는 동서울터미널에서 우등버스가 13회 다닌다. 부산, 대구, 포항, 경주, 마산, 진주, 하동, 부천, 정읍에서 버스가 있으며 광주에서는 23회, 순천에서는 10분 간격으로 운행한다. 경전선 열차는 부산 부전발이 4회, 광주발과 목포발이 1회씩 있다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>&lt;p&gt;울창한 산과 계곡, 모래해안과 암석해안 및 사찰 등이 어울려 뛰어난 경관을 이루고 있으며 국립공원으로 지정(1968년)된 점 등을 고려하여 선정, 산이면서 바다와 직접 닿아 있는 특징이 있음. 직소폭포, 가마소, 봉래구곡, 채석강, 적벽강 및 내소사, 개암사 등 사찰과 호랑가시나무, 꽝꽝나무 등 희귀동.식물이 서식&lt;/p&gt;</aeatreason><areanm>전라북도 부안군 변산면, 상서면, 진서면</areanm><details>&lt;p&gt;서해바다와 인접해 있는 변산은 호남평야를 사이에 두고 호남정맥줄기에서 떨어져 독립된 산군을 형성하고 있다. 이 산은 예로부터 능가산, 영주산, 봉래산이라 불리며 호남의 5대 명산중의 하나로 꼽혀왔다. &lt;br&gt;1971년 도립공원으로 지정된 변산에는 기상봉, 망포대, 신선대, 쌍성봉, 옥녀봉, 세봉 등 400m 이상의 산이 6개 있고 계곡에는 와룡소, 가마소, 직소폭포, 성계폭포 등 장엄한 절경을 자랑하는 명소들이 산재해 있다. 이 밖에도 서해안 해식단애(海蝕斷崖)의 절경을 이루는 채석장을 비롯하여 우금바위와 산성, 굴바위, 빙봉 낙조대, 내소사, 월명암, 개암사 등 천태만상의 명소들이 진을 치고 있어 볼거리가 많은 곳이다.&lt;/p&gt;</details><etccourse>&lt;p&gt;① 내소사 매표소-관음봉-세봉-제1가마소-제2가마소-청림리 (총 3시간 40분)&lt;br&gt;② 내소사 매표소-관음봉-신선봉-망포대-분초대-낙조대-남여치 (총 5시간 40분)&lt;br&gt;③ 내소사 매표소-관음봉-세봉-내소사 매표소 (총 1시간 55분)&lt;/p&gt;</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>508</mntheight><mntncd>2506112300</mntncd><mntnm>변산</mntnm><overview>&lt;p&gt;&amp;lt;산 호수 바다 3절미 갖춘 서해의 산&amp;gt;&lt;br&gt;부안읍에서 서해를 향해 내민 변산반도는 방방곳곳이 좋은 명승지다. 바다를 원하면 해수욕장, 산을 오르고 싶으면 안변산, 백패킹의 맛에 빠진 이는 백천내의 맑은 물을 즐길 수 있는 곳, 바로 변산(邊山)이다.&lt;br&gt;용마루에서 서까래 뻗어나가듯 하는 여느 산과는 달리 바깥에 산을 세우고 안은 비운 형태다. 상봉 의상봉(509m)에서 시작한 산줄기는 시계방향으로 돌며 주류산성(331m), 상여봉(390m), 남옥녀봉(433m), 용각봉, 세봉, 관음봉(424m), 신선대(486m), 망포대(494.1m), 쌍선봉(460.7m)을 만들다가 그 안의 백천냇물이 황해로 들어가는 어귀 해창(海倉) 앞에서 의상봉을 바라보며 맺음한다.&lt;br&gt;이 밖은 모두 바다거나 이전에 바다였던 땅이다. 육지와 겨우 목을 댄 사창재 어름을 빼고는, 반면에 안쪽은 폭포와 담소가 곳곳에서 용틀임하는 심심산골이다.&lt;/p&gt;</overview><subnm>호남정맥에서 독립된 산군 형성</subnm><tourisminf>&lt;p&gt;● 숙식 및 기타정보&lt;br&gt;변산해수욕장, 내소사, 격포해수욕장 부근에 숙박시설이 많다. &lt;br&gt;내소산장여관 ☎063-582-7281, &lt;br&gt;동곡캠프장 ☎063-581-4644, &lt;br&gt;동백산장여관 ☎063-582-7651 등. &lt;br&gt;민박문의 부안진서농협 지도계 ☎063-581-2064.&lt;br&gt;&lt;br&gt;● 이용문의&lt;br&gt;변산반도국립공원 관리사무소 ☎063-582-7808&lt;/p&gt;</tourisminf><transport>&lt;p&gt;기점은 부안이다. 부안행 직통 버스를 이용할 수 없을 경우 일단 전주로 가면 부안행 버스가 많이 있다.&lt;br&gt;&amp;gt; 부안→내소사 : 30분 간격 운행 &amp;gt;부안→격포 : 10분 간격 운행.&lt;br&gt;&amp;gt; 격포→내소사 : 1일 7회 운행&lt;/p&gt;</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>산세는 별로 크지 않으나 숲이 울창하고 곳곳이 기암괴석으로 이루어져 있어 경관이 빼어나며 천연기념물 제184호인 동백나무 숲이 있는 등 생태적 가치가 크고 도립공원으로 지정(1979년)된 점 등을 고려하여 선정, 백제 위덕왕 24년(577년) 검단선사가 창건한 선운사(禪雲寺)와 수령 5백년의 동백나무 ３천여 그루가 군락을 이루고 있는 선운사 동백 숲이 유명</aeatreason><areanm>전라북도 고창군 아산면ㆍ심원면ㆍ해리면</areanm><details>봄이면 동백꽃과 벚꽃으로 유명한 선운산은 '호남의 내금강'으로 불리는 산으로 79년 도립공원으로 지정된 명산이다. 본래 도솔산이었으나 백제 위덕왕 24년(577년)에 창건한 선운사(禪雲寺)가 있어 선운산이라 불리게 되었다. &lt;BR&gt;선운산은 이름 그대로 구름 속에 선(禪)을 닦는 산으로 선운사를 비롯해 참당암, 도솔암, 석상암, 동운암 등 유서 깊은 사찰과 암자가 산자락에 자리잡고 있다. 그 중 선운사는 백제 위덕왕 24년(577년)에 검단(黔丹)선사가 창건한 사찰로, 한때 89개 암자를 거느리기도 하였으나 현재는 4개의 암자만 남아있다. 선운사 대웅전 뒤에는 5천여 평의 동백나무숲(천연기념물 제184호)이 있는데 매년 4월 중순이면 붉게 피어나 보는 이의 탄성을 자아내게 한다. 김정호의 '대동여지도'에는 선운산이 표시돼 있지만 현재 각종 지도에는 선운산이라 표시되어 있지 않으며, 선운사 뒷산을 '도솔산' 또는 '수리봉' 으로 표시하고 있다. 선운사 창건 설화는 여러 가지가 있다. &lt;BR&gt;원래 선운사 자리는 용이 사는 용추로 검단선사가 용을 쫓아냈지만 용추를 메울 길이 없자, 용추에 꼭두각시 배를 띄우고 돌을 던져 꼭두각시 놀이를 하게 하였다 한다. 또 그 때 마을에 눈병이 퍼졌는데 숯 한 짐씩을 용추에 버린 뒤 눈을 씻으면 낫는다는 소문을 퍼뜨려 용추를 메워 선운사를 지었다는 전설이 있다.&lt;BR&gt;실제로는 검단선사가 그의 친구이자 신라 24대 진흥왕의 왕사인 의운(義雲)선사의 도움을 받아 진흥왕의 시주로 선운사를 창건하였다 한다. 진흥왕이 중생제도를 위해 왕위를 버리고 도솔왕비와 중애공주를 데리고 입산, 수도하였다는 진흥굴(眞興窟. 일명 좌변굴(左邊窟),열석굴(裂石窟))이 도솔암 아래에 남아있다. 낙조대에서 바라보는 서해바다의 조망과 하늘로 날아오를 듯한 모습을 한 천마봉 등 볼거리가 푸짐한 이 산은 암자와 바위, 굴마다 숱한 전설이 깃들어 있어 지루함 없이 산행을 즐길 수 있다.&lt;BR&gt;특히 선운산 마애불에는 재미난 전설이 전해지고 있다. 옛날부터 마애불 배꼽 속에 신기한 비결이 들어 있고 그 비결이 나오는 날 한양의 이씨가 망한다는 전설이 있었다. 전라도 감사 이서구(李書九)가 마애불의 배꼽을 열어 보려다가 뇌성벽력이 쳐, 실패한 일이 있었는데 동학혁명이 일어나기 전 동학의 간부 손화중(孫和中)이 배꼽을 열고 그 비결을 꺼내갔다고 한다.</details><etccourse>① 매표소-선운사-석상암-마이재-경수산-동릉-중촌(총 2시간 45분)&lt;BR&gt;② 매표소-선운사-도솔암-천마봉-소리재-참당암-매표소(총 2시간 25분)&lt;BR&gt;③ 삼인초교-형제봉-노적봉-구황봉-안부-희여재골-선운사-매표소(총 2시간 50분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>335</mntheight><mntncd>2501121000</mntncd><mntnm>선운산</mntnm><overview>&amp;lt;눕지 않아도 선정에 들 수 있는 산&amp;gt;&lt;BR&gt;구름 속에 누워 선을 닦는다는 참선와운(參禪臥雲)의 산이다. 선이란 것이 본래 구름 잡는 것이니 콕 찝어 무엇을 어쩐다는 건지는 모르겠지만 이 산에 가보면 막연히, 그럼직도 하다는 느낌이 든다. &lt;BR&gt;산형이 벌레 잡는 풀 통발처럼 생겼다. 상봉 경수산에서 시작, 도솔산(334.7m), 개이빨산(346.6m), 청룡산(315m), 비학산(308.5m), 구황봉(297.9m)으로 이어지는 운두가 고작 300미터 안팎의 낮은 산인데도 7킬로미터나 되는 평평한 긴 골이 선적 분위기에 젖어들게 한다. 걸음도 마음도 차분해지는 것이다. &lt;BR&gt;대낮에도 어둑한 아름드리 고목 아래를 걷고있어서만은 아니다. 가을이면 그 붉은 잎들 봇물 위에 화엄경을 연출해서도 아니다. 눈밭 속에 이채로운 동백꽃이나 숲 속의 분홍 주단 상사화들의 싯적 꽃말 때문만도 아니다. &lt;BR&gt;신들메를 하고 운두 돌기를 해도 마찬가지다. 안장바위, 병풍바위, 벌바위, 낙타바위, 배맨바위, 용문굴의 띄엄띄엄 기암들과 전설들에다 널띠너른 무장들, 하얗게 빛나는 잿빛 뻘바다에 도무지 서두르고 싶은 생각이 들지 않는다. &lt;BR&gt;상봉 경수산은 저만치 홀로 떨어져있다. 가을날 거기 서면 추수 끝낸 흥덕 들의 까끄라기 태운 연기가 해풍 따라 휘도는 모습을 볼 수 있다. 아아! 선운산은, 눕지 않아도 선정(禪定)에 들 수 있는 산이다.</overview><subnm>구름속에 선을 닦는 동백산</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;산이 도립공원이라 입구에 숙박시설이 많다. &lt;BR&gt;여관인데도 호텔 이름을 단 동백호텔 ☎063-562-1560, 산새도호텔 ☎063-562-0204, 선운장여관 ☎063-561-2035 다정민박 ☎063-564-1050&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;선운산도립공원 관리사무소 ☎063-563-3450</tourisminf><transport>기점은 고창이다. 고창시외버스정류장에서 직행버스가 8회, 군내버스는 30회 운행한다. 고창으로는 서울 강남터미널에서 고속버스가 16회 있다. 전라북도 이외 도시로는 광주와 목포에서 버스가 다니는데 광주에는 선운사행 직행도 있다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>운일암(雲日岩), 반일암(半日岩)으로 유명한 대불천(大佛川) 계곡이 있으며, 물이 맑고 암벽과 숲으로 둘러싸여 경관이 아름답고 자연휴양림이 있는 점 등을 고려하여 선정, 북두칠성의 전설이 담겨있는 `칠성대&quot;와 조선시대 송익필의 전설이 얽혀 있는 `오성대&quot;가 유명</aeatreason><areanm>전라북도 진안군 주천면ㆍ부귀면ㆍ정천면, 완주군 동상면</areanm><details>운장산은 전라북도 진안군 주천면, 정천면, 부귀면, 완주군 동상면에 걸쳐 있으며 남쪽과 북쪽으로 흐르는 물은 금강으로 유입되고, 서쪽 계곡으로 흐르는 물은 완주군 동상면을 지나 만경강으로 흘러 금강과 만경강의 발원지 구실도 하고 있다. 북두칠성의 전설이 담겨 있는 칠성대를 지나 한참 더 올라가면 오성대가 있는데 조선조 중종 때의 서출 성리학자 송익필이 은거하였던 곳으로 전해지고 있다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;주요 등산코스는 부귀면 궁항리나 황금리로 오르는 코스와 완주군 동상면 신월리로 오르는 코스가 있고 주천면 중사, 외처사동 마을에서 시작하여 동봉으로 오르는 코스도 있다.</details><etccourse>① 운장산휴게소-활목재-정상-동봉-동봉 북릉-외처사동(총 3시간 5분)&lt;BR&gt;② 정수암-서봉-정상-동봉-각우목재-내처사동-외처사동(총 4시간 20분)&lt;BR&gt;③ 연석사-연석산-정상-동봉-내처사동-외처사동(총 5시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>1126</mntheight><mntncd>2515042400</mntncd><mntnm>운장산</mntnm><overview>&amp;lt;정여립사건 배후조종자 송익필의 산&amp;gt;&lt;BR&gt;금남정맥의 최고봉이면서 전라북도 내륙 최고봉이다. 본이름은 구절산이었는데 조선 중기에 서인의 막후실력자 송익필의 자(字) 운장을 따라 운장산으로 바뀌었다. 그가 배후조종했다고 하는 기축옥사로 정여립과 그 추종자(대부분이 전라북도 선비들이었다) 천여 명이 죽임을 당했는 바 그 통에 산이름까지 창씨개명한 듯하다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;정상 좌우에 서봉과 동봉이 있는데 서봉 아래 오성대는, 천민으로서 주인이 역모를 꾀했다고 거짓 밀고해 일약 종3품까지 올라간 송익필의 아버지가 다시 천민이 되면서 도피생활에 들어간 송익필이 머물렀던 곳이라고 한다. 그는 거기서, 빤히 보이는 죽도의 정여립을 얽어맬 음모를 완성했던 듯하다. 산 동쪽의 가장 빼어난 부분은 송익필의 호와 음이 같은 구봉산이다.</overview><subnm>금강과 만경강의 발원지</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;운일암과 반일암이 있는 주천면 대불리와 주양리 주변, 대불리에서 무릉리로 가는 삼거리에 잘 데와 먹을 데가 많다. &lt;BR&gt;알프스산장(☎063-432-7024), 에로스산장(☎063-432-7025), 전주여관(☎063-432-7026), 치킨전문점 머루랑다래랑(☎063-432-0080) 등이 있다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;진안군청 문화관광과 ☎063-430-2390</tourisminf><transport>기점은 진안이다. 진안에서 내처사동으로 가는 버스는 하루 7회 있지만 운장산휴게소까지는 버스는 없다. 운일암반일암행은 1시간 간격으로 다닌다. 진안행 버스는 서울 강남터미널과 부산 사상터미널에서 4회씩 있다. 전주에서는 10분, 대구에서는 30분, 대전에서는 한 시간 간격으로 다닌다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>경관이 아름다우며 난대림과 온대림이 혼생하여 생태적 가치가 크고 국립공원으로 지정(1988년)된 점 등을 고려하여 선정, 천황봉을 중심으로 무위사 극락보전(국보 제13호), 도갑사 해탈문(국보 제50호)가 있음. 구정봉 밑 용암사터 근처에는 우리나라에서 가장 높은 곳에 위치한 국보 제144호인 마애여래좌상이 유명</aeatreason><areanm>전라남도 영암군 영암읍ㆍ군서면ㆍ학산면, 강진군 성전면</areanm><details>월출산은 국내에서 규모가 제일 작은 국립공원으로 천태만상의 기암괴석이 수석 전시장을 연상케한다. 남성적인 웅장함을 갖춘 북쪽의 가파른 돌산과 여성적인 섬세함을 갖춘 완만한 남쪽산이 조화를 이뤄 지리산, 변산, 천관산, 내장산과 함께 호남의 5대 명산으로 꼽히고 있다. 신라시대에는 월나산(月奈山), 고려시대에는 월생산(月生山) 그리고 조선시대부터 월출산이라고 불리어졌다.</details><etccourse>① 도갑사-미왕재-구정봉-정상-금룡경포대-경포대 매표소(총4시간 40분)&lt;BR&gt;② 천황사-구름다리-정상-바람폭포-천황사(총 2시간 20분)&lt;BR&gt;③ 불티재-누릿재-달구봉-정상-구정봉-마애여래좌상-구정봉-미왕재-도갑사(총 10시간 30분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>811</mntheight><mntncd>2601072300</mntncd><mntnm>월출산</mntnm><overview>&amp;lt;돌불꽃처럼 치솟아오른 남도의 석화성&amp;gt;&lt;BR&gt;프랑스의 세계문화유산 몽쌩미쉘(Mont Saint-Michel) 같은 산이다. 정상 천황봉만 떼어 보면 피라밋 같기도 하다. 천황사쪽 평균경사 37도. 이땅에서 이보다 가파른 산은 없다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;천황봉은 물론이고 향로봉, 양자봉, 시루봉, 문필봉(월각산) 등 주요 봉우리들이 모두 돌로 되었고 불꽃처럼 하늘로 치솟아오르고 있다. 나무는 보이지 않고 산죽이나 덤불이 먼지처럼 얹혀 희미한 푸른기를 띠고있을 뿐이다. 풍수에서 말하는 이른바 석화성(石火星), 정상부가 돌로 된 것을 넘어 예리함의 상징 화성까지 띠었다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;나무보다 많고 별보다도 많은 바위는 저마다 무언가를 닮았다. 음굴, 남근바위, 통천문 등 동서로 기암이 늘어서 있어 바위 전시장을 이룬다. 미왕재 등성이에는 억새밭이 이채롭고 무위사, 도갑사, 월남사지, 구림리… 자락 사방의 즐비한 문화유적은 남도답사 1번지를 이룬다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;돌산 위의 수도원 몽쌩미쉘은 노르망디와 브레타뉴반도 사이에 낀 만(灣) 이름이기도 하다. 그래 사람들은 밀물 때는 배를 타고 썰물에는 걸어서 수도원으로 간다. 천황사 앞 개신리나 왕인박사의 고향 구림리 앞들도 원래는 이런 바다였다. 월출산은, 유네스코세계문화유산급 산이다.</overview><subnm>웅장하고 섬세한 기암괴석 진열대</subnm><tourisminf>● 숙박 및 기타정보&lt;BR&gt;천황사와 도갑사 부근에 숙박시설이 많다. 천황사지구에는 월출산모텔 ☎061-473-7943 산악인의집 ☎061-473-3778 고인돌 ☎061-471-5599 도갑사지구에는 월출산장여관 ☎061-472-0405 화이트모텔 ☎061-471-4998 경포대쪽에는 경포대산장식당 ☎061-432-5767 천황사지구와 경포대에 있는 야영장을 이용해도 좋다. 문의·예약은 월출산관리사무소 ☎061-473-5210 경포대관리팀 ☎061-432-7921&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;월출산국립공원 관리사무소 ☎061-473-5210, 5112</tourisminf><transport>기점은 영암이다. 하루 11회 있는 호남선 KTX나 9회 있는 열차를 이용하여 광주에 도착, 15분 간격으로 다니는 해남행을 타고 영암에서 내린다. 열차로 목포까지 가 버스를 타도 된다. &lt;BR&gt;&amp;gt;영암→천황사: 하루 5회 운행 &lt;BR&gt;&amp;gt;성전터미널→경포대: 하루 6회 운행 &lt;BR&gt;&amp;gt;영암→도갑사: 하루 2회 운행 &lt;BR&gt;&amp;gt;목포→영암: 1시간 간격으로 운행</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>덕산계곡을 비롯한 크고 작은 계곡과 윗용소, 아랫용소 등 연못 및 기암괴석이 산림과 어우러져 군립공원(1986년)으로 지정된 점 등을 고려하여 선정, 산등에서 동쪽 능선으로 펼쳐진 광활한 갈대밭과 덕산용소계곡이 유명</aeatreason><areanm>전라북도 장수군 장수읍, 계남면</areanm><details>장안산은 장수군과 함양군의 경계선에 있는 백두대간상의 영취산에서 서쪽으로 갈라진 호남정맥의 첫머리에 솟아 있는 기봉이다. 기봉인 장안산에서 섬진강과 금강을 경계로 호남지방과 호서지방까지 뻣어 국토의 약 25%를 점유하고 풍요로운 강산을 이루고 있는 조산, 영산이기에 더욱 아름답게 가꾸어 나가야 한다. 장안산은 이 산맥에 솟아 있는 산중에서도 제일 높고 호남,지방에서는 지리산 덕유산 남덕유산에 이어 4번째로 높은 산이다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;이 산은 1986년에 군립공원으로 지정되었다. 기암괴석과 울창한 원시수림을 자랑하는 장안산은 덕산용소와 방화동, 지지계곡 지구로 나뉘어져 아름다운 절경을 이루는 관광지다.</details><etccourse>① 무령고개-정상-중봉-하봉-어치재-법년동 (총 3시간 50분)&lt;BR&gt;② 무령고개-정상-중봉-덕천-합수지점-연주 (총 4시간 55분)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>1237</mntheight><mntncd>2511992400</mntncd><mntnm>장안산</mntnm><overview>&amp;lt;여름엔 계곡, 가을엔 억새로 유명한 산&amp;gt;&lt;BR&gt;장안산은 금남정맥과 호남정맥을 거느리며 백두대간의 기운을 충청도와 전라도에 전하는 호남의 종산이다. 여름에는 피서지, 가을에는 억새와 단풍으로 유명한데 이 일대의 계곡과 숲의 경관이 뛰어나 1986년 장수군 군립공원으로 지정되었다. 이 산에는 26개의 크고 작은 계곡과 7개의 연못, 14개의 기암괴석, 5개의 약수터 등 연못과 폭포가 절경을 이룬다. 장안산 동쪽능선에는 광활한 억새밭이 펼쳐 있어 가을이면 산능선 전체가 억새로 뒤덮인다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;장안산 들머리는 여러 군데가 있으나 덕산계곡에서 범년동으로 가는 길목을 들머리로 하는 곳이 좋다. 등산로 입구에는 안내도와 화장실이 있다.</overview><subnm> </subnm><tourisminf>● 숙박 및 기타정보&lt;BR&gt;덕산계곡 근처에 민박과 산장이 있고 야영장도 갖추어져 있다. &lt;BR&gt;논개생가지 부근의 논개수련원(☎063-352-1374)은 폐교를 개조한 숙박시설로 규모가 크다. &lt;BR&gt;덕산계곡 초입의 무드리산장(☎063-351-8487)은 식사도 겸할 수 있다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;장안산군립공원 관리사무소, 장수군청 산림과 (☎063-351-8515, 350-2413~4)</tourisminf><transport>기점은 장수다. 장수에서 덕산리 행 버스가 08:35, 16:30 두 차례 운행, 택시 이용시 요금은 1만원 안팎이다. 무령고개로 가는 대중교통편은 없으므로 고개 아래마을인 괴목이나 대곡리까지 간 다음 고개까지는 걸어가야 한다. 계남면에서 괴목까지는 하루 6회 운행 군내버스가 다닌다. 대곡리까지는 장계면에서 하루 4회 버스가 다닌다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>가을에 마치 온 산이 빨간 치마를 입은 여인네의 모습과 같다 하여 이름이 붙여질 정도로 경관이 뛰어나며 덕유산 국립공원구역인 점 등을 고려하여 선정, 고려 공민왕 23년(1374) 최영 장군이 탐라를 토벌한 후 귀경길에 이 곳을 지나다가 산의 형세가 요새로서 적지임을 알고 왕에게 건의하여 축성된 적상산성(사적 제146호)과 안국사 등이 유명</aeatreason><areanm>전라북도 무주군 적상면</areanm><details>적상산은 사방이 깎아지른 듯한 암벽으로 이루어져 있으며, 그 절벽 주변에 유난히도 빨간 단풍나무가 많이 서식하여 가을철이면 마치 온 산이 빨간 치마를 입은 여인네의 모습과 같다 하여 붙어진 이름이다. 이 산에는 장도바위, 장군바위 등 자연 명소와 함께 최영 장군이 건의하여 축조했다는 적상산성(사적 제 146호)이 있다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;이는 고려 공민왕 23년(1374) 최영 장군이 탐라를 토벌한 후 귀경길에 이 곳을 지나다가 산의 형세가 요새로서 적지임을 알고 왕에게 축성을 건의하여 건설된 것이라 한다. 현재의 성은 조선 인조6년(1628년)에 다시 쌓은 것으로서 둘레가 8.143㎞에 이른다. 적상산성 안에는 고찰 안국사 등 유서깊은 문화유적이 있어 이 곳을 찾아온 사람들에게 운치를 더해 준다.한편 고려 충렬왕 3년(1227년) 월인화상이 창건했다고 전해지는 안국사 및 조선시대 인조 21년(1643년)에 창건한 호국사도 있다.</details><etccourse>&amp;nbsp;</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>1031</mntheight><mntncd>2505061400</mntncd><mntnm>적상산</mntnm><overview>&amp;lt;붉은화강암 절벽 두른 덕유산 전망대&amp;gt;&lt;BR&gt;천미터가 넘는, 낮지 않은 산 정상 일대가 평평한 특이지형이다. 서쪽 사면은 또 붉은 화강암 절벽이 띠를 둘러 예나 오늘이나 사람들의 관심을 끌어왔다. 옛날에는 거기 산성을 쌓고 왕조실록을 두었으며 오늘은 양수발전소 윗저수지를 만들어 원자력발전소 하나 만큼의 전기를 생산한다(사실은 그 하나가 멈췄을 경우를 대비한 예비용이다). &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;상봉 기봉과 북쪽의 향로봉이 밋밋하게 이어져 봉만미는 없다. 장군바위, 장도바위 등의 기암에다 천일폭포, 송대폭포가 있지만 계류미로 연결되지는 않는다. 산 위의 절 안국사는 또 저수지를 만들면서 자리를 옮겨 볼만한 구석이 없다. 윗저수지가 있는 까닭에 정상부까지 포장도로는 잘 나있다. 그래 거기까지 차를 타고 올라가 덕유산 바라보기는 좋다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;가을 단풍이 여인의 붉은 치마 같아 '붉을 적'자, '치마 상'자 적상산이라고 했다는데 소가 하품할 소리다. 가을에 붉지 않은 산이 어디 있으며 가을 아닌 계절에는 그럼 뭐라 불러야한단 말인가? 치마바위가 있어 상산으로 불렸는데 두 자로 불안해 앞에 '적'자를 덧붙였다는 게 합리적인 해석일 것이다.</overview><subnm>단풍이 아름다운 산</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;무주읍내 여관을 이용한다. 무주그린모텔☎063-322-7231 서울파크장☎063-322-2233 중앙여관☎063-322-2931&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;덕유산국립공원 관리사무소 ☎063-322-3174~5</tourisminf><transport>기점은 무주다. 전주, 장계, 안천, 부남행 버스가 모두 적상을 지나는데 장계행의 경우 28회가 있다. 무주행은 경부선 연계편이 좋으니 대전에서는 54회, 영동에서는 32회나 다닌다. 서울 남부터미널에서는 고속버스가 5회 다니며 대구, 광주, 청주에서도 버스가 있다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>예로부터 소강남(小江南)이라 부른 명산으로 깊은 계곡과 울창한 숲, 폭포, 약수 등 자연경관이 아름답고, 불교 사적지가 많으며, 도립공원으로 지정(1979년)된 점 등을 고려하여 선정, 목조삼존불감(국보 제42호), 고려고종제서(高麗高宗制書 : 국보 제43호), 송광사국사전(국보 제56호) 등 많은 국보를 보유한 송광사와 곱향나무(천연기념물 제88호)가 유명</aeatreason><areanm>전라남도 순천시 승주읍ㆍ송광면</areanm><details>높이 887m의 비교적 낮은 산인 조계산은 1979년 12월 도립공원으로 지정되었는데, 산세가 부드럽고 아늑한 것이 특징이다. 산 속 깊은 계곡에는 젖줄과 같은 맑은 물이 흐르며, 만수봉과 모후산이 송광사 일대를 병풍처럼 둘러싸고 있어 마치 어머니 품처럼 포근함을 느낄 수 있다. 전국 3대사찰의 하나인 송광사와 고찰인 선암사가 주능선을 중심으로 동서에 자리하고 선암사 계곡을 흐르는 동부계곡은 이사천으로 남부계곡은 보성강으로 흘러들게 된다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;선암사 둘레에는 월출봉, 장군봉, 깃대봉, 일월석 등이 줄지어 솟아있어 장관을 연출한다. 조계산 산행은 송광사나 선암사 어느 쪽에서 시작해도 비슷한 시간대에 다양한 코스를 즐길 수 있으며, 산세가 험하지 않고 평탄한 길이 많아 연인끼리 또는 가족단위 소풍코스로도 알맞다. 송광사 3대 명물중의 하나인 800년이 넘은 천연기념물 쌍향수도 이곳을 찾아오는 사람들의 눈길을 끌고 있다.</details><etccourse>① 송광사-송광굴목이재-선암굴목이재-정상-선암사(총 3시간)&lt;BR&gt;② 선암사-정상-선암굴목이재-선암집단시설지구(총 2시간 40분)&lt;BR&gt;③ 선암사-대각암-배바위-정상-연산봉-송광사(총 3시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>887</mntheight><mntncd>2611193200</mntncd><mntnm>조계산</mntnm><overview>&amp;lt;양쪽에 대가람 둔 좌우 대칭의 산&amp;gt;&lt;BR&gt;드물게도 좌우가 대칭인 산이다. 가운데의 장막골을 축으로 양쪽 산줄기와 물줄기들이 반대방향으로, 같은 수로 뻗어있다. 그 기슭에는 가람이 둘 있다. 승보사찰 송광사와 태고총림 선암사다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;상봉 장군봉 코밑의 선암사는 옥 같은 미녀가 잔을 올리는 옥녀헌배형(玉女獻杯形) 명당이라고 한다. 그래 들머리 유천부락 앞에는 옥녀봉이, 뒤에는 배봉(盃峯)이 있는데 근래 주암댐이 건설되면서 동네 앞에 조정지댐의 상사호가 만들어져 전설이 더욱 설득력있게 되었다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;반면 송광사는 선암사를 둘러싼 대칭 저쪽 산들까지 외연으로 포괄하는 겹산 명당에 자리잡았다고 한다. 가까운 울타리 망수봉, 연산봉, 대장봉, 조계봉이 내산(內山), 선암사의 울타리 시루산, 장군봉, 깃대봉, 고동산을 외산으로 여기는 것이다. 이런 까닭에 뒷산 송광산(연산봉 일대)을 버려두고 '조계산 송광사'라 이름붙일 수 있었다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;1979년에 도립공원으로, 1998년에는 사적 및 명승 8호로 지정되었다. 송광사는 보조국사 지눌, 선암사는 대각국사 의천의 자취가 서려있으니 그래도 될 만하다. 조계산은, 유명한 두 도량으로 하여 덕을 보는 산이다.</overview><subnm>산세가 부드러운 산</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타 정보&lt;BR&gt;송광사와 선암사 앞에 민박집이 많다. &lt;BR&gt;선암사 앞 정문민박 ☎061-754-6161 진솔가든 ☎061-754-5242 송광사 앞 조계산장여관 ☎061-755-2150 송광사민박 ☎061-755-5338 고향민박 ☎061-755-2152 &lt;BR&gt;금전산 기슭에 있는 낙안자연휴양림에서 야영하는 것도 좋을 것이다. ☎061-754-4402&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;순천시청 문화홍보과 관광담당 ☎061-749-3328</tourisminf><transport>기점 순천은 철로교차점이니 열차를 이용하면 좋다. 용산발 전라선 열차가 13회, 광주발 경전선은 7회, 부산 부전발은 4회, 진주에서 순천을 거쳐 용산으로 가는 야간열차가 있다. &lt;BR&gt;&amp;gt; 순천→선암사 : 1번, 16번, 100번 버스 05:50∼22:30까지 수시로 운행&lt;BR&gt;&amp;gt; 순천→송광사 : 06:20∼20:20까지 40분 간격 운행&lt;BR&gt;송광사행 버스는 광주종합터미널에도 있다. &amp;gt; 광주→송광사 : 1일 9회 운행</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>신라 5악중 남악으로 남한 내륙의 최고봉인 천왕봉(1,915.4m)을 주봉으로 노고단(1,507m), 반야봉(1,731.8m) 등 동서로 100여리의 거대한 산악군을 이뤄 &quot;지리산 12동천&quot;을 형성하는 등 경관이 뛰어나고 우리나라 최대의 자연생태계 보고이며 국립공원 제1호로 지정(1967년)된 점 등을 고려하여 선정, 어리석은 사람이 머물면 지혜로운 사람으로 달라진다고 한데서 산이름이 유래.화엄사, 천은사, 연곡사, 쌍계사 등이 유명</aeatreason><areanm>전라북도 남원시, 전라남도 구례군, 경상남도 하동군ㆍ산청군ㆍ함양군</areanm><details>명산일수록 숱한 이름속에 둘러쌓여 있기 마련이다. 예로부터 지리산은 백두대간의 맥이 크게 끝나는 곳으로 '택리지'에서는 두류산이라고 하였으며 진시황 시절 삼신산의 하나로 '방장산'이란 이름을 쓰기도 했다. 그리고 '지이산'은 '지혜가 다른 산' '천재지변을 미리 아는 지혜 있는 산'이라 표현하는 등 이름의 숱한 전설이 스며 있다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;「금강산은 빼어나되 웅장하지 못하고, 지리산은 웅장하되 빼어나지 못하고」라는 서산대사의 비유가 있듯 지리산은 날카롭고 빼어남은 부족하나 웅장하고 두리뭉실한 기운이 돋보인다. 행정구역상 경남 산청군 시천면 중산리 山 208번지에 소재한 천왕봉(1,915.4m)을 주봉으로 반야봉(1,731.8m), 노고단(1,507m)이 대표적이며, 천왕봉에서 노고단을 잇는 100리 능선에는 1천 5백미터가 넘는 고봉이 10개, 1천미터가 넘는 봉우리가 20여개나 있을 정도로 높고 크다. 평평한 고원지대도 많이 발달해 야생화나 철쭉 등이 장관을 이루기도 한다. 산세가 험하지 않으면서 봉우리가 80개에 달하다보니 봉우리 사이로 계곡이 발달했다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;계곡물이 많고 경사도가 심하지 않는 특징이 있다. 중산리계곡, 대원사계곡, 거림계곡, 장당계곡, 뱀사골계곡, 화엄사계곡, 심원계곡, 피아골계곡, 한신(백무동)계곡, 칠선계곡 등 유명 계곡만도 20여개가 있다.</details><etccourse>① 중산리-칼바위-망바위-법계사(로타리대피소)-천왕샘-천왕봉-중산리(총 8시간)&lt;BR&gt;② 성삼재-노고단-임걸령-노루목-반야봉-화개재-뱀사골-반선(총 7시간 30분)&lt;BR&gt;③ 거림-세석대피소-연하봉-제석봉-천왕봉-중산리(총 9시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>1915</mntheight><mntncd>2809040100</mntncd><mntnm>지리산</mntnm><overview>&amp;lt;3도 여섯고을에 걸친 거대한 산국&amp;gt;&lt;BR&gt;지리산은 크다. 높고도 넓고 그리고 깊다. 3도 여섯 고을―함양, 산청, 하동, 구례, 남원, 운봉[현]에 그림자 드리운 거대한 산국(山國)이다. 1000미터 이상의 주릉만 해도 110리나 된다. 실상사 서쪽 덕두산(1151.5m)에서 천왕봉 북쪽 쑥밭재(1315.4m)까지다(도상거리 기준이며 노고단∼천왕봉 줄자 실측 결과는 34.2km다). 삼남의 지붕 용마루가 된다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;용마루에서는 열댓 개의 내림마루가 흘러내리고 있다. 내림마루 사이에는 또 그만큼의 골짜기들이 있다. 하여 모두 1억4천만평의, 장엄한 산덩이를 이룬다. 그 안에는 10경이 있다. 노고단 운해, 피아골 단풍, 반야봉 낙조, 벽소령 명월, 세석평전 철쭉, 불일폭포, 연하천 선경(仙景), 천왕봉 일출, 칠선계곡, 섬진강 맑은 물이다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;최고 전망대는 왕시루봉(1240.2m)이다. 거기서 섬진강은 모래밭의 살얼음처럼 반짝이고 천왕봉은 하늘 저 높은 곳에서 제석봉과 촛대봉을 거느리고 내려다보고 있다. 불교문화의 보고이기도 하다. 쌍계사, 연곡사, 화엄사, 천은사, 실상사, 벽송사, 그리고 돌탑 둘만 뎅그런 단속사지다. 모두 합해 국보 일곱에 스물다섯 개의 보물을 갖고있다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;금강산, 한라산과 함께 삼신산의 반열에 올라있다. 방장산, 두류산, 불복산이라 불리기도 했다. 뜻으로는 지혜(智慧)로운 이인(異人)이 나타날 산이다.</overview><subnm>백두의 끝, 역사의 피와 눈물이 함께 묻혀있는 이상향</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;지리산 일대에는 별미가 많으니 맛집부터 찾아본다. 화엄사로 들어가는 길목의 남악가든(☎061-782-2715)은 오리전문점으로 정평이 나있다. 쌍계사 입구 화개에서는 섬진강의 참게와 재첩국, 은어튀김을 꼭 맛봐야한다. 태봉식당(☎055-883-2466) 동흥식당(☎055-883-8333) 뱀사골에는 청정 산나물로 만든 산채비빔밥과 닭백숙이 유명한 청송가든(☎063-636-3563)이 있다.&lt;BR&gt;산기슭의 잘 곳은 구례쪽을 제외하고는 다 민박이다. 화엄사 주변에는 지리산프라자호텔 ☎061-782-2171 화엄각여관 ☎061-782-0997 쌍계사쪽은 쌍계별장 ☎055-883-1665 섬진강식당 ☎055-883-2345 중산리는 천왕봉의 집 ☎055-972-1155 두류산장 ☎055-972-1289 백무동은 백무산장휴게소 ☎055-962-5211 참샘집 ☎055-962-5332 &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;지리산국립공원 동부관리사무소 ☎055-942-7771~2 남부관리사무소 ☎061-783-9100~1 북부관리사무소 ☎063-625-8911~2</tourisminf><transport>기점은 구례, 진주, 함양이다. 구례에서 화엄사행 버스는 수시로 있으며 쌍계사행은 13회, 성삼재행은 8회 있다. 진주에서 중산리행은 16회, 함양에서 백무동행은 18회 있다. 구례는 하루 13회(용산발 기준) 다니는 전라선 열차를 이용하는 것이 좋으며 진주나 함양으로는 버스가 편하다. 진주는 서울 남부터미널에서 우등버스가 30분 간격(심야 3회), 부산 노포동터미널에서 20분 간격, 대구 서부정류장에서 45분 간격, 대전 동부터미널에서 한 시간 간격으로 다닌다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;인천, 청주, 울산, 전주, 광주, 여수에서도 버스가 있다. 함양으로는 동서울터미널에서 12회(심야 2회), 남부터미널에서 8회 운행한다. 부산에서는 15분, 대구에서는 30분 간격으로 다니며 인천, 수원, 광주, 전주에서도 버스가 있다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>호남의 5대 명산으로 꼽을 만큼 경관이 아름다우며 조망이 좋고 도립공원으로 지정(1998년)된 점 등을 고려하여 선정, 신라시대에 세워진 천관사와 동백숲이 유명하고, 자연휴양림이 있음</aeatreason><areanm>전라남도 장흥군 관산읍, 대덕읍</areanm><details>산이 바위로 이루어져 봉우리마다 하늘을 찌를 듯 솟아있는 천관산은 지리산, 월출산, 내장산, 내변산과 함께 호남의 ５대 명산중 하나다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;아기바위, 사자바위, 종봉, 천주봉, 관음봉, 선재봉, 대세봉, 석선봉, 돛대봉, 구룡, 갈대봉, 독성암, 아육탑 등을 비롯 수십개의 기암괴석과 기봉이 꼭대기 부분에 비죽비죽 솟아 있는데, 그 모습이 주옥으로 장식된 천자의 면류관 같다하여 천관산이라 불렀다고 한다.</details><etccourse>① 장천재-양근암-정원암-연대봉-환희대-구정봉-천관사(총 2시간 35분)&lt;BR&gt;② 천관산자연휴양림-지장봉-환희대-연대봉-우두봉-상촌(총 2시간 55분)&lt;BR&gt;③ 장천재-금수굴-헬기장-연대봉-헬기장-환희대-탑산사(총 3시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>724</mntheight><mntncd>2618021900</mntncd><mntnm>천관산</mntnm><overview>&amp;lt;닭의 장태 모양의 하늬바람산&amp;gt;&lt;BR&gt;비사릿대로 만든 닭의장태 모양의 산이다. 400미터 등고선을 기준으로 하여 산의 얼개를 파악해보면 그 비사릿대, 능선이 스무 개나 된다. 하여 전체적으로 거대한 돔을 이루어 보는 이를 압도한다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;시월 첫째주말에 억새제를 열 만큼 억새를 자랑한다. 바닷바람 때문에 나무가 자라지 못하기 때문이리라. 상봉 연대봉에서 환희대 사이의 주릉 등서리에만 있을 뿐인데도 전국의 인파가 몰려든다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;육지에서 찾아갈 때는 관산읍이 들머리가 되는 까닭에 관산의 산으로 알려져있지만 애초에는 대덕읍 회진(會津)과의 인연이 더 깊었을 듯하다. 하늬바람산이라는 뜻의 천풍산(天風山)으로도 불렸기 때문이다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;장흥반도 끝머리의 이 포구는 아주 오랜 옛날부터 남해항로의 중요 거점이었다. 그래 백제 근초고왕이 임나군과 합동으로 전라남도 지역을 점령할 때 여기서 만나 원정을 마무리지어 '모일 회'자를 쓴 것으로 보인다. 그런데 후일 관산이 커지자 정상능선의 어떤 바위가 갓 모양으로 생겼느니 어쩌니 하면서 천관산으로 바꾸지 않았을까?</overview><subnm>하늘을 찌르는 듯한 산</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타 정보&lt;BR&gt;관산읍내에 여관이 셋 있다. 천관모텔 ☎061-867-3111, 로얄장 ☎061-867-3336, 반도장 ☎061-867-8080. &lt;BR&gt;천관산자연휴양림에서 야영하는 것도 좋을 것이다. ☎061-867-6974&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의 &lt;BR&gt;장흥군청 환경산림과 녹지담당 ☎061-860-0422</tourisminf><transport>기점은 장흥이다. 관산 경유 회진행이 30분 간격으로 다닌다. 장흥행 고속버스는 서울 강남터미널에서 4회 있다. 직통버스가 이렇게 드물므로 일단 광주까지 가 갈아타는 것도 방법이다. 광주에서는 장흥행이 57회 있다. 부산에서 장흥행은 20회, 여수에서는 38회(순천 경유), 목포에서는 29회 있다.</transport><videourl> </videourl></item><item><aeatreason>울창한 산림과 담양호가 어우려져 경관이 아름다우며 추월난이 자생하는 점 등을 고려하여 선정, 산 정상에서 65m 정도 아래 지점에 있는 보리암(菩提庵)과 전라북도 순창을 경계로 한 산록에 있는 용추사가 유명</aeatreason><areanm>전라남도 담양군 용면, 전라북도 순창군 복흥면</areanm><details>담양읍에서 13km 정도 떨어진 높이 731.2m의 추월산은 전라남도 기념물 4호이자 전라남도 5대 명산중의 하나로 손꼽힌다. &lt;BR&gt;&lt;BR&gt;담양군의 최북단인 용면 월계리와 전라북도 순창 북흥면과 도경계를 이룬다. 많은 수림과 기암괴석, 깎아세운 듯한 석벽이 마치 성을 쌓은 듯이 둘러있고 서쪽에 겨우 사람 하나 통행 할 정도의 길이 트여 있다.</details><etccourse>① 월계리 태웅산장-북릉 안부-정상-697봉(보리암 정상)-보리암-관리사무소 주차장 (총 3시간)&lt;BR&gt;② 밀재-정상-보리암-굴암바위-관리사무소 주차장 (총 3시간)&lt;BR&gt;③ 쌍태리-697봉(보리암 정상)-정상-북릉 안부-월계리 혹은 697봉(보리암 정상)-보리암-관리사무소 주차장 (총 3시간)</etccourse><flashurl> </flashurl><mntheight>731</mntheight><mntncd>2607102100</mntncd><mntnm>추월산</mntnm><overview>&amp;lt;단풍이 아름다운 산&amp;gt;&lt;BR&gt;가을이면 산봉우리가 보름달에 맞닿을 정도로 높다고 해 이름지어진 추월산은 마치 충북의 월악산을 담양에 옮겨놓은 듯 기암절벽의 절경과 함게 절벽끝에 아슬아슬 매달린 듯한 보리암은 보는 것만으로도 가슴이 움츠러들게 만든다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;보리암의 창건자나 연대는 분명하지 않지만 전설에 따르면 보조국사 지눌이 지리산 천왕봉에서 나무로 깎은 세마리의 새 중 한마리가 날아와 앉은 곳이 추월산 보리암이라고 한다. 또한 임진왜란때 절명한 김덕령 장군의 부인 흥양 이씨가 왜병에게 쫓기자 보리암의 절벽 아래로 몸을 던져 순절했다는 곳이다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;지명에서 알 수 있듯이 단풍나무가 많아 온산이 붉게 물드는 가을이 가장 아름다우며 산을 오르다 아래로 보이는 담양호의 푸른 물결은 보는 이의 가슴을 시원하게 뚫어준다. 월계리,밀재, 쌍태리 기점으로 등산로가 나 있으며 어느 코스든 3시간 가량이면 충분하다. 이중 월계리에서 보리암을 거쳐 정상에 오른 다음 동굴대피소 쪽으로 돌아 월계리로 원점회귀하는 코스가 가장 인기 있다.</overview><subnm>마르지 않는 약수터를 품은 산</subnm><tourisminf>● 숙식 및 기타정보&lt;BR&gt;가마골 일대에 50여개의 식당이 있다. &lt;BR&gt;추월산 바로 아래 추월산장(☎061-383-0816), 수정횟집(☎061-383-3116)이 있으며 민박도 가능하다. 봄에 먹는 빙어의 맛이 매우 좋다.&lt;BR&gt;&lt;BR&gt;● 이용문의&lt;BR&gt;추월산 매표소 ☎061-382-2469, 가마골 생태공원 관리사무소 ☎061-380-3374</tourisminf><transport>기점은 담양이다. 추월산 아래 담양호반을 지나 가마골 용면까지 오가는 버스가 오전 6시 30분부터 오후 7시 20분까지 하루 12회, 용면 가마골까지는 오후 8시까지 운행한다.</transport><videourl> </videourl></item></items><numOfRows>100</numOfRows><pageNo>1</pageNo><totalCount>23</totalCount></body></response>